<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>遊戲規則 on 寶可夢扮演2.0 Pokerole</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/</link><description>Recent content in 遊戲規則 on 寶可夢扮演2.0 Pokerole</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zhtw</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 14:09:21 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>介紹</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/introduction/</guid><description>介紹 歡迎來到Pokemon RPG！
這是一本關於如何創造一個屬於你自己的故事，帶領你的角色以及寶可夢前往未知之旅的規則書！
⬛ 什麼是角色扮演遊戲？ 角色扮演遊戲，就像是做為演員去演出一場戲劇。
你可以試著在腦中想像一下和小朋友玩家家酒的畫面。你拿起一個代表你的玩偶，並且透過這個玩偶講話、跳躍、開車、進行各種傻里傻氣、或是令人驚豔的冒險。
這也是同樣的道理。
唯一不同的是，這個遊戲遵循著一些基本規則。依據這些規則，每個人都會知道自己可以做什麼，不能做什麼。然後在遊玩時，將會由一位說書人（Storyteller）來設計這個遊戲的過程及冒險。
⬛ 說書人該做什麼事呢？ 直觀地從字面上來看，他或她將會擔當這個故事的述說者。說書人將會撰寫這場冒險、做出一些設定，並且將聚光燈照在玩家們身上。
說書人將負責透過描述來賦予這個世界生命，並負責扮演NPC們，像是市民、反派角色、以及寶可夢。
經常會有人誤解，認為說書人在遊戲故事中是宛如天神一般的存在，而玩家只是無力的棋子。但這並不正確，說書人這個身分其實更接近導演。
他仍然必須使發生的事件合情合理，而且更重要的是，他有義務讓所有人都玩得開心。
⬛ 寶可夢是什麼？ 寶可夢就像是我們世界中的動物。只不過牠們有著神奇的力量，且種類更跨越了植物和動物等物種。
有些寶可夢是可以被馴養的、但也有一些太過野性且危險。儘管牠們大多都已經眾所周知，但牠們仍披著一層神秘且神奇的面紗，等待著我們發掘。
⬛ 做為玩家，我該怎麼融入這個世界？ 在開始遊戲之前，你將會需要創造一個新的角色。
這就像是創造一個你在這場冒險中的分身。他或她將會是任何你想要的樣貌：或高或矮、或聰明、或貴氣、或稚氣、或古怪。而最棒的是，你並不是獨自一人。你將在冒險中得到許多人的協助：你的朋友、你的寶可夢、和甚至成為朋友的NPC們。
⬛ 如何使用這本書？ 這本書提供了許多規則，協助你創建故事、情境、角色、寶可夢，還有一些關於這個世界的基本資訊、以及如何展現它們的方式。
然而，要記住只要你和你的玩家們覺得合適，你們就可以隨意補足這令人驚奇的寶可夢世界的任何設定，讓你和你的玩家能更加舒適地融入。
在遊戲過程中最主要的工具，就是你的「想像力」。有了它，你們將能夠真正實現不可能之事：在藍天翱翔！從馳騁飛車上跳下！騎乘巨龍或甚至與幽靈交朋友！只要是你能想的到的，你就讓它在這個遊戲中化作真實。
第二個你必須取得的工具是「角色卡」。玩家們將利用角色卡來記錄各自角色的數值和寶可夢搭檔。
最後你必須使用的工具是「骰子」。只要有足夠的運氣，任何人都能創造奇蹟；反過來說，再頂尖的人也可能在倒楣的時候失族。
你在遊戲中的命運，將會由你的能力數值以及一些些的骰運來決定。</description></item><item><title>神奇的寶可夢世界</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/the-world/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/the-world/</guid><description>神奇的寶可夢世界 一個嶄新的冒險世界 在這世界中生活的人們與你我無異。他們有家庭和朋友，也同樣追求著財富、愛情、名聲、和平以及刺激。
然而，他們的世界與我們有許多不同：其中，寶可夢的存在幾乎改變了所有事物。
在這個世界裡，許多人遊走旅行在各個地區，尋求著冒險、神祕，以及成為頂尖的機會。
城市的數量較為稀少且相距甚遠，但小型的城鎮倒是相當常見。他們某方面的科技相當進步，但也有些方面看起來已經過時。
如果你想要冒險前往其他地區，你將會需要寶可夢來保護你遠離各種旅途上的危險。
為了讓你更容易理解寶可夢世界中的危險，讓我們換一個觀點來看：
鱷魚是種很危險的生物，對吧？
那麼，試著想像有一隻鱷魚，牠的速度迅捷如獵豹，還能從口中射出光束、眼睛發出閃光！
如果這樣對你來說還不夠危險，那麼就準備好跳上那無法控制的命運列車軌道吧！你所採取的每一步，以及每一個在你旅途中出現的生物，都有著他自己的故事。
僅僅是離開城鎮幾哩之遙都有可能導致無數麻煩，但也可能會讓你經歷世界上最令人興奮的故事。
但等等！這個遊戲並不只是你而已，而是你和你的寵物！
你是否曾經覺得你的狗狗想要保護你遠離某些東西？ 像是，就算一切都亂了套而危險逐步靠近的時候，你總會有個小小守護者在你身邊，保護你平安歸家。這就是這個遊戲的精髓。 一場你、你忠誠的狗狗、伶俐的貓咪、以及傻氣的鳥兒共同交織的，令人雀躍的旅途。
口袋怪獸 生活在這個世界的生物都有著不可思議的力量。牠們形體各異，大小不同，且從創世以來就棲息在這個世界上。牠們有些早已絕種，而有些則是在近代才被發現。
在人類出現之初，這些生物中最古老而強大的個體們統治著這個世界。一開始，人類畏懼牠們。然而在數個世紀之後，人類和這些生物如今共同生活在一起，互相建立起了信任及忠誠的羈絆。
人們學會了如何將這些生物安全地存放在一個口袋大小的裝置中，並能在需要的時候將其放出。這項技術帶給了這些神祕生物牠們現在的名字：「口袋怪獸」，簡稱「寶可夢」。
而這也正是宣告了這革命性概念的開始。
現在，人們能收服這些生物，安全地與牠們互動，並利用牠們特殊的能力來改變這個世界。透過這股力量，許多人出發展開了偉大的冒險，嘗試收服所有的寶可夢。
儘管如此，寶可夢的世界仍然屬於寶可夢，且其大部分的奧秘也尚未被解開。
⬛ 寶可夢的進化 寶可夢有著特別的神奇力量，牠們能透過一種快速且戲劇性的變化，來變得更大、更快且更強壯。
這些現象被稱為「進化」，且大部分的寶可夢都能夠發生這樣的現象。
這個變化的發生有許多種不同的原因，最常見的情形是寶可夢成長到了足以讓他進化的階段。
除此之外，接觸不同種類的能量、細心地呵護、身體的鍛鍊、或是嚴峻的環境都可能是寶可夢進化的契機。
也有一些報告指出，即使有些寶可夢的物種是能夠進化的，但仍有個體終其一生都不會經歷這樣的變化。關於這個現象的研究仍然有很長一段路要走。
值得注意的是，許多寶可夢的行為舉止在進化之後也會跟著改變。
有些寶可夢會在獲得更強的力量之後變得叛逆或重拾野性；也有些會變得更認真、更大膽、或更狂暴。只有最熟練的專家才能夠駕馭完全進化的寶可夢。
寶可夢世界中的生活 人們對這個世界的起源有著許多不同的理論和傳說。儘管沒有任何一個能被證實，但一個不可否認的事實是：寶可夢從一開始就已經存在。
牠們在史前時代自在遊蕩，棲居於陸地、海洋與天空，爭奪著食物與領土。現今發現的化石描繪出了那人類還未出現的遙遠過去，為我們展現著那些已經滅絕的寶可夢、以及牠們的生活方式。
當第一批人類開始定居時，那些較為溫和的物種來到他們的身邊尋求庇護，並建立了一種基於共同生存意志的緊密、互惠的羈絆。
而這種羈絆就這麼一直延續到了今日。
由於廣泛使用了高科技裝置以及古老的替代品，現代寶可夢世界看起來或許有些矛盾。
然而首先要記得，這並不是人類的世界。與寶可夢相比，人類是如此稀少且孱弱，以至於無法真正成為這個世界的優勢物種。其次，人類所有的科學和技術成就全都是倚靠寶可夢的協助而發展起來的。
這個世界的人們並未發現如何生起火焰，也沒有駕馭發電的方式。他們只是單純借助火系和電系寶可夢的幫助。
這就是為什麼這個世界的某些科技能有飛躍性的發展，但整體社會卻沒有足夠都市化的原因。
人們享受著簡單的生活，因為他們只需要從大自然獲取所需，而不需要承擔太多的風險。
他們不需要太多的奢侈品、假期、複雜的經濟體系、或是強大的執法機關。
然而，人們確實發展出了卓越的醫療系統以及豐富的醫療知識。能夠治療傷口和疾病的「靈丹妙藥」比比皆是。
雖然這樣的治療技術似乎很常見，但沒有人真的知道這些藥物是從何而來，也沒有人知道這些常用的技術究竟是誰發明的。
⬛ 人們與寶可夢之間的互動 在近代，人類居住區與寶可夢之間的分界可謂非常薄弱，但即使生活圈如此接近，大多數人類還是會選擇把自己安全地隔離在城鎮和城市裡頭，只讓少數無害的寶可夢在裡頭游蕩。
世界上那些最為狂野的寶可夢往往隱居在遠離人煙的地方。如果有人膽敢侵入，野生寶可夢將會極力捍衛牠們的領土。也因此，人們往往傾向讓已經馴化或是由人類養大的寶可夢待在身邊，讓自己能過上更輕鬆的生活。
你在城鎮中所見到的寶可夢通常被用來保護人們、或是協助各式各樣的工作，其他有些則是作為家庭寵物，而也有些寶可夢會被那些最為邪惡的惡黨當作武器來使用。
投身於捕捉、馴服、和教導這些生物如何與人類共同生活的人們，被稱為寶可夢訓練家。
寶可夢訓練家的生態與於職業運動員有些相似。他們最主要的活動被稱為「寶可夢對戰」，主要目標在於利用寶可夢自身強大的能力與技能擊敗對方的寶可夢。
為了規範與約束這個職業，寶可夢聯盟 成立了。
主要地區 就像我們的世界一樣，寶可夢世界劃分了許多不同的地區，且每個地區就是一個完整的國家。然而，這些國家並不是以實際的陸地或海洋做為分界，而是按照寶可夢聯盟來劃分的。
不過還是有例外存在：關都地區與城都地區被湊在了一塊，並共享著一部份的寶可夢聯盟賽制。除此之外的其他地區都有著自己的聯盟挑戰賽、寶可夢品種、著名訓練家、和其他獨特事物。
能在某個區域被輕易找到的寶可夢，在其他地區也許就罕見。這也是為什麼寶可夢訓練家很多都是環遊世界的旅行者，他們前往不同的地區四處探險，尋找是否有不一樣的寶可夢存在。
⬛ 關都地區 Kanto 關都地區 與現代日本相當類似。這裡是科技的搖籃，也是世界知名的西爾佛（Silph）公司總部和寶可夢聯盟的誕生地。
在這個地區，寶可夢戰鬥不只是一種全國性的運動，更是他們的生活方式。
關都寶可夢聯盟的組織非常龐大，因此也負責了城都地區的聯盟賽註冊事宜。這是一個充滿強大訓練家、豐富多彩的地區。
⬛ 城都地區 Johto 城都地區與關都地區相鄰。這是一個古老的地區，城鎮稀少分散，而且大城市很少。</description></item><item><title>開始遊戲</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/</guid><description> 創建角色 創建寶可夢 心理/生理/社交特質 技能 生命值與意志點 幸福度與忠誠度 擲骰判定 階級 創作故事</description></item><item><title>性格</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/natures/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/natures/</guid><description>性格 性格就是你的本質。人類和寶可夢都有著各自的價值觀，而對他們來說重要的是什麼也由此而定。
所有人類和寶可夢都有著獨特的人格特質，但性格決定了他們在特定情況會採取什麼樣的反應。
你的性格會顯示出你內心的想法，而這些想法又會反映於外在的行為舉止。有些性格能夠對生活中的某些面向帶來助益，而無論如何，所有的性格在面對特定情況時也都會遭遇到各自的阻礙。
寶可夢可以在訓練家的幫助下克服性格上的限制。即使是膽怯或帶有攻擊性的寶可夢，也能透過適當的引導而變得友好及具社交性。
寶可夢的性格也可能會在進化時發生改變。
但對於人類來說，要違背自己性格，就只能透過源自你內心的意志特質來與之對抗。
要記住，人類能夠將感性與行動分離，他們思考或感受到的是一回事，但做出的行動卻又是另一回事。而另一方面，寶可夢則傾向根據牠們的感覺行動，忠於自己的本性。
你所選擇的性格會決定你的「信心值」，一個你在面對強大壓力時會需要的素質。
一但決定好，訓練家的性格就不能再被改變。
寶可夢的性格可能會在進化時改變，或透過訓練而在說書人的判斷下變更。
在決定你於遊戲中會採取什麼樣的行動時，請把你的性格納入考慮。
根據你在遊戲中對性格的詮釋程度，你也可能會獲得相應的獎勵。
意志點正是你扮演詮釋出你性格的獎勵。
當你需要回復意志點時，扮演出你的性格是很好的起手方法。說書人必須在遊戲中獎勵那些忠實呈現出他們性格的玩家。
每個性格都有它們各自要面對的挑戰，沒有哪個比較好或比較不好。
而即使某些性格似乎無法與其他某些性格相處融洽，但這並不是破壞遊戲樂趣的藉口。相反的，這是一個能讓你們完善角色的機會，藉此創造出新的互動和有趣的動態。
寶可夢的性格也同樣能創造出許多不同的互動模式，因為牠不僅會與訓練家建立聯繫，也會和其他寶可夢隊友相互交流。牠們能和睦相處嗎？牠們會彼此成為競爭關係？還是堅固的友情？
當你把所有不同個性特質混在一起，你將會發現這能讓你的遊戲變得多麼豐富多彩。而這也無疑是遊戲中最有趣的部分之一。
信心值 人們與寶可夢需要彼此交流，而他們的性格不僅決定了他們的核心感受，也同樣會影響到他們在面對負面環境刺激時的處理能力。
有些人喜歡成為萬眾矚目的焦點，有些人則與一大群人一起廝混，而也有些人偏好冷僻、安靜的地方，或只是單純想要一個人獨處。
社交場合與寶可夢華麗大賽可能會帶給你相當大的壓力，而這些壓力可能會傷害到你的信心，而你所受到的這些情緒傷害也會給你帶來困境。
如果你的訓練家有興趣成為寶可夢協調訓練家，那麼「信心值」將會是你最有價值的數值之一。
請移至「寶可夢華麗大賽」的章節以進一步瞭解關於信心值以及它的用途。
性格列表 固執
信心值: 4
強大的、兇猛的、無情的
堅韌不拔的意志不會輕易動搖。固執性格的他們是好戰的、也是冷漠的。
他們認為只有強者可以在這個世界上生存，這也是為什麼他們最為敬重權力與力量。其他人要不是與他們同等，就是劣於他們。他們並不適合團隊合作，他們認為每個人都有自己該負起的責任，而那些無法負起責任的就會被甩在後頭。他們會在受到威脅時發火，且很少會去關心社會的規範。
害羞
信心值: 6
有同情心、脆弱、以家庭為主
他們有一種可愛的羞澀感。他們喜歡享受生活中簡單的事物，且對他人的情緒相當敏感。他們很清楚自己的弱點，也會努力讓自己變得更好。但被人欺侮擺佈會讓他們受傷，他們也會在面對太過困難的挑戰時感到害怕或沮喪。他們需要一個願意相信他們的強勢人物才能因此獲得自信。儘管如此，能清楚了解自己的弱點也是他們的一大優勢。
大膽
信心值: 9
冒險精神、自信、勇敢
他們是真正的尋求刺激者。大膽性格的他們總是以樂觀與興奮的態度看待生活，他們堅信無論結果如何都必須勇往直前。
他們很容易被煽動、會迅速採取行動，並經常去面對比自己還要更大的挑戰。失敗會對他們造成很大的打擊，但他們也以能夠迅速振作，並再一次向前衝鋒而聞名。
再高的山也擋不住他們的腳步，他們熱愛成為萬眾矚目的焦點。
勇敢
信心值: 9
無懼、沉穩、守護者
勇敢性格的他們會用勇氣與冷靜的頭腦去面對任何情況。他們不會容忍周遭有任何人被霸凌或是虐待，且他們總是會鼓勵他人去克服自己的恐懼。「無私」是他們的第二個名字，他們絕對不會背棄戰友，即使這會讓自己身陷險境也一樣。大家敬仰著他們，因為他們能激起自信與信任。他們努力征服自己的恐懼，也希望激勵他人一起這麼做。
即使壓力開始加劇，他們仍能保持鎮定。
溫和
信心值: 8
通情達理、和平、均衡
對於溫和性格的他們來說，和平和安寧是最重要的事物。他們既不吵鬧，也不希望生活中出現多少刺激的事物。他們是和平主義者，且不喜歡衝突。
在面對麻煩時，他們傾向保持距離及鎮定，因此他們很少會看到他們受到挑釁。
他們不喜歡承受壓力與專橫的關注，但他們的存在確實能讓人感到愉快與舒適。
慎重
信心值: 5
善於分析、多疑的、內斂的
慎重性格的人們通常會根據風險的程度來決定自己的選擇。如果收益可觀但風險太大，他們會寧可選擇回報較低但風險較小的選項。他們可能會需要一些時間來適應陌生人，且總是警戒著周圍的狀況。保持局面被控制住的狀態對他們來說非常重要，無法掌控局面將會使他們感到焦慮及壓力。如果事情不幸失控，他們可能會選擇逃跑，改日再戰。</description></item><item><title>寶可夢戰鬥</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/</guid><description> 不同的寶可夢屬性 如何戰鬥 傷害 多重行動 (可選) 勝利策略 天氣狀態 &amp;amp; 環境 異常狀態 總結</description></item><item><title>寶可夢華麗大賽</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/</guid><description> 華麗大賽介紹 華麗大賽的構成 華麗大賽的流程 協調訓練家階級</description></item><item><title>收服寶可夢</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/catching-pokemon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/catching-pokemon/</guid><description>收服寶可夢 人類飼養的寶可夢與野生的寶可夢之間有著相當明顯的差異。大部分你在鄉鎮和城市所能見到的寶可夢都是好幾代以前被訓練師們馴化的野生寶可夢的後代。
牠們從小就被培育教導成要友善、忠誠、且順從；牠們會跟從牠們主人的階級，且需要仰賴訓練家的幫助才能使自己變得更強大。
然而那些生活在野外的寶可夢，無論是被遺棄後恢復了野性、或是一輩子都沒有接觸過人類，這都使牠們必須憑藉自己純粹的實力和求生本能，才有辦法提升自己的階級，在野外生存下來。
無論是哪種情況，這兩種野生的寶可夢都對人類懷抱著不信任感，甚至忌妒人類身邊的寶可夢夥伴。牠們有些會因為恐懼而逃離，有些則會展現出侵略性，盡一切努力從牠們視為生存威脅的存在面前保護自己。
野生寶可夢擁有著那些人類飼養的寶可夢所沒有的生存技巧。同時，野外也存在著一些因為其強大力量而尚未被馴服和眷養的物種。收服任何一隻這類寶可夢，都將讓你變得比其他訓練家更有優勢；此外，牠們還能讓你學習到許多課題，像是團隊合作、性格本質、以及遵循直覺的種種，就如同你能夠教導牠們關於人類世界的知識一樣。
棲息地 寶可夢的世界相當遼闊，甚至比我們的世界還要大。
有些環境能夠吸引到特定種類的寶可夢在該處棲居，也有些寶可夢只會在全世界的某些特定場所中出現。
經驗豐富的訓練家不會隨隨便便往世界各地亂跑，朝任何會動的東西亂丟精靈球。他們會仔細研究寶可夢們的棲息地，尋找那些似乎較為溫和的物種，或試圖獲得那些似乎特別警戒的寶可夢的信任與尊重。
有些寶可夢實在太過罕見，以至於人類無法確定這些寶可夢到底是真實存在亦或只是個傳說。
為了找到牠們，訓練家們將不得不冒險進入未知的領域中。
特殊的寶可夢 在世界各處，存在著一些不符合牠們物種刻板印象的寶可夢們。儘管每一隻寶可夢都是獨一無二的，但這些寶可夢的特別性質，讓牠們確實成為了萬中選一的存在。
這些特殊性質包括了不同的紋路花色、過大的身軀、和甚至違背了牠們天性的招式或特性。
⬛ 異色寶可夢、形態變化、地區形態 有些寶可夢的毛髮、表皮、羽毛、或鱗片會有著不同的顏色差異。這些差異可能僅僅體現在外觀美感上，也可能會涉及屬性、特質上限、招式、和/或特性的變化。
「異色寶可夢（或稱色違）」 與一般寶可夢最大的區別就在於牠們身後留下的閃爍光輝，就彷彿牠們被一層閃耀的星塵給覆蓋一樣。
牠們奇特的外表使得牠們在華麗大賽中備受青睞，人們願意付出難以置信的高價來得到牠們，但牠們的外表差異並會不影響牠們的屬性或特質。
「形態變化」 指的是與牠們同類在某種程度上看起來彼此不同的寶可夢，儘管牠們彼此之間仍保有相似性，但牠們可能會有著不同的屬性、特質、和特性。
有些寶可夢甚至能夠隨意改變牠們的形態。
「地區形態」 代表著只會出現在特定地區的一種寶可夢形態變化。牠們是將外地寶可夢引入某個既定棲息地之後，經過幾個世代適應變化後的結果。為了適應新的環境，牠們可能會改變牠們的屬性、特性、招式表、和甚至進化成牠們其他同類無法進化成的模樣。
⬛ 過度成長的寶可夢 大部分寶可夢的體型和重量都會落在其物種的標準內，但也有報告指出存在著大到足以被視作該物種中的巨人的寶可夢。這些過度成長的寶可夢通常會比牠們正常體型的同類還要再大上 30% ~ 60% 左右，但牠們相當罕見。牠們主要的特徵在於其體型和體重仍然保持著同樣的比例。
許多訓練家曾為了讓他們的寶可夢長得更大而過度餵食牠們，但最後卻只是讓牠們變得更胖。一個過度成長的寶可夢生來就是如此，即使在剛出生時有著正常的體型，牠仍會不斷成長茁壯直到牠們終於成熟為止。
體型過大的寶可夢有著比牠們普通尺寸的同類還要更高的基礎HP。
牠們的基礎HP增加 1 點。
⬛ 隱藏的招式和特性 在這個世界的歷史上，曾有紀錄描述著某些寶可夢使用了與其他常見同類截然不同的力量和特性。
只有少數熟練的訓練家，像是道館館主或是四天王，才有辦法得到至少一種這樣特殊的寶可夢。
然而，我們至今仍然不清楚他們是透過收服來獲得這些稀有特性的寶可夢，還是藉著某種方式與寶可夢搭檔鍛鍊來獲得這樣的能力。
說書人可以酌情考慮，讓寶可夢們獲得牠們通常無法獲得的招式和/或特性。
使用精靈球 如果你想要收服野生的寶可夢，那麼你就會需要精靈球。你可以在任何的友好商店中購買到它們。
儘管超級球和高級球比普通的精靈球還要更昂貴，但最終當你需要捕捉更強大的寶可夢時，它們還是比較划算的，因為它們不會那麼輕易就壞掉。
當你使用精靈球捕捉到寶可夢時，裡頭的晶片將會印上你的訓練家ID。這麼一來，其他訓練家的精靈球就無法捕捉你的寶可夢，保障牠不會被輕易偷走。
精靈球無法收納人類、像是樹木或山上巨石這類根植於地的物件、以及像是汽車或電子產品這類含有大量小型零件的機械。
像帳篷、自行車、傷藥箱這類的大型物品在販售時都會附有其專屬的精靈球以方便收納。一旦精靈球被使用於收納物品，它將會被重新編碼，並從此不能再拿來攜帶其他物品。就跟寶可夢一樣，它所收納的物品會印上你的訓練家ID，並可以在你弄丟它們、或想儲存它們的時候透過電腦來找回它們。
⬛ 收服判定 精靈球的主要用途在於收服寶可夢。它們都有著各自的捕獲強度，而要成功捕捉寶可夢，你需要為其擲骰判定：
道具捕獲強度
精靈球 4 顆骰子
超級球 6 顆骰子
高級球 8 顆骰子
對寶可夢造成傷害或使其陷入異常狀態將能夠提高你收服判定的成功機率。
這些成功骰獎勵會彼此疊加，並為你的收服判定提供最多 +3 的額外成功骰數。如果寶可夢陷入瀕死狀態，你將失去所有的成功骰獎勵。
野生寶可夢的狀況成功骰獎勵
寶可夢的HP低於一半 +1
寶可夢的HP僅剩 1 點 +1
寶可夢陷入異常狀態 +1
越強大的寶可夢會越難被收服，這也是為什麼你在收服越高階級的寶可夢時會需要取得越多的成功骰數。</description></item><item><title>訓練寶可夢</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/training-pokemon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/training-pokemon/</guid><description>訓練寶可夢 訓練課程 要讓寶可夢變強，訓練課程或許是最基本的環節之一。
訓練課程通常會需要花費遊戲世界中 2 個小時的時間。在這段期間，你和你的寶可夢一起努力，你將試著理解牠們的方式、牠們的動機、牠們的強項以及弱點。在嘗試教導牠們新的東西之前，你必須與牠們建立羈絆，尤其是如果牠們才剛剛被你收服的話。透過這個方式，你將能夠提升牠們的忠誠度和幸福度。
總的來說，給你的寶可盟提供一些簡單而有趣的身心活動，像是遊戲、拼圖、收集物品、舉重等等。你可以隨意發揮你的創意，但要記住有些寶可夢可能會需要你特別的關注。
訓練寶可夢需要耐心以及大量的功夫。如果你想要成為一名更好的寶可夢訓練家，那麼你會需要更精進於自己的技能表現。
你可以透過使用不同的技能來訓練你的寶可夢。
一旦你準備就緒，你就可以決定該如何強化你的寶可夢了！
湯姆帶著他的隊伍一起訓練：胖丁、小約克、以及新收服的走路草，湯姆希望提升牠們的速度，因此開始了每天帶著寶可夢們繞圈跑步的訓練。
數周過後，走路草已經進化成臭臭花，為了準備好再次進化，牠需要大量的陽光和肥料，湯姆知道一些關於園藝的知識，因此到商店買了一些肥料來照料臭臭花。
訓練寶可夢的方式有很多種，你只需要發揮一些想像力！
⬛ 提升階級 訓練家最重要的工作就是培育出強大且快樂的寶可夢。
你初始寶可夢的階級會與你開始遊戲時的階級相同，但是隨著你提升你的階級，你將會需要提升你所有寶可夢的階級。有些野生的寶可夢也許看上去很弱小，但在你這個訓練家的幫助下，牠們很快就會成為冠軍的原石！
根據你用來訓練寶可夢時使用的技巧，在訓練過程結束之後，進行訓練判定：
骰 一種特質/社交特質 + 傳聞
當你取得了所需的成功骰數，寶可夢的階級將會提升一級（比如說，從初學者升至業餘者）。
階級所需成功骰數
升至 初學者 3
升至 業餘者 6
升至 菁英 12
升至 專家 24
升至 大師 36
升至 冠軍 48
你無法將寶可夢的階級提升到超過你自己的階級，且訓練判定每天只能進行一次。
要讓寶可夢的階級完整提升，你將會需要花上好幾天的時間。
⬛ 重新訓練 大部分訓練家都不會在第一次嘗試就走到正確的方向。考慮到這個世界上有數百種不同的寶可夢種類，對某隻寶可夢有用的訓練方式也許完全無法適用於另一隻寶可夢。因此，做為訓練家，你可能會需要重新考慮培養策略，並重新訓練你的夥伴。這麼做會比重新抓一隻新的寶可夢並從頭提升牠的階級要來的容易得多。
你可以使用訓練課程來「重新訓練」，而非提升階級。
若是如此，你只需要在訓練過程結束之後，進行訓練判定：
骰 一種特質/社交特質 + 傳聞
當你取得了 3 個成功骰，你將獲得下列數個好處：
重新分配階級給予的所有特質和社交特質點數。 重新分配階級給予的所有技能點數。分配完一個階級給予的所有技能點數後，再接著分配下一個階級給予的技能點數。 寶可夢可以遺忘牠學到的招式，並從當前階級範圍中學會新的招式。如果被遺忘的招式是進化前專屬的招式，則該招式將被永遠遺忘。 記住，訓練判定每天只能進行一次。</description></item><item><title>旅途中的道具</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/items-for-the-journey/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/items-for-the-journey/</guid><description>訓練家的基礎 獨自在荒野中旅行是相當辛苦的。你的寶可夢夥伴會保護你的安全，但牠們沒有辦法讓你過得更舒適。大多數時候，你會需要睡在岩石床上，並徒步行走數百公里的路途。
認真的訓練家會需要攜帶道具以幫助他們達成自己的目標，同時減輕他們在旅途中可能會遭遇的不便。
每個訓練家都應該隨時備有這些道具：
金錢 你會需要金錢來買東西。一名剛踏上旅途的訓練家通常會有 $1500 可以使用。你可以透過與其他訓練家的對戰獲勝來賺到更多的寶可幣，但你也可能會因為被打敗而失去它們！
你也可以透過找一份小兼差來賺到更多金錢。試著找找看那些會同時雇傭人類和寶可夢的工作，好讓你的夥伴們也能幫上你的忙。透過這個方式，你不僅可以賺到一些額外的收入，也能幫助到那些有需要的人們。
食物 你需要給你自己和你的寶可夢的食物。有些訓練家會讓他們的寶可夢自由閒晃，自己去找些吃的，但親自餵食牠們總是更安全一些。畢竟，有些寶可夢在其他飢餓的野生寶可夢眼中，看起來就跟美味的晚餐沒什麼兩樣。
寶可夢道具 你的寶可夢會保護你不受到危險，但牠們的安危就是你的責任了。你應該至少要準備一些治療道具好讓牠們恢復健康，以及精靈球以安全地帶著牠們移動。
露營裝備 在野外要找到安全的庇護所並不容易。那些討厭的生物往往會棲息在洞窟和藏身處，所以除非你想要睡在滿是超音蝠大便的洞穴地面上，否則你最好帶上帳篷、睡袋、或至少一些日常使用的工具。
交通工具 城鎮之間的距離可能相當漫長。訓練家們會盡可能加快他們旅行的步調，儘管最富有的那群人會使用汽車或摩托車代步，大部分的人們更偏好騎乘自行車，讓旅行速度更快一些，而不需要在燃料上多花錢。也有些訓練家會騎著他們的寶可夢四處旅行。但如果你沒有辦法做到上面這些方法，那你最好買雙舒服點的鞋子，老老實實的走路吧。
訓練家裝備 如果你有合適的工具，那麼露營可以是一件很有趣的事。以下是一些你旅途中可以攜帶的裝備的例子。你所購買的每個沉重或大型的道具都會附上一個它自己的精靈球，協助你減輕它的重量，並能快速地把它收起來。
大型露營帳篷
$2,500
一個寬敞的帳篷，能讓你的團隊度過一個舒適的夜晚。
噴灑了能驅趕野生寶可夢的物質。
小型露營帳篷
$800
一個供單人睡覺的舒適空間，或者二人，如果你們不介意擠一點的話。
睡袋
$500
不怎麼舒服。你可以在溫暖且乾燥的情況下入睡，但在幾個晚上之後你的背可能會痛。
露營爐具＆炊具
$2,000
別再像個野人一樣打獵或啃食樹根了。有了這組豪華的設備，你永遠都能享用到一頓熱騰騰的晚餐。
罐頭食品
$15
不怎麼高級，但旅途中沒必要餓著肚子吧。一罐罐頭食品就足以支撐你一天的需求。
地區地圖
$50
標示著你所在地區的道路、城鎮、和寶可夢中心的地圖。
指南針
$100
一個能指示你正確方向的指南針。
警告：遠離磁鐵！
寶可夢圖鑑
$5,000
記載著關於該地區寶可夢的基本資料的電子百科全書。你可以往裡面添加你自己的研究成果。
寶可夢圖鑑升級
$2,500
升級你的寶可夢圖鑑，獲得新地區的寶可夢資料。
寶可夢世界中的城市和城鎮就跟我們世界的一樣，有著販售各種商品和服務的的商店。你的玩家們可以以合適的價格購買各種道具。</description></item><item><title>寶可夢圖鑑</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokedex/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokedex/</guid><description>Pokedex There are almost a thousand known species of Pokémon in the world, some better known than others.
In this section of the book you’ll find all the information available about most of them.
To create and train your Pokémon you’ll need to check its Pokédex entry, Ability and Moves in the Pokémon Abilities and Pokémon Moves sections of this book.
Now, this might seem like a lot of information to take in.</description></item><item><title>寶可夢招式</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/</guid><description> 招式的規則 招式效果標誌 Z招式 極巨招式 常見問題</description></item><item><title>寶可夢特性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-abilities/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-abilities/</guid><description>寶可夢特性 除了牠們驚人的能力之外，寶可夢生來就擁有一些定義了牠們之間物種差異的特性。
這些特性可能會影響牠們的性格和技能組成，並讓牠們在戰鬥或以外的場合都獲得優勢。
永遠記得考慮你寶可夢的特性，這能在任何情況下幫上你的忙。
有時候，寶可夢會有一種以上的特性可以選擇，此外，在戰鬥外的場合，這些特性都能被隨意使用。
在戰鬥開始時，你必須告知你的說書人你的寶可夢要使用哪個特性。
一旦戰鬥開始，特性就不能被改變。
野生寶可夢永遠會使用在戰鬥中對牠們最有利的特性，或是在戰鬥外最有幫助牠們生存下來的特性。
特性的效果可以跟招式的效果互相疊加，像是提升或降低特質。
然而，特性的效果之間很少能夠互相疊加，這意味著即使有兩隻寶可夢擁有相同的特性，也只有其中一隻的特性會發揮效果（例如「威嚇」特性的力量降低效果只會作用一次）。
在說書人的裁斷下，寶可夢可以使用那些沒有被列在其圖鑑條目上的特性。
形態變化特性 有些特性能夠讓寶可夢在不同型態之間變化。當發生這種情況，通常代表著只有該寶可夢有辦法利用這個特性，除非另有能讓人信服的解釋說明其他寶可夢可以如何改變自己的形態以符合該特性的效果。
為你寶可夢的每個型態都預備一張角色卡，能在進行遊戲時讓你方便許多。
每個形態都會根據該寶可夢的階級分配其特質點，但不同形態彼此之間的特質點數總和不一定會相同。
忽略 或 無效？ 當某個特性表示它能夠「忽略」某個效果，則這意味著只有該寶可夢能夠忽略該效果的影響，但其他人事物仍然會被該效果給影響。
當某個特性表示它能夠「無效」某個效果，則這意味著效果被無效的寶可夢將因為外在因素的阻礙而無法發揮該能力的效果。
詛咒特性 有些招式或特性的效果會要求你借助靈媒的力量來解除它們。如果你無法獲得這類的協助，你可以嘗試透過其他招式或特性來改變它。如果這仍然不起作用，那麼你可以試著透過純粹的意志力來克服它、或是祈禱它的效果會在幾天之後自然消退……
這是有可能發生的，對吧？對吧！？
隱藏特性 有些寶可夢可能會擁有沒有被列在其圖鑑條目上的特性。
這些隱藏特性是寶可夢在不尋常的環境中生活所造成的結果。
寶可夢是否擁有這類特性，將由說書人決定。你可以跟他或她討論看看，決定你的寶可夢是否能獲得，又可能是如何獲得你想要的隱藏特性。
千萬記住，那些擁有罕見特性的寶可夢相當稀少，且牠們的存在通常會在寶可夢學界中引發一些關注。
特性列表 參見此頁。</description></item><item><title>面對挑戰</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/</guid><description> 劇情設計 勁敵系統（可選） 征服寶可夢聯盟 超級進化的力量 英雄巡禮與Z招式 神話與傳說 傳說階級（可選） 超極巨聯盟</description></item></channel></rss>