<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>面對挑戰 on 寶可夢扮演2.0 Pokerole</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/</link><description>Recent content in 面對挑戰 on 寶可夢扮演2.0 Pokerole</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zhtw</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><atom:link href="https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>劇情設計</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/session-settings/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/session-settings/</guid><description>面對挑戰 在寶可夢的世界中，訓練家將會面對許多的挑戰。
在這個章節，我們將會提供你一些關於故事情節和長期戰役的想法與框架，善用它們做為你與朋友們一起遊戲的靈感吧。
以下是一些你可以選擇的遊戲聚會設定：
⬛ 本周劇集 一次聚會就是一個完整的冒險故事。
這可以是與你的寶可夢一起幫助有需要人們的輕快物語、在夜晚探索洞窟以及其中隱藏的秘密、一場耗費心力的特訓過程、或者是努力尋找某種特定的寶可夢好完成你的寶可夢圖鑑。
這種形式既簡單且適合新手，你只需要創造出符合玩家們訓練家階級的故事遭遇，作為考驗他們能力的挑戰就好。
做為靈感參考， 你也可以看看短篇寓言故事或寶可夢的動畫影集。你甚至可以重演其中一些集數的情境，並看看你和你的朋友們是否會得到不一樣的結果！
讓故事單純但意義深刻。
冒險中的一切都將在聚會尾聲時跟著圓滿結束。
⬛ 對抗勁敵/邪惡組織 有些討厭鬼總是想針對你，讓你惱怒困擾；而有些則投身犯罪集團，到處製造混亂。
你和你的玩家們可以採用「本周劇集」的形式去對抗玩家們的勁敵或甚至不同地區的邪惡組織。
這可能會是一場與「小茂」的友誼賽、或也許是與偵探一起搜查揭露罪犯的邪惡計畫並將他們統統繩之以法。
要花多長的篇幅去處理訓練家們與勁敵或邪惡組織之間的衝突，將由你來決定。這也許會是時不時發生的遭遇、也可能是他們人生中重要的使命。
你可能會在某次聚會中遭遇他們，接著在兩到三次聚會之後才又再次看見他們的蹤影；或者他們可能會在每一次聚會中反覆出現，嘗試毀了你們訓練家的好日子。
⬛ 寶可夢聯盟挑戰 寶可夢聯盟為訓練家們提供了各種不同的挑戰，其中一些包括：
道館館主挑戰 新手訓練家能夠藉著正確的戰術策略來挑戰道館館主，而老練的訓練家則會需要證明自己擁有足以贏得最後一枚徽章的實力。
你可以選擇直接遊玩特定的道館對戰賽，或者從挑戰道館的整個旅途開始遊戲。畢竟，前往下一個道館所在地的旅途本身就是一場精彩的冒險了！
年度錦標賽挑戰 如果你成功在一年內蒐集到 8 枚道館徽章，那麼你將會被邀請參加該地區的年度錦標賽。在那裏，你將備授予「菁英訓練家」的頭銜，並有機會跟該地區最強大的寶可夢們對戰。在戰鬥場地不斷改變的官方對戰中，大量的觀眾們將為你的戰鬥喝采歡呼或噓聲倒讚。確保你竭盡全力，因為只有贏家才能把獎杯帶回家。
冠軍之路挑戰 如果你在著名的年度錦標賽中奪得了前５名的殊榮，那麼你將獲准前往冠軍之路──這是個充滿危險的可怕迷宮。這將是一段漫長的征途，你會需要使出渾身解數來穿過這個地區最最危險的區域。
⬛ 寶可夢世界的傳說 受夠人類和他們繁瑣的事務了嗎？如果你想要真正的動作、刺激、和危險，那麼你就必須追尋那些謠言和傳說，深入那些人類尚未涉足的世界邊陲。在那裏，你將發現倒你無法掌握的力量。你是否能直面它？又是否能夠馴服它？透過超級進化、極巨型態和超極巨型態來讓你的冒險升級，並藉著通過傳奇英雄的諸島巡禮來將Z招式的力量握在手中。
如果就連這些都無法滿足你的話，那麼昇華到「傳說階級」吧，這是個專屬於傳說級寶可夢與那些受祂們青睞的人們的崇高位置。
每個傳說級寶可夢本身都可以做為維繫一整個戰役的主題：從關於祂們存在本身的偶然線索開始，一路進展到你們這個世代最偉大的發現。
要記住，傳說級寶可夢並不是那種做為迷宮底層大魔王的毫無理智的野獸。祂們全都有著明確的個性、以及祂們各自的行事動機。
你在寶可夢圖鑑上看到的不過是祂們最弱小時的狀態數據，來瞧瞧你是否夠膽面對發揮出全力的祂們吧！
祂們既不是人類，更不是尋常的寶可夢，祂們的存在與力量超乎了這個世界和其中的一切。
祂們會是盟友、還是敵人？這都將取決於你們的故事而定。</description></item><item><title>勁敵系統（可選規則）</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/rival-system/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/rival-system/</guid><description>勁敵系統（可選規則） 俗話說：「你表現越好，就有越多人希望看到你失敗」。而你的勁敵就是這群人中最糟糕的那一個。
無論好壞，無論相熟已否，勁敵總是領先你一步，他們在你行走的道路上出現，提醒著你無論你多麼努力，你也永遠無法像他們一樣優秀。
你的勁敵不僅僅是個需要克服的障礙，他們的存在或許描繪出了一個與你角色相同但卻往錯誤方向發展的本質；或者，他們可能與你的角色完全相反。他們比你更強大、更聰明、更有魅力，且他們也清楚知道這一點。
在你的旅途中，他們會把握每一個機會使你的人生變得艱難，他們有資格把你搞得一團糟，並且每一次都表現得比你更加出色。然而，也許，只是也許，如果你設法克服了你自己所有的弱點，那麼你也許能夠一勞永逸地戰勝他們。
當你創建你的角色時，你也同時創建你的勁敵。
勁敵角色的創建與發展 下列這些數據將透過隨機的方式決定，但在說書人的允許下，你也可以直接決定它們。
在創建勁敵角色時，選擇 1 種態度。 在創建勁敵角色時，選擇 1 種關係。 在創建勁敵角色時，選擇 1 種背景。 在創建勁敵角色時，選擇 1 項異質特性。
你的勁敵會在 初學者、業餘者、菁英、專家、大師、和冠軍階級時額外獲得 1 項異質特性。 決定你勁敵的寶可夢。
牠們必須要比玩家的寶可夢更強大。 勁敵的階級永遠比玩加角色的階級高一階。 ⬛ 態度 Attitudes 善良 混蛋 虛偽 嫉妒 邪惡 ⬛ 關係 Relationship 親戚 - 家庭競爭關係是最糟糕的了…… 朋友 - 友好的競爭關係。 神秘 - 這傢伙到底是誰？ 惡霸 - 他會為了娛樂自己而折磨你。 死敵 - 他執著於看到你的毀滅。 ⬛ 背景 Backgrounds 勁敵是優秀的訓練家，他們有著豐富的背景故事來合理化他們那些強大的技能。
珍獸黑客 Hax0rus 你勁敵的寶可夢也許不是透過合法手段獲得的。牠們是色違品種，且超級稀有。
潮酷守則 Rule of Tenta-Cool 你的勁敵生來就是個明星，他的社交特質和社交類技能數值全都為最大值，並因此相當出名。他總是說著關於你的謊話，且每個人都相信他，就連你的家人和最要好的朋友也是。</description></item><item><title>征服寶可夢聯盟</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/pokemon-league/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/pokemon-league/</guid><description>Conquering the Pokémon League Every Trainer’s dream is to participate at least once in the intense adventure that is the Pokémon League Challenge. A grand scale journey across an entire region to train and prove your skills. All of the greatest trainers have made this journey and it is said to be the only way to become the strongest.
During the Pokémon League Challenge you will face a great amount of danger to test your skills as a trainer, the power of your Pokémon, your own survival ability, and your intelligence and wits.</description></item><item><title>超級進化的力量</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/mega-evolution/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/mega-evolution/</guid><description>The Power of Mega-Evolution People in Hoenn mention the legendary Pokémon Rayquaza, as the first Pokémon to ever Mega-Evolve; but the first records of Mega-Evolution as we know it today come from Kalos.
The ancestor of a family that still exists to this day, discovered how to harness this god-like power and embed it into energy stones, later called Mega Stones.
Mega-Evolution consists on infusing your Pokémon with the power contained inside the Mega-Stone.</description></item><item><title>英雄巡禮與Z招式</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/z-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/z-moves/</guid><description>The Ritual of the Hero In the Alolan Region, children of a certain age go through a coming-of-age ritual where they embark on a journey to commune with their Pokémon and the land.
Each of the four Islands in Alola has a Legendary Pokémon who acts as a Guardian. Once in a while, they show themselves, urging one of the young to begin the four trials.
With the guidance of the Kahuna’s, the child goes through these tests.</description></item><item><title>神話與傳說</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/myths-and-legends/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/myths-and-legends/</guid><description>寶可夢世界的神話與傳說 當你開始你的第一次旅程，〈寶可夢：角色扮演遊戲〉會專注於一些你在旅途中會遇到的尋常事務，呈現著人們的日常生活、他們的風俗民情、願望與抱負、以及在這美好天真世界中你與寶可夢之間的關係。
這是個學習團隊合作、領導、友情、同伴情誼、以及勇氣的時刻。這是一趟追求夢想的旅程，攀上巔峰，並意識到只要你堅持不懈、同心協力，就能夠達成任何你想要做到的成就。
然而，這個世界還存在著另一面：諸神與傳說的國度。那能夠形塑山河、創造人類與寶可夢的存在。遠比世界本身還要久遠，不知何謂死亡的古老生物。掌管廣袤海洋、清澈蒼空、以及堅實大陸的寶可夢……
著名圖書館和古老石板上記載著關於這些就算以寶可夢標準來看都超乎尋常的生物。大多數的人們相信這些祂們不過是好幾世代以前的傳說，但也許最終你將在旅途中見證一些無法用常理解釋的神秘。這也將會是你第一次面對傳說中的寶可夢。
⬛ 神話 我們知道你很想要加入一些傳說寶可夢到你的史詩長團中，這完全沒有問題。祂們的存在可以將簡單的故事轉變成一個能永遠改變角色人生的任務。
「神話」是你用來營造傳說寶可夢的重要性的主要工具，運用它來揭露關於神秘事件的第一個線索、或用來回答關於某個驚人科技帶出的疑問。
人們的雙眼總被無知與舒適生活的面紗給蒙蔽。在揭露神話背後的真相之前，確保你營造出了遠古時代特有的氛圍：那諸神仍行走在大地上，世人早已遺忘的遠古時光。
⬛ 傳說寶可夢 儘管數據被記錄在寶可夢圖鑑上，在故事中，傳說寶可夢的存在永遠應該被謹慎處理。當你圍繞著這些存在建構與之相關的故事弧線時，永遠記得把以下幾點納入考量：
祂們的存在會主動影響發生在祂們周遭的一切。 祂們無法被大部分的精靈球給捕捉或收納。 祂們之中的大部分存在應該要比人類還要更聰明且有智慧。 祂們知道任意數量個符合祂們屬性和類型的招式。 祂們可能會知道Z招式、極巨招式、超極巨招式，並甚至能夠憑自己的意志超級進化。 祂們之中的一部份存在能夠說話，透過心靈感應、或者直接的言語。 每種傳說寶可夢都只有一個個體。但一部份存在擁有著自我複製或製造化身的能力。 如果你希望讓祂們展現出更符合祂們神話的強度，那麼你可以試著為牠們套用我們稱之為「傳說階級」的階級。 你可以在「寶可夢圖鑑」章節中找到關於傳說寶可夢的數據和介紹。
圖鑑資料記錄著祂們大多屬於大師級階級，但這僅僅是祂們的基本型態。只有最強大的訓練家能夠馴服祂們，且祂們永遠不會弱於祂們在圖鑑上的數據。
傳說寶可夢既不是普通的寶可夢，也不是人類。
**祂們的思考和行動方式與其截然不同。祂們的所有行動全都超乎了善與惡。**祂們之間的差異頂多就只是關心與否。
在萬象之初, 從混沌渦流中湧起一顆蛋。阿爾宙斯從這顆蛋中誕生, 他用千臂形塑了這個宇宙, 首先創造了神奧大陸。
阿爾宙斯接著創造了原初之子們, 是為: 虚空之子、時間之子、空間之子。
最後, 人類出現, 定居於神奧。
阿爾宙斯接著創造三神, 給予人類知識、情感、意志。時至今日, 三神依然棲居於神奧大陸池中
巨石之靈, 出於諸神本源。
當命定之獸與天選之人解放其力, 寶可夢將挾神之力現身於世。
久遠以前, 神奧新創之時, 人與寶可夢分地而居。
他們並非互不來往, 不, 相反, 他們彼此協助, 互利共生。
一只寶可夢向他的同伴請求, 請求他們永遠要向人類伸出援手。
他要求寶可夢做好準備, 現身於人類面前。
因此, 時至今日, 當行走於草叢, 寶可夢就會現身在我們面前。
深森之中, 他褪去寶可夢的外皮, 以人之姿沉睡。
如今甦醒, 他披上寶可夢的外皮, 於村潛伏漫遊。</description></item><item><title>傳說階級（可選規則）</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/legendary-ranking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/legendary-ranking/</guid><description>傳說階級（可選規則） 〈寶可夢：角色扮演遊戲〉 主要著眼於較低層級的冒險，它處理普通人生活中的來來去去，以及他們與自然和寶可夢之間的關係。然而，這個世界的角落確實存在更為宏偉的神話。
在這裡，我們開啟了一扇通往高層級冒險的大門，甚至觸及了那些創世起初便存在的原始力量。這些力量以一種直接了當的形式體現在寶可夢世界中。然而，只有那些最勇敢且配得上這一切的角色才有足夠的毅力去理解、面對這些大幅決定未來的事件。
傳說階級獨立於一般的階級系統之外，換句話說，身處「業餘者」階級的寶可夢是有可能同時擁有「英雄」階級的。儘管實際上這個世界上大部分的英雄都落在「職業」或「冠軍」階級，但這並不會阻止其他階級的角色成為英雄。
值得注意的一點是，訓練家不可能透過訓練課程來使他的寶可夢獲得或晉升到傳說階級。只有傳說寶可夢有辦法這麼做，且祂們只會對符合祂們價值觀，傑出且有價值的寶可夢這麼做；舉例來說，謝米就不太會讓臭臭泥成為祂底下的英雄。
傳說階級並不僅僅只是用來衡量力量的尺規，它更代表著你在這個宇宙秩序中所屬的層級。
在這個章節，我們將會談論關於傳說階級最重要的幾個面向，但其完整的內容將在未來的擴充中補足：
「幻神的英雄儀式」僅僅是一個用來與傳說寶可夢溝通交流的儀式。這個儀式本身並不具備任何能賦予傳說階級的實質力量。
精靈球可以抓住傳說階級的寶可夢，但傳說寶可夢有能力憑意志破壞精靈球的束縛。只有大師球有辦法真正抓住祂們。
英雄階級 英雄們是傳說寶可夢底下的勞動力，他們通常會是遵循著嚴格行為法則、且堅持不懈追尋著崇高目標的非凡人物。
他們之中大部分都對自己英雄和救世主的身分毫不知情。無論知情與否，英雄們背負著應盡的使命，且他們被期許去成就偉業。
也因此，他們得益於下列好處：
獨特價值 英雄階級的角色擁有著遠比他同族更為優秀卓越的能力，即使是在他們最為虛弱的時候，你也能一眼就看出他們的天賦異稟。
他們開始意識到生命與力量並不只是源自生物性構成，還存在著一股更為強大的力量，沉睡在每一個生物的體內。
所有起始特質增加 1 點。 所有特質的上限增加 1 點。 招式使用者 角色覺醒進入一個嶄新的境界，奇妙的力量流竄於全身上下，就彷彿久遠的記憶一樣。
這股力量將以一個他們能夠施展的招式來呈現，即使他們身為人類，他們也能夠使用這個招式。
獲得一個招式。通常這會是一個變化系招式，但在說書人的裁斷下這可以是任意一個招式。 英雄階級的人類角色將獲得「特殊」特質，其數值與他們在戰場上的主要寶可夢相同。 英雄級特性 英雄發展出了一個附在他們肉體上的超自然特性，且該特性可以被隨意發動或中止。
到了這一步，已經沒有人能否認英雄是個超凡的存在了。
獲得一個與賜予祝福的傳說寶可夢有關的特性。英雄階級寶可夢原本的特性以及英雄級特性可以被同時發動，而英雄階級的訓練家則可以自行使用英雄級特性。 我該如何晉升到這個階級？ 想要獲得恩賜祝福的英雄和寶可夢必須與命運的宏偉之力交流溝通。
傳說寶可夢將會決定他們在祂的眼中是否有足夠的價值。
如果交流順利成功，那麼祂可能會決定賜予祝福給你、你的寶可夢、或兩者皆賜，讓其晉升為英雄階級。
守護神階級 某些寶可夢就是傳說奇談的一部份，祂們正在或曾被人們奉為守護神。
在少數情況下，這些守護神會創造或提拔起那些凡俗存在無法匹敵的生物。
祂們在相當特定且固定的位置上服務於祂們的使命。
與英雄正好相反，你一眼就能夠辨識出守護神那超乎自然的存在本質。也因此，祂們經常會成為寶可夢世界各地文化和傳統的神話傳說的一部分。
隱藏價值 守護神擁有著全然非凡的生命力，祂們幾乎可以說是免疫於所有凡俗生物的攻擊。
有時候，這種生命力會表現在他們巨大的體型上，但並不是所有守護神都會有這樣的特徵。祂們毀滅性的力量足以應付那些不足以打擾諸神插手的麻煩，像是抵禦入侵者或控制住危險致命的情境。
HP 增加 20點。 所有特質直接取最大值。 全 Z 招式 守護神的招式通常可以視作祂們承擔使命的延伸，且祂們無須休息或努力就能夠自由的施展這些攻擊，將最普通的招式變成最強大的力量，在眨眼間掃蕩所有非英雄階級的敵人。
守護神可以選擇以Z招式的形式使用他的招式，但在一個戰鬥輪中不能使用重複相同的Z招式。除此之外不受到任何其他限制。 傳說級特性 守護神的天性被增強到一個程度，讓祂們能以神性能量行事，而不用受限於肉體凡軀。祂們的所有天生能力將劇烈燃燒，揭示出祂們在這個凡俗世界中的非凡層級。
守護者可以同時擁有最多三個特性。 其中一個特性的效果變為兩倍。 我該如何晉升到這個階級？ 當一名英雄持續不斷地證明了自己的價值和才幹，那他將有可能被更高位的存在給召喚。</description></item><item><title>超極巨聯盟</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/dynamax/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/dynamax/</guid><description>The BIG Leagues Galarian region is home to a strange phenomenon not seen anywhere else in the world.
In their wild areas is not that rare to find giant Pokémon on a rampage. It seems there are certain underground deposits of energy called “Power Spots” will make a Pokémon grow to an enormous size, you’ll recognize them as tall pillars of red light coming out of the ground.
This is known as the Dynamax phenomenon, and it doesn’t stop there, some Pokémon are so sensitive to this strange energy that upon harnessing it they won’t only increase their size but also modify their appearance and use even more powerful moves, this is called Gigantamax Form.</description></item></channel></rss>