<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>寶可夢招式 on 寶可夢扮演2.0 Pokerole</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/</link><description>Recent content in 寶可夢招式 on 寶可夢扮演2.0 Pokerole</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zhtw</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><atom:link href="https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>招式的規則</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/basic-rules/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/basic-rules/</guid><description>寶可夢招式 掌握自己手中的牌，比埋怨對手的牌好更為重要。
-越橘
寶可夢居住在這個世界的各個角落，並會使用奇妙的力量來保護自己。牠們能夠操縱特定種類的能量，將其形塑來攻擊或削弱敵人；也有一些寶可夢甚至能夠利用牠們的力量來強化或治療自己或他人。
這些力量被稱為「招式」。
所有的寶可夢體內都沉睡著的強大的潛力，尤其你的夥伴們更是如此。
在野外，寶可夢們會隨著年齡或經驗的增長而學習到新的招式，然而，一名熟練的訓練家將能夠發揮出任何寶可夢的最大潛力。
記住，你的寶可夢就是反映出你身為訓練家實力的鏡子，你所處的階級將會幫助你的同伴獲得更多強大的招式。
就跟寶可夢一樣，招式有著 18 種屬性：
Normal, Bug, Dark, Dragon, Electric, Fairy, Fight, Fire, Flying, Ghost, Grass, Ground, Ice, Poison, Psychic, Rock, Steel, Water
每種屬性都有著其獨特的戰鬥和解決問題的方式。最強大的訓練家能夠找到與他們思維模式和挑戰類型相符的屬性，藉此與他們的寶可夢夥伴同步，並更容易與牠們建立羈絆。
所有招式的說明都是由寶可夢聯盟所撰寫、並說明其在戰鬥中的用途。然而，招式最初都是源自於生存與適應的；就連攻擊招式也是如此。透過這些力量，你的寶可夢形塑了牠們的世界，而你也應該要如此，畢竟戰鬥也只是你做為訓練家所要經歷的其中一個面向罷了。
試著為你寶可夢的招式找出各種有創意的用法。
招式的基本規則 除非透過「越級」，寶可夢只能學會牠們當前階級或更低階級中的招式（參見「訓練寶可夢」章節）。 寶可夢能夠學會的招式數量上限等同於牠們的 洞察 + 2。 在訓練課程期間，寶可夢可以將牠已經學會的招式替換成另一個牠能夠學會的新招式。 進化過的寶可夢無法學會牠進化前專屬的招式，但如果牠在進化前就已經學會該招式，則牠可以將其保留。 在戰鬥中使用招式的規則 招式只能在該寶可夢的回合中、或進行對抗時被使用。 一個招式在每個戰鬥輪中都只能被使用一次。
（對抗被視作使用招式） 使用社交特質（帥氣、可愛、強壯、聰明、美麗）來進行命中判定的招式無法被閃避或對抗。 對象為「範圍內所有敵人」和「使用者和範圍內所有隊友」的招式，只能影響特定數量的目標，其數量由你的階級決定。 「範圍全體」招式打中的對象將由說書人決定。你可能會打中你的隊友！ 如何閱讀招式 所有的招式都會透過圖示和文字呈現。它們被分成了九個部分。
招式的名稱 威力 - 該數量的骰子將被加入傷害骰池中。 分類圖示 - 物理、特殊、或變化招式。 屬性 - 參見「不同的寶可夢屬性」章節。 命中 - 施展這個招式時用來判定的數值。 傷害骰池 - 特質 + 威力 + 其他調整值.</description></item><item><title>招式效果標誌</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/effect-types/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/effect-types/</guid><description>招式效果標誌 在這個章節中羅列了許許多多的效果標誌。它們是協助你快速參照效果的圖標，用來說明招式的目標、命中率、以及最重要的：招式的效果。
大部分的效果標誌的意義都相當不言自明，且能幫上你很大的忙。
留意你招式的效果。
如果你能學會組合它們，那它們將會成為你邁向勝利的關鍵。
分類圖示 {@icon moveType|l|physical}
物理招式
物理招式 會被「防禦」數值抵抗。它們通常會是近距離攻擊。
有些物理招式可以造成遠距離攻擊，它們會被標註為 遠程招式。
{@icon moveType|l|special}
特殊招式
特殊招式 會被「特防」數值抵抗。它們永遠會是遠程招式。
{@icon moveType|l|support}
變化招式
變化招式 並不會造成任何直接傷害。
機率骰 這標誌代表著該招式的效果是否發動的機率。
標誌上的數字代表著你需要用來擲骰判定的機率骰的數量。
{@icon dice|l|1}{@icon dice|l|2}{@icon dice|l|3}{@icon dice|l|4}{@icon dice|l|5}
如果至少有一個機率骰骰出了 {@icon rdice|s|6|normal} 的結果，那麼該效果就會發動。有時候機率骰會出現在異常狀態框裡面，用來表示造成該異常狀態的機率，如下圖範例所示：
{@icon frame|flinch|畏縮|number|d3}
絕不生效/永遠生效 ✖
當某個效果帶有這個標誌，代表該效果的目標絕不會被影響。
✔
當某個效果帶有這個標誌，代表該效果的目標永遠會被影響。
這些標誌會出現在效果框之中，如下圖範例所示：
{@icon frame|flinch|畏縮|never} 永遠會畏縮
{@icon frame|flinch|畏縮|always} 絕不會畏縮
降低命中率 {@icon frame|accuracy|命中|down|X}
該招式的命中判定將會扣除指定數量的成功骰。
關於更多詳情，請參見「勝利策略」章節。
目標 這些標誌說明了誰會受到這個招式的影響。
綠色目標標誌 被用於使用者或牠的隊友：
紅色目標標誌 被用於敵人：
{@icon target|l|self} 使用者</description></item><item><title>Z招式</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/z-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/z-moves/</guid><description>Z招式 阿羅拉地區的古老住民們流傳著一種傳統的儀式和舞蹈，能夠增強他們的戰魂，並與他們的寶可夢融為一體。
島嶼之王和他們的寶可夢會穿戴一種嵌有特殊結晶的配飾，這些結晶閃耀著強大的能量，隨時準備好被釋放來保護他們的人民。
這些結晶現在被稱之為「Z純晶」，如果你和你的寶可夢攜帶著它們，並演出一段儀式舞蹈的話，你們將能夠使用所謂的「Z招式」，讓你的對手好好感受一下你們友誼的力量！
Z招式 的規則 要使用Z招式，訓練家和寶可夢都必須攜帶Z純晶並進行儀式舞蹈。 Z招式每天只能使用一次。超額使用將會消耗掉訓練家和寶可夢各 5 點意志點。 寶可夢只能選擇牠已經學會的招式做為基底招式，來進行相同屬性的Z招式。 Z招式的招式分類（物理、特殊、或變化）將取決於它的基底招式。 傷害類的Z招式的威力等同於基底招式的威力，再加上該寶可夢的幸福度和忠誠度的點數總和。 基底招式的額外效果會被Z招式的額外效果給取代。 Z招式的額外效果和目標可以在說書人的許可下被完全客製化。 Z招式不能被用來對抗。 自訂 Z招式 的效果 要自訂 Z招式的效果，你可以從Z招式條目的建議效果中挑選、或完全自行決定。你能夠選擇的效果數量取決於你的階級：
初學者: 1 個效果 業餘者: 2 個效果 菁英:　3 個效果 專家:　4 個效果 大師:　5 個效果 冠軍:　6 個效果 Z招式只能夠指定一個目標，它可以是使用者、單體隊友、或單體敵人。 這不會被計入你選擇的效果數量中。
{@icon target|l|self} {@icon target|l|ally} {@icon target|l|foe}
Z招式可以提升或降低特質。每一點被提升或降低的特質都會被視作一個效果。
{@icon frame|self|特質|up|1} {@icon frame|self|特質|up|2} {@icon frame|self|特質|up|3}
我們建議讓某些異常狀態效果是透過機率骰造成，而不是直接造成，除非它在說書人的判斷下有著夠好的敘事理由。
{@icon frame|burn1|灼傷1|number|d3} {@icon frame|flinch|畏縮|number|d3} {@icon frame|sleep|睡眠|number|d3}
Z招式可以完全如你所想的那般獨特而強大，因為它就是你和你寶可夢之間羈絆的體現，你也可以隨意改變你們Z招式的名稱。
Z招式無法造成致命傷害，畢竟友情的力量絕不是毀滅性的。當寶可夢因為Z招式而陷入瀕死狀態時，牠就不會再受到進一步的傷害。
只有一個你寶可夢攜帶的Z純晶會與你的產生共鳴，因此在你的隊伍中也只會有一隻寶可夢攜帶Z純晶。如果你想要換掉它，那你必須在戰鬥外這麼做。</description></item><item><title>極巨招式</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/max-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/max-moves/</guid><description>極巨和超極巨招式 所以，你覺得你已經準備好參加真正的「大聯盟」了嗎？
當寶可夢處於極巨化現象的影響時，牠們不僅只是體型會變大，在力量上也會有所增長，而且極巨招式將會使你的戰術策略再額外增添一層複雜性！
極巨招式 的規則 極巨招式只能在寶可夢處於極巨化或超極巨化的樣子時被使用。 寶可夢只能選擇牠已經學會的傷害類招式做為基底招式，來進行相同屬性的極巨招式。 極巨招式的招式分類（物理、或特殊）取決於它的基底招式。 極巨招式的威力等同於基底招式的威力，再加上 2 點。 基底招式的額外效果會被極巨招式的額外效果給取代。 極巨招式每個戰鬥輪只能使用一次。 極巨招式不能被用來對抗。 如果你覺得這還不夠，那麼我們還準備了另一個超極巨大的驚喜！
有些特定的寶可夢體內擁有著被稱為「超極巨化因子」的物質，這讓牠們能夠更進一步的成長，甚至大幅度改變牠們的外形。當寶可夢釋放出超極巨化型態的全部力量時，極巨招式就會變成超極巨招式，超極巨化招式的效果將能夠完全自訂，讓其能更好地適應你寶可夢的戰術策略和能力。
超極巨招式 的規則 超極巨招式只能在寶可夢處於超極巨化的樣子時被使用。 所有極巨招式的其他規則也都同樣適用於超極巨招式。 每隻寶可夢都只能使用一種超極巨招式。 要將極巨招式升級並自訂成超極巨招式，從超極巨招式條目中的建議效果中挑選。你能夠選擇的效果數量取決於你的階級： 初學者: 1 個額外效果 業餘者: 2 個額外效果 菁英:　4 個額外效果 專家:　4 個額外效果（可自訂） 大師:　6 個額外效果（可自訂） 保留極巨招式條目中的效果，並將超極巨招式的建議效果添加或替換上去。
當你達到專家階級，你將可以在說書人的許可下自行添加你想要的效果。
你甚至可以加入其他招式的完整效果，看一看招式效果標誌列表來尋找靈感吧。你也可以隨意為你寶可夢的超極巨招式取個獨特的名字。 (之後再補)
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>常見問題</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/faq/</guid><description>經常被詢問的問題 我可以對隊友使用以敵人做為目標的招式嗎？ 可以。儘管這種情況相當罕見，但有時候它仍值得一試，比如說使用虛張聲勢、或對擁有「蓄電」特性的寶可夢使用電屬性招式。
我的寶可夢可以對自己使用以同伴或敵人為目標的招式嗎？ 不行。大部分以隊友或敵人為目標的招式就是不可能作用在使用者自己身上，比如說你先請或幫助，你需要另一個目標才能從這個招式中受益。或者，假如你是想讓寶可夢用自己的招式攻擊自己？可別指望你的寶可夢會聽從這個命令。
「脫離範圍」是什麼意思？ What’s the meaning of “Out of Range”? Some moves like Fly or Dig take the Pokémon out of range of the fight. When a Pokémon is out of range, it is unaffected by attacks and Moves of any kind. As always, there may be exceptions depending on the situation.
If my Pokémon moves away during its turn, is it still in range of the foe?</description></item></channel></rss>