<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>寶可夢扮演2.0 on 寶可夢扮演2.0 Pokerole</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/</link><description>Recent content in 寶可夢扮演2.0 on 寶可夢扮演2.0 Pokerole</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zhtw</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 14:09:21 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://hazmole.github.io/PokeRole/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>不同的寶可夢屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/pokemon-types/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/pokemon-types/</guid><description>不同的寶可夢屬性 世界上充斥著各種寶可夢能夠控制的不同能量。牠們能夠吸收這些能量成為身體的一部分，或者是將其形塑成強大的攻擊。
那些特別擅長使用某種能量的寶可夢，被貼上我們稱之為「屬性」的標籤。
截至目前，已經有18 種寶可夢屬性被發現。
一般
並不特別擅長控制其他能量的寶可夢。
蟲
從群體意識中獲得力量的類昆蟲生物。
惡
控制著負面情緒的力量，並以做出卑鄙行為而聞名的寶可夢。
龍
動用內心憤怒來摧毀一切擋在牠們面前事物的傳說生物。
電
牠們能控制電流。牠們透過閃電與雷霆來進食或補充能量。
妖精
難捉摸又淘氣的寶可夢，能給看到牠們的人帶來歡笑與淚水。
格鬥
這些寶可夢學會了如何將自身化為武器。有些則能讓自己的能量實體化以進行攻擊。
火
能夠抵禦高熱的寶可夢，牠們能產生並形塑火焰來燃燒一切牠們身後的事物。
飛行
牠們能控制強風氣流，是天空的主人。地面上的生物甚至無法輕易觸及到牠們。
幽靈
來自冥界的生物。牠們潛伏在暗影之中，捕食活物的生命能量。
草
有著植物般外表的寶可夢。牠們以陽光為食。有些長著花朵、有些則生有荊棘。
地面
這些寶可夢生活在地面之下。牠們能夠控制大地的振動以及其所有其他特性。
冰
冰與雪霜結成牠們的身體。牠們能抵抗並創造出冰川般的酷寒低溫。
毒
這些生物身上帶有劇毒。牠們所到之處都將帶來疾病與瘟疫。
超能力
牠們依靠精神能量來使用念力。牠們是這個星球上最聰明的生物之一。
岩石
牠們的身體本身就是保護牠們的盔甲，牠們能夠製造岩崩來將牠們的敵人輾壓在下。
鋼
冰冷的鋼甲包覆著牠們的身體。牠們的行為舉止就如同活體機器，冷酷且無情。
水
能夠在水中呼吸的水中生物，牠們能夠呼喚降雨，噴射出強力的激流。
每一種屬性都能夠發揮運用不同種類的力量。有些寶可夢操控不只一種，而是二種屬性的能量，並因此獲得第二屬性帶來的抗性與弱點。</description></item><item><title>介紹</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/introduction/</guid><description>介紹 歡迎來到Pokemon RPG！
這是一本關於如何創造一個屬於你自己的故事，帶領你的角色以及寶可夢前往未知之旅的規則書！
⬛ 什麼是角色扮演遊戲？ 角色扮演遊戲，就像是做為演員去演出一場戲劇。
你可以試著在腦中想像一下和小朋友玩家家酒的畫面。你拿起一個代表你的玩偶，並且透過這個玩偶講話、跳躍、開車、進行各種傻里傻氣、或是令人驚豔的冒險。
這也是同樣的道理。
唯一不同的是，這個遊戲遵循著一些基本規則。依據這些規則，每個人都會知道自己可以做什麼，不能做什麼。然後在遊玩時，將會由一位說書人（Storyteller）來設計這個遊戲的過程及冒險。
⬛ 說書人該做什麼事呢？ 直觀地從字面上來看，他或她將會擔當這個故事的述說者。說書人將會撰寫這場冒險、做出一些設定，並且將聚光燈照在玩家們身上。
說書人將負責透過描述來賦予這個世界生命，並負責扮演NPC們，像是市民、反派角色、以及寶可夢。
經常會有人誤解，認為說書人在遊戲故事中是宛如天神一般的存在，而玩家只是無力的棋子。但這並不正確，說書人這個身分其實更接近導演。
他仍然必須使發生的事件合情合理，而且更重要的是，他有義務讓所有人都玩得開心。
⬛ 寶可夢是什麼？ 寶可夢就像是我們世界中的動物。只不過牠們有著神奇的力量，且種類更跨越了植物和動物等物種。
有些寶可夢是可以被馴養的、但也有一些太過野性且危險。儘管牠們大多都已經眾所周知，但牠們仍披著一層神秘且神奇的面紗，等待著我們發掘。
⬛ 做為玩家，我該怎麼融入這個世界？ 在開始遊戲之前，你將會需要創造一個新的角色。
這就像是創造一個你在這場冒險中的分身。他或她將會是任何你想要的樣貌：或高或矮、或聰明、或貴氣、或稚氣、或古怪。而最棒的是，你並不是獨自一人。你將在冒險中得到許多人的協助：你的朋友、你的寶可夢、和甚至成為朋友的NPC們。
⬛ 如何使用這本書？ 這本書提供了許多規則，協助你創建故事、情境、角色、寶可夢，還有一些關於這個世界的基本資訊、以及如何展現它們的方式。
然而，要記住只要你和你的玩家們覺得合適，你們就可以隨意補足這令人驚奇的寶可夢世界的任何設定，讓你和你的玩家能更加舒適地融入。
在遊戲過程中最主要的工具，就是你的「想像力」。有了它，你們將能夠真正實現不可能之事：在藍天翱翔！從馳騁飛車上跳下！騎乘巨龍或甚至與幽靈交朋友！只要是你能想的到的，你就讓它在這個遊戲中化作真實。
第二個你必須取得的工具是「角色卡」。玩家們將利用角色卡來記錄各自角色的數值和寶可夢搭檔。
最後你必須使用的工具是「骰子」。只要有足夠的運氣，任何人都能創造奇蹟；反過來說，再頂尖的人也可能在倒楣的時候失族。
你在遊戲中的命運，將會由你的能力數值以及一些些的骰運來決定。</description></item><item><title>創建角色</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-character/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-character/</guid><description>創建角色 在《寶可夢扮演》這個遊戲中，你必須創建一名寶可夢訓練家（稱其為你的角色），這個人物將會是你在這個故事中的分身。
你也將挑選一個起始寶可夢，跟你的角色一樣，這個選擇也相當重要。記住，你所選擇的寶可夢通常會反映出你身為訓練家的個性與志向。
在創建角色時，儘管挑選那些玩起來有趣的內容，讓你能夠在遊戲中放飛做夢、犯蠢、並為你那些最瘋狂的點子盡情歡笑。或許你會想成為某部卡通裡的英雄、或以你崇拜的對象做為基礎來加筆、或甚至模仿某個著名的人物。
此外，建議選擇那些你能夠輕易表現並演出的人格個性，因為你會需要經常將它扮演出來。
記住，創造出一個有助於故事進行，而不是去傷害故事的角色。
⬛ 訓練家概念 所謂的訓練家，就是擁有正式寶可夢訓練執照的人，但這個事實也只不過是你角色人生的冰山一角而已。想想你的角色會從事什麼工作或職業；他或她可能會是位醫生、漁夫、學校保全、一名初出茅廬的模特兒、或任何你覺得有趣的事物。給你的訓練家一個目標，並幫助他決定適合的個人特質。
你和其他玩家需要決定你們將創造出什麼樣的角色，而這將會需要你、你的玩伴們、以及說書人之間的共同合作，讓玩家們能夠組成一個最好的團隊。
和你的玩伴們一起完成你們的角色，並一起努力去實現你們訓練家的目標。
⬛ 個人特質與背景 告訴大家一些有關於你訓練家的過往。
你的訓練家可以是任何你想要他成為的人物，充實他或她的內在。不要讓他只是一具讓你在遊戲中施展手腳的空殼，而是一個懷抱著夢想和志向，有著缺陷和弱點，活生生的人物。
為了創造一名豐滿且有說服力的角色，你可以詢問自己下列這些問題，並以你角色的視角來回答這些問題。
你的名字是什麼？ 你的年紀多大？ 你的「性格」是什麼？ （參見「性格」章節） 你的職業／角色概念是什麼？ 你對寶可夢世界有什麼樣的期望？ 以及最重要的：
你在寶可夢世界中有什麼樣的目標？ 你達成這個目標的動機是什麼？ 你會如何使這個世界變得更好？ 回答這些問題能讓說書人更容易地為你的角色提供他或她所需要的挑戰。不要忘記，玩家們與說書人之間的良好溝通將能使這個故事更圓滑順暢地進行。
玩家必須要回答完這些問題才能夠開始遊戲。
填寫訓練家角色卡 當你訓練家的角色概念準備就緒，你就可以接著分配角色的特質點數和技能點數。
訓練家的所有特質起始皆為 1 點。
新角色通常會以「新手」階級的青少年的身分來開始遊戲。更多關於階級的相關說明，請參照「階級」章節。
特質 青少年有 2 點可以進行分配在特質上。
你可能會因為你的起始階級不同而有額外可分配的點數。
力量: ●●○○○ 活力: ●○○○○ 靈巧: ●●○○○ 洞察: ●○○○○ 社交特質 青少年有 2 點可以進行分配在社交特質上。
你可能會因為你的起始階級不同而有額外可分配的點數。
強壯: ●○○○○ 美麗: ●●○○○ 帥氣: ●○○○○ 可愛: ●○○○○ 聰明: ●●○○○ 技能 你有 5 點可以分配在技能上，新手的技能上限為 1 點。</description></item><item><title>招式的規則</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/basic-rules/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/basic-rules/</guid><description>Pokemon Moves It’s more important to master the cards you’re holding than to complain about the ones your opponents were dealt.
-Grimsley
Pokémon inhabit the vast majority of this world and they protect themselves using wondrous powers. They are able to call upon a certain kind of energy and shape it to attack foes or weaken them; some Pokémon can even use their powers to strengthen or heal themselves and others.</description></item><item><title>華麗大賽介紹</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/introduction/</guid><description>寶可夢華麗大賽 寶可夢訓練家們通常會把主要精力放在寶可夢對戰上，如果你喜歡這種粗魯暴力的娛樂方式，那也沒關係。但如果你能夠透過寶可夢華麗大賽過上奢侈富裕的生活，那為什麼還要像野獸一樣互毆呢？
什麼是寶可夢華麗大賽？ When you talk about Pokémon Contests, you talk about the most profitable show business in this world. These major events take many forms, from Beauty Pageants, to Science Fairs, Staged Battles, Music Festivals, or most commonly, the All-in-one show for everyone to mesmerize at the talent and grace of Trainers and their Pokémon companions.
They are pretty much like a talent show; You present yourself and your Pokémon before an Audience and the Judges to see if your presentation meets all the required criteria; if it does, you win!</description></item><item><title>蟲屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-bug/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-bug/</guid><description>蟲屬性 蟲屬性招式會為你的所有攻擊都添上螫針。它們依靠著迅捷、低威力但帶有額外效果的打擊以及集群戰術。有些招式甚至能夠召集更多的蟲系寶可夢來阻止敵人逃跑、或者在你行動時幫助你。
蟲屬性招式並沒有在跟你在乎自己安全的，它們經常全力進攻或乾脆完全不動作。如果你認為這些寶可夢只是想要騷擾你，最好再仔細瞧瞧，牠們的幫手可不少。
效果絕佳:
惡, 草, 超能力
效果不好:
妖精, 格鬥, 火, 飛行, 幽靈, 鋼
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>關都地區</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-kanto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-kanto/</guid><description/></item><item><title>創建寶可夢</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-pokemon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-pokemon/</guid><description>創建寶可夢 儘管寶可夢會聽從牠們訓練家的指揮，但在遊戲中牠們並不是由玩家控制。
扮演寶可夢是說書人的工作之一，說書人將會告訴你寶可夢是如何回應牠們周遭的環境、又是如何與玩家溝通。
把它想像成擁有一隻寵物，你可以要求牠跟著你、或停止咀嚼地毯，但你並不是真的在牠的腦子裡控制牠。你只能透過與牠互動、解讀牠的表達和態度來理解牠的想法和感受。
儘管相似，但寶可夢並不是人類。 牠們大部分都不會說話，而牠們所看到的世界也與人類不同。
大多數的寶可夢都能夠進化。若想要瞭解更多關於不同進化的觸發方式，請參照「」章節。
寶可夢並不需要有像訓練家那樣的角色概念。
每個寶可夢都會依照牠們物種的本能、以及牠們各自的性格來行事。
牠們往往會有著符合其物種行為的天性，但它們仍可能存在差異。
這意味著兩個物種相同的寶可夢可能會想要同樣的東西，但牠們性格的差異會影響牠們達成目的的方式。
如果你才剛啟程，請移往本書第88頁的寶可夢圖鑑，並尋找這個標記：
{@icon novice|l}
對於新手訓練家來說，擁有這個標記的寶可夢會是最好的入門選擇。
初始寶可夢將會成為你旅途中的夥伴，因此如果能挑選與你訓練家個性相合的寶可夢會更好。
就算沒辦法一開始就獲得你想要的寶可夢也不要絕望，這個世界相當遼闊，且收服寶可夢的過程也是在這個世界冒險的樂趣之一。
填寫寶可夢角色卡 在填寫寶可夢角色表格時，你將會需要從寶可夢圖鑑中抄寫一些資訊。
名稱＆圖鑑編號 體型和體重 屬性 起始特質 限制 1 基礎 HP 特性 招式 2 3 *1: 寶可夢的特質可以達到的最高數值。
*2: 寶可夢能夠學習的招式數量最多等於: 洞察 + 2。
*3: 所有寶可夢學會的招式都必須等於或低於其階級。
你在遊戲開始時的初始寶可夢將擁有與你訓練家相同的階級。這將會影響牠能夠選擇的招式、以及其技能的分配方式。
在這之後遭遇的野生寶可夢的階級可能會比你更高或更低。
寶可夢角色卡 如何填寫寶可夢角色卡： 圖鑑區塊
寶可夢圖像。 寶可夢圖鑑編號。 寶可夢的物種名稱或是暱稱。 寶可夢特性。從圖鑑中挑選一個特性。 快速參照區塊
寶可夢的基礎 HP 被列在圖鑑上。每一點活力都會增加 1 點 HP。 意志點。 它的數值等同於 洞察 + 2。 持有道具 (p.</description></item><item><title>如何戰鬥</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/how-to-battle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/how-to-battle/</guid><description>如何戰鬥 多虧了能讓寶可夢免於嚴重傷害的神奇治療藥水和免費醫療照護設施，寶可夢對戰是這個世界最主要的運動競賽。
寶可夢聯盟也盡其所能在正式對戰中保障牠們的安全。戰鬥是你的選擇，但也要記住為什麼你的寶可夢會這麼做。
寶可夢的戰鬥被分成了四個簡單的階段：
先攻 在這個階段中，我們會決定大家進攻的順序：決定誰先行動，誰排在之後。
先攻順序一旦被決定，它就會一直維持到戰鬥結束。
寶可夢可以使用擁有優先度的招式來暫時改變先攻順序，戰略性地調整他人的行動順序。
戰鬥輪 一個戰鬥輪大約 10 秒鐘。在這段時間內，寶可夢和訓練家可以進行他們的動作和攻擊。一個戰鬥輪會由數個「回合」構成。
如果寶可夢夠快，夠有經驗，那麼牠也許只需要幾秒鐘的空檔就能在同一個戰鬥輪中進行多次攻擊。相反的，階級較低的寶可夢可能會需要花費整整一輪的時間才能執行一次攻擊。
回合 回合是戰鬥輪的其中一個片段，代表著寶可夢使用其動作去施展招式的這段時間。
戰鬥輪結束 一旦所有的寶可夢都做完了牠們各自的行動，且所有一切都處理完畢之後，該回合結束。
在這個階段，訓練家將獲得進行一個動作的機會。
有些招式或異常狀態會在戰鬥中的這個階段發揮效果。
戰鬥的步驟 步驟 1: 決定先攻 「皮卡丘，就決定是你了！」
骰 1 顆骰子，然後把擲骰結果加上你的先攻值。
你的先攻值等於：
靈巧 + 警覺
由擲骰總值越高的角色越先動作，總值次高的接續在後，以此類推。
步驟 2: 使用招式 「皮卡丘，使用十萬伏特！」
擲骰進行招式的命中判定。
在你寶可夢的回合期間，你可以命令牠使用一個招式。
一旦你選好要使用的招式，擲骰進行命中判定來決定招式是否命中。
每個招式都有它各自需要進行的命中檢定。
步驟 2.5: 閃避/對抗 (可選) 「伊布，別讓牠打中你！」
敵人可以會嘗試躲開或反擊。
敵人骰 靈巧 + 閃避 如果敵人骰出與你相同或更多的成功骰數，則他成功迴避該攻擊，不會承受任何傷害或效果。
或者
敵人骰 力量/特殊 + 對抗 如果敵人骰出與你相同或更多的成功骰數，則他對抗抵銷了該攻擊，且雙方寶可夢都將承受 1 點傷害，而非該攻擊原本的傷害。
進行對抗時，雙方受到的傷害仍會把弱點和抗性的影響納入計算。
閃避和對抗都需要花費一個行動。 對抗同樣會需要使用一個傷害招式。 閃避/對抗每個戰鬥輪都只能各使用一次。 步驟 3: 結算傷害 骰 招式的傷害 - 敵人的防禦/特防。 若招式命中，接著就是時候收集骰池來決定造成多少傷害了。每個招式都會列出它本身所使用的傷害骰池，它們通常會是這樣：</description></item><item><title>惡屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-dark/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-dark/</guid><description>惡屬性 Dark Types prey on the weak. They rely on hindering the foe and fighting dirty. These Moves use tricks, lies and negative feelings. Dark Pokémon are vicious and their Moves very dangerous. They love it, sometimes being nasty is way more fun.
Dark Types always try to Battle while putting the foes at a complete disadvantage. Never underestimate the power of proper planning.
效果絕佳:
幽靈, 超能力
效果不好:
惡, 妖精, 格鬥</description></item><item><title>招式效果標記</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/effect-types/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/effect-types/</guid><description>Effect Icons There are many Icons in this Move Encyclopedia. They are a quick reference to show what they target, their accuracy, and most importantly, their effects. Most Moves Icons are self-explainatory and useful.
Pay Attention to the Effects of your Moves. They will be the key for victory if you learn to combine them.
分類圖示 {@icon moveType|l|physical}
物理招式
Physical Moves are resisted with Defense. They are close range attacks.</description></item><item><title>神奇的寶可夢世界</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/the-world/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/the-world/</guid><description>神奇的寶可夢世界 一個嶄新的冒險世界 在這世界中生活的人們與你我無異。他們有家庭和朋友，也同樣追求著財富、愛情、名聲、和平以及刺激。
然而，他們的世界與我們有許多不同：其中，寶可夢的存在幾乎改變了所有事物。
在這個世界裡，許多人遊走旅行在各個地區，尋求著冒險、神祕，以及成為頂尖的機會。
城市的數量較為稀少且相距甚遠，但小型的城鎮倒是相當常見。他們某方面的科技相當進步，但也有些方面看起來已經過時。
如果你想要冒險前往其他地區，你將會需要寶可夢來保護你遠離各種旅途上的危險。
為了讓你更容易理解寶可夢世界中的危險，讓我們換一個觀點來看：
鱷魚是種很危險的生物，對吧？
那麼，試著想像有一隻鱷魚，牠的速度迅捷如獵豹，還能從口中射出光束、眼睛發出閃光！
如果這樣對你來說還不夠危險，那麼就準備好跳上那無法控制的命運列車軌道吧！你所採取的每一步，以及每一個在你旅途中出現的生物，都有著他自己的故事。
僅僅是離開城鎮幾哩之遙都有可能導致無數麻煩，但也可能會讓你經歷世界上最令人興奮的故事。
但等等！這個遊戲並不只是你而已，而是你和你的寵物！
你是否曾經覺得你的狗狗想要保護你遠離某些東西？ 像是，就算一切都亂了套而危險逐步靠近的時候，你總會有個小小守護者在你身邊，保護你平安歸家。這就是這個遊戲的精髓。 一場你、你忠誠的狗狗、伶俐的貓咪、以及傻氣的鳥兒共同交織的，令人雀躍的旅途。
口袋怪獸 生活在這個世界的生物都有著不可思議的力量。牠們形體各異，大小不同，且從創世以來就棲息在這個世界上。牠們有些早已絕種，而有些則是在近代才被發現。
在人類出現之初，這些生物中最古老而強大的個體們統治著這個世界。一開始，人類畏懼牠們。然而在數個世紀之後，人類和這些生物如今共同生活在一起，互相建立起了信任及忠誠的羈絆。
人們學會了如何將這些生物安全地存放在一個口袋大小的裝置中，並能在需要的時候將其放出。這項技術帶給了這些神祕生物牠們現在的名字：「口袋怪獸」，簡稱「寶可夢」。
而這也正是宣告了這革命性概念的開始。
現在，人們能收服這些生物，安全地與牠們互動，並利用牠們特殊的能力來改變這個世界。透過這股力量，許多人出發展開了偉大的冒險，嘗試收服所有的寶可夢。
儘管如此，寶可夢的世界仍然屬於寶可夢，且其大部分的奧秘也尚未被解開。
⬛ 寶可夢的進化 寶可夢有著特別的神奇力量，牠們能透過一種快速且戲劇性的變化，來變得更大、更快且更強壯。
這些現象被稱為「進化」，且大部分的寶可夢都能夠發生這樣的現象。
這個變化的發生有許多種不同的原因，最常見的情形是寶可夢成長到了足以讓他進化的階段。
除此之外，接觸不同種類的能量、細心地呵護、身體的鍛鍊、或是嚴峻的環境都可能是寶可夢進化的契機。
也有一些報告指出，即使有些寶可夢的物種是能夠進化的，但仍有個體終其一生都不會經歷這樣的變化。關於這個現象的研究仍然有很長一段路要走。
值得注意的是，許多寶可夢的行為舉止在進化之後也會跟著改變。
有些寶可夢會在獲得更強的力量之後變得叛逆或重拾野性；也有些會變得更認真、更大膽、或更狂暴。只有最熟練的專家才能夠駕馭完全進化的寶可夢。
寶可夢世界中的生活 人們對這個世界的起源有著許多不同的理論和傳說。儘管沒有任何一個能被證實，但一個不可否認的事實是：寶可夢從一開始就已經存在。
牠們在史前時代自在遊蕩，棲居於陸地、海洋與天空，爭奪著食物與領土。現今發現的化石描繪出了那人類還未出現的遙遠過去，為我們展現著那些已經滅絕的寶可夢、以及牠們的生活方式。
當第一批人類開始定居時，那些較為溫和的物種來到他們的身邊尋求庇護，並建立了一種基於共同生存意志的緊密、互惠的羈絆。
而這種羈絆就這麼一直延續到了今日。
由於廣泛使用了高科技裝置以及古老的替代品，現代寶可夢世界看起來或許有些矛盾。
然而首先要記得，這並不是人類的世界。與寶可夢相比，人類是如此稀少且孱弱，以至於無法真正成為這個世界的優勢物種。其次，人類所有的科學和技術成就全都是倚靠寶可夢的協助而發展起來的。
這個世界的人們並未發現如何生起火焰，也沒有駕馭發電的方式。他們只是單純借助火系和電系寶可夢的幫助。
這就是為什麼這個世界的某些科技能有飛躍性的發展，但整體社會卻沒有足夠都市化的原因。
人們享受著簡單的生活，因為他們只需要從大自然獲取所需，而不需要承擔太多的風險。
他們不需要太多的奢侈品、假期、複雜的經濟體系、或是強大的執法機關。
然而，人們確實發展出了卓越的醫療系統以及豐富的醫療知識。能夠治療傷口和疾病的「靈丹妙藥」比比皆是。
雖然這樣的治療技術似乎很常見，但沒有人真的知道這些藥物是從何而來，也沒有人知道這些常用的技術究竟是誰發明的。
⬛ 人們與寶可夢之間的互動 在近代，人類居住區與寶可夢之間的分界可謂非常薄弱，但即使生活圈如此接近，大多數人類還是會選擇把自己安全地隔離在城鎮和城市裡頭，只讓少數無害的寶可夢在裡頭游蕩。
世界上那些最為狂野的寶可夢往往隱居在遠離人煙的地方。如果有人膽敢侵入，野生寶可夢將會極力捍衛牠們的領土。也因此，人們往往傾向讓已經馴化或是由人類養大的寶可夢待在身邊，讓自己能過上更輕鬆的生活。
你在城鎮中所見到的寶可夢通常被用來保護人們、或是協助各式各樣的工作，其他有些則是作為家庭寵物，而也有些寶可夢會被那些最為邪惡的惡黨當作武器來使用。
投身於捕捉、馴服、和教導這些生物如何與人類共同生活的人們，被稱為寶可夢訓練家。
寶可夢訓練家的生態與於職業運動員有些相似。他們最主要的活動被稱為「寶可夢對戰」，主要目標在於利用寶可夢自身強大的能力與技能擊敗對方的寶可夢。
為了規範與約束這個職業，寶可夢聯盟 成立了。
主要地區 就像我們的世界一樣，寶可夢世界劃分了許多不同的地區，且每個地區就是一個完整的國家。然而，這些國家並不是以實際的陸地或海洋做為分界，而是按照寶可夢聯盟來劃分的。
不過還是有例外存在：關都地區與城都地區被湊在了一塊，並共享著一部份的寶可夢聯盟賽制。除此之外的其他地區都有著自己的聯盟挑戰賽、寶可夢品種、著名訓練家、和其他獨特事物。
能在某個區域被輕易找到的寶可夢，在其他地區也許就罕見。這也是為什麼寶可夢訓練家很多都是環遊世界的旅行者，他們前往不同的地區四處探險，尋找是否有不一樣的寶可夢存在。
⬛ 關都地區 Kanto 關都地區 與現代日本相當類似。這裡是科技的搖籃，也是世界知名的西爾佛（Silph）公司總部和寶可夢聯盟的誕生地。
在這個地區，寶可夢戰鬥不只是一種全國性的運動，更是他們的生活方式。
關都寶可夢聯盟的組織非常龐大，因此也負責了城都地區的聯盟賽註冊事宜。這是一個充滿強大訓練家、豐富多彩的地區。
⬛ 城都地區 Johto 城都地區與關都地區相鄰。這是一個古老的地區，城鎮稀少分散，而且大城市很少。</description></item><item><title>華麗大賽的構成</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/contest-makeup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/contest-makeup/</guid><description>華麗大賽的構成 Let&amp;rsquo;s go over the parts of the Contest and what do you need to host one.
The Board Contests are represented by a board. There are contests for all five Social Attributes (Tough, Cool, Beauty, Cute and Clever),and mixes of two or more where you&amp;rsquo;ll have to prove true mastery as a Coordinator.
The Contestants These people contend not for the thrill of battle, but to show the world their performances.</description></item><item><title>Z招式</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/z-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/z-moves/</guid><description>Z-Moves Ancient People from the Alola Region had traditional rituals and dances to boost their fighting spirits and comune with their Pokémon. The Kahuna chiefs and their Pokémon wore special jewels with crystals that shone with energy ready to be unleashed to defend their people.
These Jewels are now known as Z-Crystals, if you and your Pokémon hold them and perform the ritual dances, you’ll be able to use what is known as a Z-Move to give a taste of the power of friendship to those who oppose you.</description></item><item><title>傷害</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/damage/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/damage/</guid><description>傷害 每當你的角色或你的寶可夢被攻擊命中時，他們都有可能會因此受到傷害；只有屬性抗性有辦法避免這件事發生，且你每次遭受攻擊時都很有可能都受到至少 1 點傷害。
在受到傷害後，訓練家和寶可夢每經過 8 小時就可以回復 1 點HP。
如果你需要長時間戰鬥，那麼你必須要盡可能減少寶可夢所受到的傷害。否則你們將會承受相應的後果。
瀕死狀態 承受等同或多於你總HP的傷害會使你陷入瀕死狀態。
當陷入瀕死狀態時，你將無法移動或採取任何行動。你現在只能任由你周遭環境的宰割。
陷入瀕死狀態的角色會持續平均約 8 個小時。在這之後，他們的身體會自動回復 1 點HP，並讓角色重新恢復意識。
道具「活力碎片」能讓你在數秒間的時間內從瀕死狀態中恢復。一瓶尋常的「傷藥」能夠治療身體受到的傷害，並防止傷口加劇，但角色仍然會維持瀕死狀態。
對寶可夢而言，瀕死是一個相當不好的體驗。如果你經常命令牠們持續戰鬥直到力盡昏厥，那麼牠們的幸福度與忠誠度將會因此下降，使你們之間的關係變得緊張。
在戰鬥中冒著讓訓練家瀕死的風險也相當不明智。假如寶可夢陷入瀕死狀態，你起碼還可以將其收回精靈球裡，保障牠的安全直到牠接受治療；但是一個陷入瀕死狀態的訓練家會需要其他人類的幫助才有辦法重新振作，因為你的寶可夢搭檔沒有辦法使用藥物。
野生寶可夢通常會在訓練家陷入瀕死狀態並失去威脅性之後停下攻擊。但在完全無助的情況下待在戶外很有可能會危害到你角色的生命。
致命傷害 (可選) 如果你或寶可夢在陷入瀕死狀態下再繼續受到傷害，那麼該傷害將會轉變成「致命傷害」。
有些寶可夢有辦法學會能直接造成致命傷害的毀滅性的招式。
與會隨著時間推移而自然恢復的普通傷害不同，受到致命傷害將會導致嚴重的傷口，且如果不加處理的話更會進一步惡化。
如果角色受到 1 點致命傷害，則他每經過一個小時就會再受到 1 點致命傷害，直到他接受了醫療照護、或是身體終於承受不住並死亡。
能夠造成致命傷害的招式被禁止在正式對戰中使用。但如果你的寶可夢有辦法手下留情以只造成普通傷害，那麼這個招式就仍然能被使用。
帶有以下這個標記的招式將會直接造成致命傷害，除非寶可夢手下留情：
{@icon effect|l|lethal}
保持安全 如果你受到了等於或高於你總HP的致命傷害，你的角色將會因此死亡。為了避免這種情況發生，請採取下列措施來確保你和你的寶可夢安全。
不要在使用治療道具上節省。
傷藥也許很昂貴，但你寶可夢夥伴的性命是無價的。
讓你的寶可夢學習治癒招式。
如果你的寶可夢能學會可以回復一些生命值的招式，那麼也許你應該讓牠優先學會這種招式，而不是傷害招式。
學習醫藥技能。
藥水總是有用完的時候。
在團隊中擁有一個知道如何利用樹果和草藥製作成藥物的訓練家，可以在危急時成為你的救命恩人！
閃避攻擊並尋找掩護。
寶可夢對戰的時候總會有火焰及能量光束四處亂飛，尋找安全的地方讓你的訓練家可以不會受到傷害。
如果某個寶可夢或訓練家將要死亡，請讓死亡變得有意義。沒有任何犧牲是徒勞的。
沒有任何角色是免洗可拋的。
疼痛懲罰 當你的身體負傷時，你會感到疼痛。當你或你的寶可夢受到傷害時，你們的動作和整體表現也都會因為傷口帶來的痛楚而被影響。
這正是我們所謂的「疼痛懲罰」。
根據你角色受傷的程度，你所嘗試進行的每個行動的擲骰都將扣除相應數量的成功骰數。 要衡量角色承受的痛苦程度，你必須將該角色的總HP納入考量，並參照以下表格：
HP狀態
疼痛懲罰
身體狀態
HP全滿
無
沒有任何痛苦或不適。
HP低於一半</description></item><item><title>多重行動 (可選)</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/multiple-actions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/multiple-actions/</guid><description>多重行動 (可選) 你將在這個章節學到如何變得更快，更兇猛。你可以窮盡你的速度和智力來分配你的專注力，讓你能在同一時間完成多個任務。
多重行動大部分會用在戰鬥中；你可以同時攻擊、閃避、和支援你的同伴，但多重行動的用途並不僅限於戰鬥。
也許你想要在一邊讀書的同時駕駛車輛、或者也許你想要在一邊閃避種子機關槍的同時一邊接球、並狠踹你的對手。我並不會說一切都有可能，但至少你可以試試看！
最壞的情況是：你可能會死。
要進行多重行動，你要做的就只是：
使用相應骰池，如常為你的行動擲骰。 然而，第一個行動以後的每一個行動，都會需要一個額外的成功骰。
多重行動所需成功骰數
第一個行動 1
第二個行動 2
第三個行動 3
第四個行動 4
第五個行動 5
疼痛懲罰、低命中、和其他懲罰都可能扣除你擲骰結果中的成功骰。
你每個戰鬥輪都可以執行最多 5 個多重行動，且它會隨著你不斷逼近你技藝的極限而變得越來越困難，如果你的技藝不夠熟練，那麼你就可能遭受大失敗的風險。
當寶可夢自行採取行動時，牠們通常不會進行多於一個或二個行動，即使牠們有能力做到更多也一樣。
你只有在所有人的回合都輪過一次後，才可以接著進行第二個行動。唯一的例外是閃避/對抗、以及連續行動。
若你進行了許多的行動，就代表著你的每一個行動都相當迅速，用令人印象深刻的方式奔跑、跳躍、閃躲、和發動攻擊。
以下這個例子說明在精通了多重行動之後你能做到多少事情：
洽吉想要騎上一頭野生的肯泰羅，並同時傳訊通知大木博士關於牠的情報。他騎上了這隻寶可夢的背，並發現這頭野生的肯泰羅並不怎麼喜歡被騎乘。突然間，一枝箭矢劃破空氣朝著他飛來。由於恰吉是個科學人，他認為傳訊給大木博士這件事更為重要，但他也很重視自己的小命，因此他打算要同時完成上述所有一切。
恰吉的各項數值如下：
靈巧 ●●●●○ 聰明 ●●●○○
閃避 ●●●○○ 運動 ●●○○○ 科學 ●●●●○ 恰吉決定他想要同時執行這 3 個行動。首先，恰吉打算先試著留在肯泰羅背上，避免被甩下來：
恰吉的第一個行動
{@icon dice|m|4} 恰吉的靈巧
+ {@icon dice|m|2} 恰吉的運動
= {@icon dice|m|6} 恰吉的第一個行動骰池
擲骰結果: (需要 1 個成功骰)</description></item><item><title>心理/生理/社交特質</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/attributes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/attributes/</guid><description>心理和生理特質 你的角色會使用他的特質和技能來與這個世界互動，它們在角色卡上將會以點數的型式呈現。當你的行動需要用到特質和技能時，其點數就代表你在判定中可以骰的骰子數量。
特質可以被單獨拿來擲骰以進行某個單純的任務。或若你想要執行一個複雜或驚人的舉動時，它們可以結合技能一起使用。
人類的數值範圍介於 1 至 5 之間，但是某些更強壯的寶可夢可能會超過這個數字。
1 點為 貧弱 2 點為 平均 3 點為 良好 4 點為 優異 5 點為 驚人 6 點或更高為 超人類 ⬛ 力量 這個特質決定了承載重物和造成物理傷害的能力，以及肌肉的發達程度。
●○○○○ 你是個弱雞，強風都能把你吹倒在地。
●●○○○ 你的力量很一般，你可以再稍加鍛鍊就是了。
●●●○○ 你能在健身房炫耀一番，你的身體能力是值得一看的。
●●●●○ 你可以成為一名專業的健美運動員或舉重選手。
●●●●● 你可以毫不費力地把一塊大石頭給搬開。
●●●●●● 匹敵圈圈熊的怪力，足以撕毀一輛汽車。
⬛ 活力 這個特質被用來決定你對疼痛和疲勞的抵抗力和耐性，它也代表著角色的健康與精力。
每點活力都可以讓你的 HP+1，並讓你獲得 1 點防禦和特防。
你可以使用「活力」數值當作物防，使用「洞察」數值當作特防。
記下你防禦和特防的數值，你會需要它們來抵抗物理和特殊攻擊。
●○○○○ 你看起來很虛弱且很容易疲倦。即使只是紙張劃傷手指也會讓你流淚。
●●○○○ 少許疼痛和痛苦不會讓你哭泣，但你仍無法忍受太多痛苦。
●●●○○ 你可以撐過一場馬拉松、或可以連續幾天不睡覺。
●●●●○ 你可以擔當危險動作片中的替身演員。
●●●●● 你可以代替車禍測試中的假人。
●●●●●● 你可以用彷彿可多拉般堅硬的胸肌和大鋼蛇般的腹肌去抵擋種子機關槍的掃射。
⬛ 靈巧 這個特質決定了你身體的敏捷性、靈活性、和協調性。</description></item><item><title>華麗大賽的流程</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/step-of-the-show/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/step-of-the-show/</guid><description>Steps of the Show 1. Presentation Stage During this stage, Contestants are parading in their costumes and making their introductions to decide who will go first. Each Contestant rolls their highest Social attribute (related to the Contest) to decide the order in which the participants will advance through the runway. Each Contestant will draw 2 Trick Cards.
2. Performance Runway These are the main events of the Contest.
Once Presentation is done, each contestant will roll 1 die to advance the spaces through the runway.</description></item><item><title>龍屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-dragon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-dragon/</guid><description>龍屬性 Dragon Types are ferocious and fearsome. They rely on high-power attacks to quickly dispatch the foe. Dragon Pokémon are eager to fight, easily angered and don’t show mercy nor respect towards anyone.
They wish to defeat strong opponents, take over large lands, and covet anything they find precious.
Their attacks are very powerful and devastating.
效果絕佳:
龍
效果不好:
鋼
沒有效果:
妖精
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>勝利策略</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/strategies-to-win/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/strategies-to-win/</guid><description>勝利策略 在戰鬥中，那些能獲得勝利的贏家並不永遠是那些最強壯、最快速、或階級最高的寶可夢。
只憑一隻小小隻的皮丘，要怎麼能夠勝過一條大岩蛇呢？
沒錯，只要有傑出的策略就能挽回局面！
在這個章節，你將能學習到許多訣竅和技巧，讓你能購贏下幾乎所有戰鬥的勝利。
把這些技巧全部學起來，並讓任何在你身邊的寶可夢都能夠成為冠軍的原石。
⬛ 伺機行動 當你宣告伺機行動，你的角色將會保持不動，看著他的對手，就彷彿是在邀請對手或其他人比你先一步行動。
你可以在該戰鬥輪中的任何時候使用你扣住的動作。
如果你和你的對手都採取了伺機行動，那麼該戰鬥輪將會因為沒有人採取行動而直接結束。這代表著雙方都停下了戰鬥，只是死死的盯著對方……
⬛ 閃避 遠離危險永遠是個聰明的舉動。你可以透過閃避攻擊或尋找掩護來做到這點。
你每個戰鬥輪只能閃避一次攻擊，你只需要簡單的給出「避開他！」或是「躲開！」之類的指令即可。
你的寶可夢會理解到危險正在向牠襲來，並會以最快的速度做出反應。
閃避行動可以無視先攻順序而被觸發，且會需要你花費一個行動。你只需要擲骰使用：
靈巧 + 閃避
如果你骰出了跟你敵人相同或更多的成功骰數，則你成功迴避該攻擊。
閃避會被視作一次行動，因此，若你需要在該戰鬥輪再採取其他行動的話，你將會因為進行多重行動而需要額外的成功骰。
你在每個戰鬥輪中只能閃避一次。
⬛ 攻擊對抗 有些寶可夢並沒有敏捷到能夠持續閃躲，但牠們可以依賴牠們純粹的招式力量來抵禦敵人的攻擊，我們稱之為「對抗」。
每個戰鬥輪一次，當其中一個對手進行其命中判定時，你可以命令你的寶可夢使用牠們自己的傷害招式（例如：十萬伏特、水槍、近身戰）來嘗試偏折掉大部分的傷害。只要簡單的骰：
力量/特殊 + 對抗
如果你骰出了跟你敵人相同或更多的成功骰數，則你成功對抗該攻擊，且你的敵人和你的寶可夢都會改為承受 1 點傷害，而非招式原本的傷害。
對抗會被視作一次行動，因此，若你需要在該戰鬥輪再採取其他行動的話，你將會因為進行多重行動而需要額外的成功骰。
所有因為對抗而受到的傷害也都會被 效果絕佳 和 效果不好 的規則影響。
儘管對抗在減輕傷害的效果上並不如閃避那樣有效，但這對於速度較慢卻更強韌的寶可夢們而言仍是個不錯的選項。
你在每個戰鬥輪中只能對抗一次。
一旦你使用了某個招式來進行對抗，則你在同一個戰鬥輪中都不能再次使用它；你必須等到下一輪才能再使用該招式！
變化招式、能夠無視防禦的招式、以及能夠造成固定傷害的招式都無法被對抗。
⬛ 掩護 這個行動能夠協助你抵抗遠程攻擊造成的傷害，其程度取決於你身體被掩體覆蓋的程度。
身體遮蓋率 對遠程攻擊的額外 防禦/特防 加成
1/4 +1
1/2 +2
全 掩體將會被摧毀
根據說書人的裁斷，你可能有辦法藉此躲過全部的傷害。但掩體可能會在承受幾次攻擊之後被摧毀。
你可以使用「掩護隊友」的戰術動作，利用你的身體來做為小體型寶可夢的掩護。
或者，你也可以讓其他大體型的寶可夢使用這個戰術動作來掩護你自己！
⬛ 屬性一致加成 (STAB) 所有寶可夢都能夠操控不同屬性的能量，但如果這些能量與牠們自己的屬性相同，那麼它們會自然地變得更強。</description></item><item><title>協調訓練家等級</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/coordinator-rank/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/coordinator-rank/</guid><description>Coordinator Ranks We mentioned before that Rank is a representation of time and effort put into a particular lifestyle, There are Ranks for activities besides Pokémon Training, these Ranks will add benefits to your Character.
If you dedicate yourself to winning Contests you will be able to gain Coordinator Ranks, these do not replace your Pokémon Trainer Rank but add to it.
Think about it as a specialization to being a Pokémon Trainer.</description></item><item><title>性格</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/natures/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/natures/</guid><description>性格 性格就是你的本質。人類和寶可夢都有著各自的價值觀，而對他們來說重要的是什麼也由此而定。
所有人類和寶可夢都有著獨特的人格特質，但性格決定了他們在特定情況會採取什麼樣的反應。
你的性格會顯示出你內心的想法，而這些想法又會反映於外在的行為舉止。有些性格能夠對生活中的某些面向帶來助益，而無論如何，所有的性格在面對特定情況時也都會遭遇到各自的阻礙。
寶可夢可以在訓練家的幫助下克服性格上的限制。即使是膽怯或帶有攻擊性的寶可夢，也能透過適當的引導而變得友好及具社交性。
寶可夢的性格也可能會在進化時發生改變。
但對於人類來說，要違背自己性格，就只能透過源自你內心的意志特質來與之對抗。
要記住，人類能夠將感性與行動分離，他們思考或感受到的是一回事，但做出的行動卻又是另一回事。而另一方面，寶可夢則傾向根據牠們的感覺行動，忠於自己的本性。
你所選擇的性格會決定你的「信心值」，一個你在面對強大壓力時會需要的素質。
一但決定好，訓練家的性格就不能再被改變。
寶可夢的性格可能會在進化時改變，或透過訓練而在說書人的判斷下變更。
在決定你於遊戲中會採取什麼樣的行動時，請把你的性格納入考慮。
根據你在遊戲中對性格的詮釋程度，你也可能會獲得相應的獎勵。
意志點正是你扮演詮釋出你性格的獎勵。
當你需要回復意志點時，扮演出你的性格是很好的起手方法。說書人必須在遊戲中獎勵那些忠實呈現出他們性格的玩家。
每個性格都有它們各自要面對的挑戰，沒有哪個比較好或比較不好。
而即使某些性格似乎無法與其他某些性格相處融洽，但這並不是破壞遊戲樂趣的藉口。相反的，這是一個能讓你們完善角色的機會，藉此創造出新的互動和有趣的動態。
寶可夢的性格也同樣能創造出許多不同的互動模式，因為牠不僅會與訓練家建立聯繫，也會和其他寶可夢隊友相互交流。牠們能和睦相處嗎？牠們會彼此成為競爭關係？還是堅固的友情？
當你把所有不同個性特質混在一起，你將會發現這能讓你的遊戲變得多麼豐富多彩。而這也無疑是遊戲中最有趣的部分之一。
信心值 人們與寶可夢需要彼此交流，而他們的性格不僅決定了他們的核心感受，也同樣會影響到他們在面對負面環境刺激時的處理能力。
有些人喜歡成為萬眾矚目的焦點，有些人則與一大群人一起廝混，而也有些人偏好冷僻、安靜的地方，或只是單純想要一個人獨處。
社交場合與寶可夢華麗大賽可能會帶給你相當大的壓力，而這些壓力可能會傷害到你的信心，而你所受到的這些情緒傷害也會給你帶來困境。
如果你的訓練家有興趣成為寶可夢協調訓練家，那麼「信心值」將會是你最有價值的數值之一。
請移至「寶可夢華麗大賽」的章節以進一步瞭解關於信心值以及它的用途。
性格列表 固執
信心值: 4
強大的、兇猛的、無情的
堅韌不拔的意志不會輕易動搖。固執性格的他們是好戰的、也是冷漠的。
他們認為只有強者可以在這個世界上生存，這也是為什麼他們最為敬重權力與力量。其他人要不是與他們同等，就是劣於他們。他們並不適合團隊合作，他們認為每個人都有自己該負起的責任，而那些無法負起責任的就會被甩在後頭。他們會在受到威脅時發火，且很少會去關心社會的規範。
害羞
信心值: 6
有同情心、脆弱、以家庭為主
他們有一種可愛的羞澀感。他們喜歡享受生活中簡單的事物，且對他人的情緒相當敏感。他們很清楚自己的弱點，也會努力讓自己變得更好。但被人欺侮擺佈會讓他們受傷，他們也會在面對太過困難的挑戰時感到害怕或沮喪。他們需要一個願意相信他們的強勢人物才能因此獲得自信。儘管如此，能清楚了解自己的弱點也是他們的一大優勢。
大膽
信心值: 9
冒險精神、自信、勇敢
他們是真正的尋求刺激者。大膽性格的他們總是以樂觀與興奮的態度看待生活，他們堅信無論結果如何都必須勇往直前。
他們很容易被煽動、會迅速採取行動，並經常去面對比自己還要更大的挑戰。失敗會對他們造成很大的打擊，但他們也以能夠迅速振作，並再一次向前衝鋒而聞名。
再高的山也擋不住他們的腳步，他們熱愛成為萬眾矚目的焦點。
勇敢
信心值: 9
無懼、沉穩、守護者
勇敢性格的他們會用勇氣與冷靜的頭腦去面對任何情況。他們不會容忍周遭有任何人被霸凌或是虐待，且他們總是會鼓勵他人去克服自己的恐懼。「無私」是他們的第二個名字，他們絕對不會背棄戰友，即使這會讓自己身陷險境也一樣。大家敬仰著他們，因為他們能激起自信與信任。他們努力征服自己的恐懼，也希望激勵他人一起這麼做。
即使壓力開始加劇，他們仍能保持鎮定。
溫和
信心值: 8
通情達理、和平、均衡
對於溫和性格的他們來說，和平和安寧是最重要的事物。他們既不吵鬧，也不希望生活中出現多少刺激的事物。他們是和平主義者，且不喜歡衝突。
在面對麻煩時，他們傾向保持距離及鎮定，因此他們很少會看到他們受到挑釁。
他們不喜歡承受壓力與專橫的關注，但他們的存在確實能讓人感到愉快與舒適。
慎重
信心值: 5
善於分析、多疑的、內斂的
慎重性格的人們通常會根據風險的程度來決定自己的選擇。如果收益可觀但風險太大，他們會寧可選擇回報較低但風險較小的選項。他們可能會需要一些時間來適應陌生人，且總是警戒著周圍的狀況。保持局面被控制住的狀態對他們來說非常重要，無法掌控局面將會使他們感到焦慮及壓力。如果事情不幸失控，他們可能會選擇逃跑，改日再戰。</description></item><item><title>技能</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/skills/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/skills/</guid><description>技能與額外技能 你會需要技能來讓你們的冒險旅程更容易，協助你度過各種各樣的狀況。你的寶可夢們能夠自己學會一些技能，但你也可訓練牠們，使牠們變得更強大。
技能是各種應用知識的匯總。
它們可以涵蓋相當廣泛的情境，且不一定要特指於某個領域或學科。
這個世界上有著許多不同的技能，要同時熟練或精通它們基本上是不可能的。儘管角色卡上列出那些與冒險故事最相關的技能，但你仍能學習任何你想要的技藝：耕種栽培、吟詩作對，或任何你想像得到的事物。你可以使用「額外技能」來紀錄任何沒有列在角色卡上的其他技能。
記住，絕大多數的寶可夢都需要訓練師的指導才能學會未列在牠們角色卡上的技能。
技能必須和特質一起擲骰，你永遠不能單獨拿技能來擲骰。
每當你需要藉助你天生身體、心理、或社交力之外的技藝能力來取得成功時，每一點技能點都能夠增加一顆骰子到你擲骰使用的骰池之中。
大部分的行動擲骰會要求你使用: 某個特質 + 某個技能
透過組合它們來獲得最符合你所採取行動的骰池。 另外值得注意的一點，你分配在同一個技能上的點數不能超過你階級所設定的技能上限，你需要更努力的鍛鍊才能夠進一步專精它們。
⬛ 戰鬥類技能 拳打腳踢、啃咬、拉扯毛髮。為了在戰鬥中取勝，你需要知道該怎麼做。這些技能將定義你的戰鬥方式，你可以選擇專精一項或分散投資它們，一切都取決於你打算遵循什麼樣的策略。
鬥毆 你專注於近身戰鬥，透過拳擊、腳踢、擒抱、啃咬等方式進行接觸。
導引 寶可夢能夠控制牠們屬性的能量，使用這個技能可以讓牠們更好地進行遠程攻擊。
對抗 寶可夢的攻擊經常在戰鬥期間互相衝突對抗，使用這個技能來用你自己的攻擊去阻擋對手的攻擊。
閃避 躲避攻擊是你最為擅長的，你專注於尋找掩護、跳離攻擊範圍、或透過身體的流體運動來最小化承受的傷害。
投擲 訓練家可以使用這個技能準確地投擲精靈球、石頭、誘餌、飛鏢、或是其它投擲物。
武器 人類不會任何寶可夢招式，但當寶可夢不在身邊時，他們可以使用武器和陷阱來保護自己。
本系統並沒有提供武器清單。 你必須自行決定這些武器會有多強大。
⬛ 生存類技能 無論你想要徒步穿越荒野、或只是在城市裡漫步，你都需要之到如何避免潛伏在每個角落的危險。
警覺 這個技能代表著你感官的敏銳程度，它可能會是良好的視力、優秀的聽覺、或傑出的嗅覺。保持警戒有助於你更快地對危險做出反應。
運動 奔跑、攀爬、跳躍、游泳、倒立行走！你知道如何充分發揮自己的身體能力。
自然 從頭開始生火、分辨哪種植物可以食用、搭建遮蔽處，理解大自然的循環，這些都能幫助你利用大地的恩寵。
隱匿 避免危險最佳的方法就是不要讓它找到你。你訓練自己變得迅捷而安靜，與周圍環境融為一體從而避免被發現。
⬛ 競賽類技能 這些技能涵蓋了所有你在寶可夢華麗大賽和大多數社交場合中取得出色表現需要的一切，因此精進這些技能也許能讓你擺脫不必要的戰鬥。
誘惑 無論是為了贏得你的好感或避免遭受攻擊，寶可夢經常會試著讓你覺得牠們對你感興趣。你的行為給他人的感受能有多真誠，就取決於這個技能的程度了。
共感 人類是具有同理心的生物。這個技能被用來衡量你你同理他人感受、以擊分享他們喜怒哀樂的能力。
禮儀 有些情境會需要你表現出良好的行為舉止，展現出優雅、教養、溫柔、和風度。正是它們決定了王子與貧民的差別。
威嚇 在某些情境下，你會需要凶狠的瞪視、說出尖銳的評論、或適時從座位上站起來。威嚇技能在你需要強迫或操縱他人按你的希望做事時相當有用。
表演 跳舞、唱歌、扮演、模仿、和虛張聲勢！如果你專精於表演技能，那麼所有你用來展現出令人信服的演出所需的行動都會表現得更好。
⬛ 知識類技能 人們在他們的生活需要瞭解許許多多的事情。有些人只是學習他們在學校被教導的知識，而有些人則會選擇踏上智慧之道去尋求答案。
寶可夢需要擁有優異的洞察和聰慧特質（4 或以上）才能掌握這些概念。
工藝 你能夠藉著雙手、工具、和一些材料來建造出任何物品。像是繪畫、雕刻、烹飪、修理等等。
傳聞 關於不同種類寶可夢的知識，牠們的傳說和民間故事、以及該地區稀有寶可夢的位置和起源。
醫藥 如果你專精於醫藥技能，那麼你會知道如何處理傷口、急救、用藥、甚至發明你自己獨特的醫療方法。
科學 選擇任何你想要的科學或研究領域。例如：電腦、科技、化學、物理學、地質學、工程學、寶可夢進化學等。你可以選擇任何你想要的領域！
你能繼續學習並追加選擇其他「科學」領域來進一步專業化。</description></item><item><title>極巨招式</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/max-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/max-moves/</guid><description>Max Moves Dynamax and G-Max Pokémon
So you think you are ready for the BIG leagues?
When a Pokémon is under the Effects of the Dynamax Phenomenon it grows not just on size but on power as well and Max Moves will ad an extra layer of complexity to your strategy!
Rules for Max Moves Max Moves can only be used while a Pokémon is under the Effects of Dynamax or Gigantamax.</description></item><item><title>天氣狀態</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/weather-condition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/weather-condition/</guid><description>天氣狀態 &amp;amp; 環境 寶可夢、牠們的招式、以及牠們與特性，這些都可能因為天氣狀態而被增強或是減弱。
日照、降雨、飄雪、以及沙塵暴是許多寶可夢棲息地的重要環境因子。
要記住，絕大部分的對戰都發生在野外。從森林和熱帶叢林，到火山地帶、苔原、甚至地底下或水中。
這讓戰場變成了一個不斷變換局勢的場景，而不僅僅是個空蕩單調的對戰場地。時間與地點都會影響你取得勝利的機會。
目前總共有七種主要的天氣狀態。
{@icon weather|l|sun}
大晴天
在沙漠、平原及熱帶地區的典型天氣。
{@icon weather|l|sun2}
大日照
只會在火山區域見到。
{@icon weather|l|rain}
下雨
常見於雨林、湖邊、和沼澤地。
{@icon weather|l|rain2}
暴風雨
只會在海上或水中見到。
{@icon weather|l|sand}
沙暴
常見於乾旱地區和貧瘠地帶。
{@icon weather|l|wind}
亂流
只會在極高的空中見到。
{@icon weather|l|hail}
冰雹
在寒冷與多雪地區周遭的典型天氣。
有些寶可夢有辦法使用特殊的招式來召喚這些天氣狀態。也有些寶可夢據說擁有著不可思議的特性，能夠僅憑意志就讓天氣發生改變。
你可以自行創造其他種類的天氣狀態和戰場情境，來使戰鬥變得更加艱困或更加容易，一切都取決於你對它們的適應能力。
讓戰場局勢成為戰鬥中重要的一環。
如果你允許他們自由與戰場環境互動，那它們將可能成為玩家們的盟友、也可能會變成玩家的敵人。
天氣狀態詳述 大晴天 明亮的陽光照耀著整個戰場。天氣炎熱，你感到又渴又累，光線刺痛著你的眼睛。
所有火屬性招式的傷害骰池都獲得 1 顆額外的骰子。 所有水屬性招式的總傷害都會減少 1 點。 沒有人會受到「冰凍」狀態的影響。
大日照 殘酷的日照在戰場上產生了極度的高溫，地面上流淌著岩漿，有些東西甚至突然就開始熊熊燃燒。你可能會需要穿戴特殊的裝備才有辦法度過這種天氣。</description></item><item><title>生命值與意志點</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/hp-wp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/hp-wp/</guid><description>生命值 (HP) 生命值被用來衡量角色的身體狀態。
所有活物都有著其各自的基礎生命值（BHP），代表他們物種對於傷害和痛苦的耐受性。某個可能會對某些生物造成嚴重傷害的事物，對另一個物種而言或許只不過是叮咬般的輕微疼痛，這一切都取決於牠們的身體構造差異。
在計算你的總生命值時，你必須將活力特質的點數加到基礎生命值中。
人類的基礎生命值為 4。寶可夢的基礎生命值記載於其各自的圖鑑條目上。
舉例來說：
馬可是一個人類，他的基礎生命值為 4，且他有 2 點的活力特質。
因此馬可的總HP為 6。
馬可的夥伴 嘎啦嘎啦 的基礎生命值為 4，且牠有 4 點的活力特質。
因此嘎啦嘎啦的總HP為 8。
每當你受到傷害時，你將失去HP。
這個HP的損失只是暫時性的，且可以隨著時間經過或透過藥物治療而恢復。如果你受到了等於或大於你總HP的傷害，則你將會無法移動並陷入瀕死狀態。
如果你在陷入瀕死狀態後仍持續受到傷害，那麼該傷害將會變為「致命傷害」。這代表它會留下更加嚴重的傷口，且你可能會有生命危險。
有些寶可夢使用的招式能夠直接造成致命傷害。
受到等於或大於你總HP的致命傷害意味著角色死亡。
意志點 (WP) 綜觀歷史，人們有時能做到正常來說不可能實現的偉大壯舉。
比如說，體弱多病的女人突然能舉起巨石救出被困在下面的嬰兒、或者摔斷了腿的男人仍咬牙爬起病逃出火場。
在這些情境下，人們竭盡了全力，打破了自己身體限制的極限，以實現更了不起的目標。
「意志」這個數值，正是用來衡量你的內在力量能夠讓你爆發到什麼程度。
每個人類和寶可夢的意志都等同於: 洞察 + 2。 說書人可能會要求玩家和寶可夢使用他們的意志進行擲骰，好讓他們能克服恐懼、憤怒、或悲傷，或是在他們嘗試做壞事時喚起他們的良知。
意志點也可以被花費以抵抗疼痛，或讓他們在進行任意擲骰時有更高的機會成功。
它的運作方式如下：
宣言你的角色或寶可夢正在竭盡他的全力。
花費 1 點意志點，讓他在該場景期間忽略 1 級的疼痛/壓力懲罰。
注意：這意味著如果你花費 2 點意志點的話，你將能忽略掉 2 級的疼痛/壓力懲罰，以此類推。 花費 1 點意志點，讓他在該回合期間的所有擲骰中都能夠重骰其中一顆失敗的骰子。
在你花費意志點之後，你的角色將會因此感到筋疲力盡。如果你耗盡了所有的意志點，角色將會在該回合結束的時候失去意識並昏厥，因為他再也無法承受超越極限帶來的巨大負擔。
寶可夢和人類生來都無法隨時隨地自由的花費意志點。
這個能力只會在極端情況下才會被使用，而就算是這樣的情境下，大多數人們仍無法發揮這種能力。
訓練師必須教導他的寶可夢以掌握這種內在力量。 或許在這之後牠們將能夠學會自行運用自己意志帶來的力量。如果訓練家從來沒有發揮過這種內在力量的經驗，那麼他或她的寶可夢可能也就學不會。
大部分的NPC都不會使用他們的意志點，只有最熟練的訓練家和寶可夢才能夠使用它們。
要回復1點花掉的意志點，你的角色必須：
經歷數天的休息、透過達成成就以取得成就感、遵循他們的天性，或讓其成為良好扮演的獎勵。</description></item><item><title>幸福度與忠誠度</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/happiness-and-loyalty/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/happiness-and-loyalty/</guid><description>幸福度 與 忠誠度 這些數值定義了你和你寶可夢之間的關係，這兩個數值同時也是遊戲中最有價值的數值之一，因為它們將會決定你和你同伴之間關係有多好。
畢竟，就算擁有了再強大的寶可夢，如果牠討厭你、或甚至想要逃跑，那又有什麼意義呢？
訓練家而言，和新捉到的寶可夢相處不融洽是很常見的情況，他們甚至可能會被上述的寶可夢攻擊，因為對牠來說這不過就只是上一場戰鬥的延續。這些反應將取決於該寶可夢被捕捉時發生的狀況，也同時取決於牠們的性格和物種天性。
我們能給你最好的建議是：試著在一開始就留下好印象。
幸福度和忠誠度的範圍介於 0 至 5 點。
在野外，寶可夢的這兩項數值通常皆為 2 點，但一旦牠們被捕捉，牠們的生活就從此永遠改變了。
做為優秀的訓練家，如果你打算與牠們建立良好的關係並提升這兩項數值，那你就必須清楚知道該如何處理你們之間的齟齬。
一旦你捉到寶可夢，將牠的忠誠度降低等同於你加諸在牠身上的疼痛懲罰級數的數值。
對，就是這樣。如果你把牠們打了個鼻青臉腫，就別指望牠們會有多高興。
當你捉到寶可夢時，若你是在違背牠自身意願的情況下捉到牠，將牠的幸福度降為 0。若你與牠之間的戰鬥是不公平的（比如說多對一、使用了道具等等），將牠的幸福度降為 1。若你是在公平的條件下與其戰鬥，則幸福度維持在 2 點。
這兩項數值無法透過階級系統來增加。你將必須透過扮演的方式來影響它們，無論好壞。
儘管幸福度與忠誠度之間並不直接相關，但讓你的寶可夢保持幸福是個提升忠誠度的好方法。
而最重要的是，角色扮演將會是增加這兩個數值的關鍵。
盡量趁寶可夢還沒進化之前與牠建立緊密的關係。
與進化型的寶可夢建立關係會困難得多。
幸福度 這項數值代表著感到快樂與舒適的程度。大部分的寶可夢都是單純的生物，牠們渴望安全、食物、穩定，且特別希望覺得自己是有用的。
有些寶可夢會對人類世界提供的舒適與奢華而歡欣，有些則不。
盡可能提供牠們想要的生活。
○○○○○ 悲慘。寶可夢感到憤怒或沮喪，牠可能會怨恨你或其他人。
●○○○○ 不滿。寶可夢不喜歡與你生活在一起。
●●○○○ 舒適。這裡有食物、有陪伴、有能睡覺的地方，這感覺還不錯。
●●●○○ 滿意。你的寶可夢享受著與你相伴帶來的好處。
●●●●○ 圓滿。你的寶可夢在生活中想要的大部分東西，都是來自於與你相伴。
●●●●● 真正的幸福。寶可夢的生活相當美好，牠因此相當感激你。
忠誠度 這項數值反應了寶可夢們願意為你做多少事；從完全無視你的命令，到冒著生命危險來救你。無論如何，忠心耿耿的寶可夢將會是你最好的朋友。永遠不要低估友誼的力量。
寶可夢的進化可能會使牠們的力量劇烈提升，並讓牠們覺得自己似乎不再那麼需要你了。因此寶可夢的忠誠度有可能會隨著進化而下降。
進化可能會讓你與寶可夢之間的關係變得緊張，讓你們之間變得彷彿陌生人一般。
當寶可夢進化時，使用牠訓練家最高的社交特質進行擲骰判定。
你必須取得至少 2 個成功，否則該寶可夢的忠誠度將會因此下降 1 點。
○○○○○ 寶可夢會想著要攻擊你或逃跑。小心點，牠可能會咬人。
●○○○○ 牠對你的態度冷淡，甚至可能不會想和你或你的其他寶可夢互動。
●●○○○ 他會陪在你身邊。但如果情況太過危險，你就只能靠你自己了。
●●●○○ 寶可夢把你當作朋友，且如果可能的話，牠會幫助你脫離險境。
●●●●○ 沒有什麼事情是牠不能為你做的。你是最重要的人。
●●●●● 有些友情可以持續甚至超過一輩子。沒有任何危險、人物、或距離能夠成為你們之間的阻礙。</description></item><item><title>異常狀態</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/status-condition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/status-condition/</guid><description>異常狀態 有些狀態會改變或妨害人類及寶可夢的正常狀態，它們被稱為「異常狀態」。
它們可能會是疼痛不堪或顛覆性的效果，像是灼傷或麻痺狀態。
這些效果有些會在幾分鐘之後就自行消退，但也有些可能嚴重到需要透過緊急藥物治療來處置。
有些寶可夢屬性會免疫於某些特定的異常狀態，有些則會因為能抵禦狀態來源而免疫於該異常狀態；但無論如何，你都最好還是隨時帶著一些藥物和治療道具在身上。
異常狀態有可能彼此互相疊加，這意味著你或你的寶可夢可能會同時陷入睡眠、中毒、和灼傷狀態。
只有萬靈藥、全復藥、和木子果能夠同時治癒一個以上的異常狀態，如果你沒有任何上述這些物品，那麼你就得一個一個治癒這些異常狀態、或是用老方法來處置它們：停下、躺倒、翻滾（此為著火自救的口訣）。
聯盟舉辦的正式比賽可能會限制你堆疊異常狀態。比如說，如果你對手的寶可夢已經陷入中毒或睡眠狀態，那麼聯盟職員可能會阻止你在繼續施加另外一個異常狀態，或者在你這麼做時懲處你。
以下是這些異常狀態及其效果的列表：
灼傷 1 級 某個相當炙熱的東西灼燒著你的肌膚，並開始起了水泡。
{@icon frame|burn1|灼傷1}
效果:
每個戰鬥輪結束時造成 1 點傷害。火屬性寶可夢免疫這個狀態。
抵抗:
無法被抵抗。
持續時間:
使用一個行動來擲骰判定：靈巧 + 運動，這個判定可以重複進行，直到你累積獲得總共 4 顆成功骰數。
其他人可以在戰鬥以外的場合協助舒緩灼傷。
灼傷 2 級 你身體的一部份著火了！
{@icon frame|burn2|灼傷2}
效果:
每個戰鬥輪結束時造成 2 點致命傷害。火屬性寶可夢免疫這個狀態。
抵抗:
無法被抵抗。
持續時間:
使用一個行動來擲骰判定：靈巧 + 運動，這個判定可以重複進行，直到你累積獲得總共 6 顆成功骰數。
其他人可以在戰鬥以外的場合協助撲滅火焰。
灼傷 3 級 你完全被火焰吞噬了！
{@icon frame|burn3|灼傷3}
效果:
每個戰鬥輪結束時造成 3 點致命傷害。火屬性寶可夢免疫這個狀態。
抵抗:
無法被抵抗。
持續時間:
使用一個行動來擲骰判定：靈巧 + 運動，這個判定可以重複進行，直到你累積獲得總共 8 顆成功骰數。
其他人可以在戰鬥以外的場合協助撲滅火焰。
麻痺 你的肌肉抽搐，讓你幾乎難以動彈！
{@icon frame|paralysis|麻痺}</description></item><item><title>收服寶可夢</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/catching-pokemon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/catching-pokemon/</guid><description>Catching Pokemon There is a significant difference between human-raised Pokémon and wild ones. Most Pokémon you find in towns and cities are the descendants of wild Pokémon that were domesticated by trainers generations ago. They have been bred and taught to be friendly, loyal, and obedient; They&amp;rsquo;ll adapt to their owner&amp;rsquo;s Rank and depend on their Trainer to get stronger.
But Pokémon that live in the wild can be either Pokémon turned feral after being abandoned or Pokémon that have lived with no human contact all their lives, this has made them grow their Rank through sheer prowess and survival instinct.</description></item><item><title>擲骰判定</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/rolling-dice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/rolling-dice/</guid><description>擲骰判定 我們的生活無時無刻都會受到隨機因素的影響。運氣是我們生活中的一部分，它可以改變我們的未來，而命運也建立在我們的行動結果之上。
在本系統中，所有的變數都會以六面骰來表示。 這種骰子很容易取得，且你可以在幾乎所有的桌遊店、或甚至在你的舊桌遊裡找到它們！
在故事進行的過程中，你的角色將不得不採取一些不同尋常的行動。
你需要擲骰判定來執行任何你所想像的動作。
既然你已經瞭解了關於特質和技能的一切，接下來就是時候學習如何使用它們了。
除了簡單的行為之外，所有的行動擲骰都會是一個特質和一個技能的組合。 把你的角色的這兩項數值加總起來，就會是你用來為該行動擲骰的最終骰池數量。
拿這個骰池裡的骰子來擲骰，每顆骰出 4、 5、或 6的骰子將被視作一個成功骰。
你可能會需要　1、 2、 3個或更多的成功骰才能讓這次擲骰判定成功，你所需的成功骰數將取決於任務的難度。
所需成功骰數 難度設定
1 麻煩. 你很少會做這樣的事情。
2 有挑戰性. 你在執行時會遭遇不少阻礙。
3 困難. 這個情境陷你於巨大的劣勢之中。
4 瘋狂. 僅僅嘗試去這麼做的想法都顯得無比荒謬。
5+ 幾乎不可能. 一切邏輯推論都表明這個行為是不可能的任務。
威爾遜正在追逐著一隻把他訓練家背包的黑暗鴉。
因為背包的重量，黑暗鴉的飛行速度被拖慢，也飛不了太高，因此要追上牠並不困難，威爾遜的擲骰判定只需要有 1 顆成功骰就能逮到這個小賊。
在當天稍晚，一隻烏鴉頭頭飛來，並偷走了他的包包（又來了！）。因為烏鴉頭頭比較強壯，牠的速度不會被拖慢，所以威爾遜要追上牠將會需要 3 顆成功骰。
如果威爾遜沒能在第一次擲骰就捉到牠，那麼烏鴉頭頭就會飛得更高，讓擲骰判定的難度變得越來越困難，直到牠飛到搆不著的高空，徹底遠走高飛。
⬛ 大失敗 如果你讓一個四歲孩子在緊急情況下駕駛飛機迫降會發生什麼事？對，大概不會有什麼好下場。
在嘗試進行高難度任務時做出糟糕的表現可能會帶來災難性的後果。這就是為什麼當你在擲骰時得到了比要求成功骰數低 3 顆或以下的成功骰時，你不僅無法完成任務．說書人還可能斟酌讓一些不好的事情發生。你可能會：
受到傷害 誤傷到隊友 使任務完全不可能達成 陷入異常狀態
……或其他更糟的。 這意味著，你可以安全地嘗試進行難度為 「麻煩」 或是 「有挑戰性」 的任務，然而一旦難度提升到 「困難」 或以上，那麼你因為失誤而負傷或造成災難性後果的可能性也就浮上了水面。</description></item><item><title>訓練寶可夢</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/training-pokemon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/training-pokemon/</guid><description>Training Pokemon Training Sessions Pokémon training is probably the most fundamental aspect of becoming stronger.
A training session usually takes 2 hours of your day within the game. During this time you work with your Pokémon, you try to understand their ways, their motives, their strengths and weaknesses. Before attempting to teach them something new, you have to bond with them, especially if they are newly caught. This way you can raise their Loyalty and Happiness.</description></item><item><title>旅途中的道具</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/items-for-the-journey/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/items-for-the-journey/</guid><description>Trainer’s Basics Traveling alone through the wild can be pretty tough. Your Pokémon companions will keep you safe, but they won’t make it more comfortable. Most of the time you will be sleeping on top of rocks and going hundreds of kilometers on foot.
Serious trainers need to carry items to help them reach their goals while diminishing the inconveniences that may arise on the journey.
Every Trainer should have these Items at all times:</description></item><item><title>階級</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/ranking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/ranking/</guid><description>階級 就連聯盟冠軍，最初也曾只是個什麼都不懂的菜鳥。
你從今天開始踏上了你的寶可夢之旅，在前方有無數冒險等待著你。或許你一直夢想著成為訓練家、或也許某些情境迫使你走上這條路。只要你願意付出努力，那麼總有一天你可能就能成為頂尖。
一名傑出的訓練家有能力把虛弱膽怯的寶可夢培養成冠軍。但想要做到這點，你將必須周遊世界各地並完成許許多多的成就。
階級決定了你訓練寶可夢的能力，也代表著你個人的整體成長。
所謂階級，不僅僅代表你訓練寶可夢們如何戰鬥和生存，你也同時在教導牠們如何釋放自己的潛力、控制牠們最高階的招式、並協調任何你所需的戰術策略。
階級系統的晉升是透過「成就」來實現的。
當訓練家完成了所有晉升所要求的成就之後，訓練家與其寶可夢們就都可以獲得晉級帶來的好處。
說書人可以增加或修改提升訓練家階級所需要達成的成就。 新手階級 你才剛開始你的訓練家生涯，還只是個沒有任何實際經驗的菜鳥。大部分的野生寶可夢都不會聽從你的話，而因為你根本還不夠理解你寶可夢的潛力，就連你自己的寶可夢也很難理解任何不符合牠們原始本能的命令。
晉升這個階級需要達成什麼成就？ 取得你的訓練家執照（角色卡）。 得到你的第一隻寶可夢。 好處: 獲得 5 點技能點數。 技能上限為 1（不能在單個技能上分配超過 1 點）。 可以指定最多 2 隻寶可夢做為目標（包括自己）。
初學者階級 你把從書本上讀過的、電視上看過的一切都付諸實踐。也許你嘗試了好幾次才終於成功。年幼且順從的寶可夢能理解你的訓練，並會聽從你的命令。
晉升這個階級需要達成什麼成就？ 成功理解你的寶可夢想表達什麼。 訓練一隻寶可夢。 捕捉到你的第二隻寶可夢。 在與訓練家的正式戰鬥中取得你的第一場勝利。 好處: 額外獲得 2 點可供分配的特質點數。 額外獲得 2 點可供分配的社交特質點數。 額外獲得 4 點技能點數。 技能上限為 2（不能在單個技能上分配超過 2 點）。 可以指定最多 2 隻寶可夢做為目標（包括自己）。
業餘者階級 在一段時間之後，你成功瞭解了做為一名寶可夢訓練家的基礎：你必須努力訓練、照顧好你的同伴，並向道館館主虛心求教。你能遇到的大部分訓練家都屬於這個階級。
晉升這個階級需要達成什麼成就？ 讓一隻寶可夢進化。 贏得你的第一個徽章。 提高一隻寶可夢的忠誠度＆幸福度。 好處: 額外獲得 2 點可供分配的特質點數。 額外獲得 2 點可供分配的社交特質點數。 額外獲得 3 點技能點數。 技能上限為 3（不能在單個技能上分配超過 3 點）。 可以指定最多 3 隻寶可夢做為目標（包括自己）。
菁英階級 很少有訓練家能有足夠的拚勁和天賦來把自己提升到平均水準之上。菁英階級的訓練家克服了所有的障礙，並將他一切所學的都運用在了旅途之中。他們展現出了他們的寶可夢蘊藏的真正潛力。</description></item><item><title>創作故事</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-story/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-story/</guid><description>創作故事 現在是時候用一點轟轟烈烈的爆炸讓命運的列車脫軌了！角色們期待著遭遇生活中的冒險，而當他們出發去找麻煩時，他們將發現你早已準備就緒。
擔任說書人並創作故事其實沒有大家想像中的那麼困難。放輕鬆，盡情享受那些瘋狂點子帶來的樂趣。只要記住，你在這裡是為了確保大家都能玩得開心。
首先，和你的玩家們討論，詢問他們希望玩些什麼？他們對故事有什麼樣的期待？以及他們對於寶可夢世界有什麼樣看法。
你需要統整他們的看法，確保他們對於這個社會的運作有一個清晰的認知，對角色看待寶可夢和其他人們的態度能有所共識，從而扮演出活生生的角色。你可以在最後為此做一個簡單總結，確保大家都站在同一條線上。
仔細傾聽玩家關注的事物，也適時表達自己的意見。
記得，他們也有責任創造出有趣且能為故事做出貢獻的角色。
那些與其他玩家或說書人作對的人，就是沒有正確履行身為玩家所應盡的職責。
確保沒有任何玩家創造了無法與他人結交朋友的角色。
一旦大家都達成了共識，就可以準備開始了。
冒險故事的點子 寶可夢之旅 類型: 探索
焦點: 寶可夢傳說
遊戲規劃: 設計玩家周圍的地理興趣點。
安排NPC: 每個NPC可以是當地人、或是與這個興趣點之間有著個人關連的其他訓練家。
設置阻礙: 每個阻礙可能只能透過利用特定的寶可夢或特定招式來通過。
任務 類型: 動作
焦點: 寶可夢對戰
遊戲規劃: 設計一個正在傷害玩家、寶可夢、環境或是人民的反派。
安排敵人: 每個敵人都應該帶有一隻或更多的寶可夢，準備好阻撓隊伍的前進。
陰謀 類型: 調查
焦點: 人類角色
遊戲規劃: 設計一個反派和一個邪惡計畫。
設置線索: 其中一條線索需要透過戰鬥技能來獲得，另一條則可能要使用社交技能；其他的線索則可能得透過生存技能、或者利用知識技能才能取得。所有的線索都應該圍繞著一個即將發生的危險。
遊戲時間的長度 一場遊戲聚會的時間通常會持續 2 ~ 4 個小時。
考慮到在這個時間段內，玩家們通常只能完成 2 ~ 3 個過程被詳細描述的目標，並仍保有一些發展角色的扮演空間。戰鬥永遠不會是必要的；正常人不需要每天都為自己的小命奮戰，但他們仍然會遭遇各種麻煩、緊張、和危急的時刻。戰鬥最好被用作緊張嚴峻情境、或一連串壞決定所導致的劇情高潮。
這個遊戲的重點是精彩的故事劇情，而不是惱人的戰鬥練等。
講述故事的多種方式 取決於玩家們的目標不同，總是會有辦法讓講述故事的過程變得更加輕鬆。
這個遊戲有三種主要的說故事方式：
編年史 有些故事太長，沒有辦法在一次遊戲聚會的時間內說完。編年史是一部有著主線劇情，且通常會有反派反覆出現的宏大冒險故事。這種類型的故事可以營造出相當史詩的壯闊感，並會花上好幾個月的遊戲時間。
人們普遍認為這樣的敘事方式是角色扮演遊戲的正常模式，但事實並非如此。
這其實是困難模式。
經常能看到有人興致勃勃地以編年史體裁開始了遊戲，但始終無法將故事完成，所以盡可能保持簡單吧。
玩家們與說書人之間的溝通尤其重要。
單元劇 想像成像是電視劇那樣，每一次的遊戲聚會本身就是一場完整的冒險故事。
許多事物都可能因此產生或好或壞的變化，但記住，讓它們帶來有力的影響。讓玩家們能夠從中學到新東西。他們能在冒險之後回到正常生活的事實，並不意味著他們得空手而歸。
你可以先用單元劇的方式開始遊戲，接著再拋出一些編年史的要素。
環團 多虧了許多人一起輪流講述故事的性質，環團是一個有著很大優勢的敘事方式。</description></item><item><title>寶可夢圖鑑</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokedex/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokedex/</guid><description>Pokedex There are almost a thousand known species of Pokémon in the world, some better known than others.
In this section of the book you’ll find all the information available about most of them.
To create and train your Pokémon you’ll need to check its Pokédex entry, Ability and Moves in the Pokémon Abilities and Pokémon Moves sections of this book.
Now, this might seem like a lot of information to take in.</description></item><item><title>常見問題</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/faq/</guid><description>Frequently Asked Questions Can I Target an Ally with a Move that Targets a Foe? Yes, you can. Very rarely you’ll find a use to it, but sometimes it’s worth the effort, such as with Swagger or an Electric Move on a Pokémon with Volt Absorb.
Can my Pokémon Target itself with a Move that Targets an Ally or a Foe? No, you can’t. Most Moves that target an Ally or a Foe are just impossible to be employed on the User, such as After You or Helping Hand, you need another target to benefit from this power.</description></item><item><title>寶可夢特性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-abilities/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-abilities/</guid><description>Pokemon Abilities Along with their amazing powers, Pokémon are born with special Abilities that define their species. These Abilities may affect their personality and skill sets, and give them advantages in-and-out of battle.
Always consider the Ability of your Pokémon to aid you in any situation.
Sometimes Pokémon have more than one ability to choose from, outside of battle they can be used at will.
At the beginning of a battle, you must inform your storyteller which Ability your Pokemon will use.</description></item><item><title>總結</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/conclusion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/conclusion/</guid><description>總結 邁向成功戰鬥的 10 個訣竅 1. 訓練你的寶可夢 透過訓練，你可以嘗試構築不同的屬性、技能、與招式，並找到強大的組合。如果你想要成為一名傑出的訓練師，那麼你會需要強大的寶可夢。
2. 發揮你的優勢 除了屬性優勢之外，也要考慮你的寶可夢擅長什麼，並思考如何運用這些優勢來幫助自己占上風。
3. 利用或創造弱點 如果敵人太過強壯或快速，你會用什麼來反擊？也許敵人使用了一個低命中率的招式可以讓你加以閃避，而善用能降低敵人特質的特性也肯定能夠妨礙對手的表現。
4. 瞭解你的招式 瞭解你經常使用的招式的威力、命中、與效果，能讓你更容易將其發揮到最大化。
5. 閃避、對抗、與掩護 除非你確定你可以承受住打擊，否則盡可能閃避、對抗、或者尋找掩護，讓受到的傷害保持在最低限度。
6. 善用多重行動 掌握多重行動是掌握寶可夢戰鬥的關鍵。一點一點地，它們江幫助你獲得優勢，增加你的骰池大小來充分發揮它的效用吧。
7. 適應對手的策略 如果你一直採取同樣的行動，那麼你就只會一直得到同樣的結果。如果有些狀況行不通，那就改變你的策略，否則你將會失敗。
8. 在適當的時機出擊 耐心點，把你的王牌握在手中。
不要過早出擊以免暴露它們，也不要太晚行動以至於錯過執行它們的機會。
9. 果決果斷 不要花太多時間決定你該使用什麼行動，而讓這場戰鬥永遠拖延下去。
10. 持續嘗試 你和你的寶可夢是一個團隊，你們共同分享著勝利和敗北。
邁向成功的道路總是建立在失敗之上。
不要灰心，持續嘗試！
如你所見，寶可夢對戰是個相當刺激也相當危險的活動。
就算你在對戰中敗北也不用灰心。失敗是通往成功之路的其中一部分，一步一步來。
做為訓練家，你會需要瞭解你能要求你的寶可夢做到多少事情，牠們也需要你的指導來挑戰牠們自己的極限。
百戰百勝的秘訣在於找到正確的時機出擊。
有時候你會需要承受一兩次攻擊，你得決定哪些攻擊是你的寶可夢勢必得迴避的；而其他時候，你會需要冒險進行一個孤注一擲的攻擊。
而當情況無法再變得更糟時，你可能會需要花費一些意志點，並讓命運來決定你的下場。
對於訓練家而言，精通所有戰鬥策略的過程將會是一條漫漫長路，但如果能有朋友的陪伴，彼此學習相長，將會使這個過程容易許多。
無論如何，你將會從經驗中學習到更多的事物，所以立刻出發，體驗屬於你自己的寶可夢戰鬥吧！
透過詳細敘述戰鬥的過程來保持戰鬥的趣味性。描述他們的行動以及行動帶來的影響，而不是僅僅是念出他們受到的傷害數值。</description></item></channel></rss>