<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>寶可夢扮演2.0 on 寶可夢扮演2.0 Pokerole</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/</link><description>Recent content in 寶可夢扮演2.0 on 寶可夢扮演2.0 Pokerole</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zhtw</language><copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 14:09:21 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://hazmole.github.io/PokeRole/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[寶可夢產生器]</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokemon-generator/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokemon-generator/</guid><description>寶可夢產生器 讀取中...
var isNotAutoBuild = true;
/*window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Pokemon");
});*/</description></item><item><title>[招式查詢器]</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/search-for-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/search-for-moves/</guid><description>招式查詢器 讀取中...
var isNotAutoBuild = true;
var SearchType = "Move";
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>一般屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-normal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-normal/</guid><description>一般屬性 一般屬性有著相當強大的通用性和適應性。
這些招式在所有寶可夢中都相當常見，並能提供包括基本攻擊、弱化效果、對大多數情況的支援、和甚至威力強大得荒謬，無論實力或戰術如何都能夠確實擊潰任何寶可夢的招式
永遠不要低估一般屬性的招式，它們很有可能是所有招式中最危險的。
效果不好:
Rock, Steel
沒有效果:
Ghost
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>不同的寶可夢屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/pokemon-types/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/pokemon-types/</guid><description>不同的寶可夢屬性 世界上充斥著各種寶可夢能夠控制的不同能量。牠們能夠吸收這些能量成為身體的一部分，或者是將其形塑成強大的攻擊。
那些特別擅長使用某種能量的寶可夢，被貼上我們稱之為「屬性」的標籤。
截至目前，已經有18 種寶可夢屬性被發現。
一般
並不特別擅長控制其他能量的寶可夢。
蟲
從群體意識中獲得力量的類昆蟲生物。
惡
控制著負面情緒的力量，並以做出卑鄙行為而聞名的寶可夢。
龍
動用內心憤怒來摧毀一切擋在牠們面前事物的傳說生物。
電
牠們能控制電流。牠們透過閃電與雷霆來進食或補充能量。
妖精
難捉摸又淘氣的寶可夢，能給看到牠們的人帶來歡笑與淚水。
格鬥
這些寶可夢學會了如何將自身化為武器。有些則能讓自己的能量實體化以進行攻擊。
火
能夠抵禦高熱的寶可夢，牠們能產生並形塑火焰來燃燒一切牠們身後的事物。
飛行
牠們能控制強風氣流，是天空的主人。地面上的生物甚至無法輕易觸及到牠們。
幽靈
來自冥界的生物。牠們潛伏在暗影之中，捕食活物的生命能量。
草
有著植物般外表的寶可夢。牠們以陽光為食。有些長著花朵、有些則生有荊棘。
地面
這些寶可夢生活在地面之下。牠們能夠控制大地的振動以及其所有其他特性。
冰
冰與雪霜結成牠們的身體。牠們能抵抗並創造出冰川般的酷寒低溫。
毒
這些生物身上帶有劇毒。牠們所到之處都將帶來疾病與瘟疫。
超能力
牠們依靠精神能量來使用念力。牠們是這個星球上最聰明的生物之一。
岩石
牠們的身體本身就是保護牠們的盔甲，牠們能夠製造岩崩來將牠們的敵人輾壓在下。
鋼
冰冷的鋼甲包覆著牠們的身體。牠們的行為舉止就如同活體機器，冷酷且無情。
水
能夠在水中呼吸的水中生物，牠們能夠呼喚降雨，噴射出強力的激流。
每一種屬性都能夠發揮運用不同種類的力量。有些寶可夢操控不只一種，而是二種屬性的能量，並因此獲得第二屬性帶來的抗性與弱點。</description></item><item><title>介紹</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/introduction/</guid><description>介紹 歡迎來到Pokemon RPG！
這是一本關於如何創造一個屬於你自己的故事，帶領你的角色以及寶可夢前往未知之旅的規則書！
⬛ 什麼是角色扮演遊戲？ 角色扮演遊戲，就像是做為演員去演出一場戲劇。
你可以試著在腦中想像一下和小朋友玩家家酒的畫面。你拿起一個代表你的玩偶，並且透過這個玩偶講話、跳躍、開車、進行各種傻里傻氣、或是令人驚豔的冒險。
這也是同樣的道理。
唯一不同的是，這個遊戲遵循著一些基本規則。依據這些規則，每個人都會知道自己可以做什麼，不能做什麼。然後在遊玩時，將會由一位說書人（Storyteller）來設計這個遊戲的過程及冒險。
⬛ 說書人該做什麼事呢？ 直觀地從字面上來看，他或她將會擔當這個故事的述說者。說書人將會撰寫這場冒險、做出一些設定，並且將聚光燈照在玩家們身上。
說書人將負責透過描述來賦予這個世界生命，並負責扮演NPC們，像是市民、反派角色、以及寶可夢。
經常會有人誤解，認為說書人在遊戲故事中是宛如天神一般的存在，而玩家只是無力的棋子。但這並不正確，說書人這個身分其實更接近導演。
他仍然必須使發生的事件合情合理，而且更重要的是，他有義務讓所有人都玩得開心。
⬛ 寶可夢是什麼？ 寶可夢就像是我們世界中的動物。只不過牠們有著神奇的力量，且種類更跨越了植物和動物等物種。
有些寶可夢是可以被馴養的、但也有一些太過野性且危險。儘管牠們大多都已經眾所周知，但牠們仍披著一層神秘且神奇的面紗，等待著我們發掘。
⬛ 做為玩家，我該怎麼融入這個世界？ 在開始遊戲之前，你將會需要創造一個新的角色。
這就像是創造一個你在這場冒險中的分身。他或她將會是任何你想要的樣貌：或高或矮、或聰明、或貴氣、或稚氣、或古怪。而最棒的是，你並不是獨自一人。你將在冒險中得到許多人的協助：你的朋友、你的寶可夢、和甚至成為朋友的NPC們。
⬛ 如何使用這本書？ 這本書提供了許多規則，協助你創建故事、情境、角色、寶可夢，還有一些關於這個世界的基本資訊、以及如何展現它們的方式。
然而，要記住只要你和你的玩家們覺得合適，你們就可以隨意補足這令人驚奇的寶可夢世界的任何設定，讓你和你的玩家能更加舒適地融入。
在遊戲過程中最主要的工具，就是你的「想像力」。有了它，你們將能夠真正實現不可能之事：在藍天翱翔！從馳騁飛車上跳下！騎乘巨龍或甚至與幽靈交朋友！只要是你能想的到的，你就讓它在這個遊戲中化作真實。
第二個你必須取得的工具是「角色卡」。玩家們將利用角色卡來記錄各自角色的數值和寶可夢搭檔。
最後你必須使用的工具是「骰子」。只要有足夠的運氣，任何人都能創造奇蹟；反過來說，再頂尖的人也可能在倒楣的時候失族。
你在遊戲中的命運，將會由你的能力數值以及一些些的骰運來決定。</description></item><item><title>創建角色</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-character/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-character/</guid><description>創建角色 在《寶可夢扮演》這個遊戲中，你必須創建一名寶可夢訓練家（稱其為你的角色），這個人物將會是你在這個故事中的分身。
你也將挑選一個起始寶可夢，跟你的角色一樣，這個選擇也相當重要。記住，你所選擇的寶可夢通常會反映出你身為訓練家的個性與志向。
在創建角色時，儘管挑選那些玩起來有趣的內容，讓你能夠在遊戲中放飛做夢、犯蠢、並為你那些最瘋狂的點子盡情歡笑。或許你會想成為某部卡通裡的英雄、或以你崇拜的對象做為基礎來加筆、或甚至模仿某個著名的人物。
此外，建議選擇那些你能夠輕易表現並演出的人格個性，因為你會需要經常將它扮演出來。
記住，創造出一個有助於故事進行，而不是去傷害故事的角色。
⬛ 訓練家概念 所謂的訓練家，就是擁有正式寶可夢訓練執照的人，但這個事實也只不過是你角色人生的冰山一角而已。想想你的角色會從事什麼工作或職業；他或她可能會是位醫生、漁夫、學校保全、一名初出茅廬的模特兒、或任何你覺得有趣的事物。給你的訓練家一個目標，並幫助他決定適合的個人特質。
你和其他玩家需要決定你們將創造出什麼樣的角色，而這將會需要你、你的玩伴們、以及說書人之間的共同合作，讓玩家們能夠組成一個最好的團隊。
和你的玩伴們一起完成你們的角色，並一起努力去實現你們訓練家的目標。
⬛ 個人特質與背景 告訴大家一些有關於你訓練家的過往。
你的訓練家可以是任何你想要他成為的人物，充實他或她的內在。不要讓他只是一具讓你在遊戲中施展手腳的空殼，而是一個懷抱著夢想和志向，有著缺陷和弱點，活生生的人物。
為了創造一名豐滿且有說服力的角色，你可以詢問自己下列這些問題，並以你角色的視角來回答這些問題。
你的名字是什麼？ 你的年紀多大？ 你的「性格」是什麼？ （參見「性格」章節） 你的職業／角色概念是什麼？ 你對寶可夢世界有什麼樣的期望？ 以及最重要的：
你在寶可夢世界中有什麼樣的目標？ 你達成這個目標的動機是什麼？ 你會如何使這個世界變得更好？ 回答這些問題能讓說書人更容易地為你的角色提供他或她所需要的挑戰。不要忘記，玩家們與說書人之間的良好溝通將能使這個故事更圓滑順暢地進行。
玩家必須要回答完這些問題才能夠開始遊戲。
填寫訓練家角色卡 當你訓練家的角色概念準備就緒，你就可以接著分配角色的特質點數和技能點數。
訓練家的所有特質起始皆為 1 點。
新角色通常會以「新手」階級的青少年的身分來開始遊戲。更多關於階級的相關說明，請參照「階級」章節。
特質 青少年有 2 點可以進行分配在特質上。
你可能會因為你的起始階級不同而有額外可分配的點數。
力量: ●●○○○ 活力: ●○○○○ 靈巧: ●●○○○ 洞察: ●○○○○ 社交特質 青少年有 2 點可以進行分配在社交特質上。
你可能會因為你的起始階級不同而有額外可分配的點數。
強壯: ●○○○○ 美麗: ●●○○○ 帥氣: ●○○○○ 可愛: ●○○○○ 聰明: ●●○○○ 技能 你有 5 點可以分配在技能上，新手的技能上限為 1 點。</description></item><item><title>劇情設計</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/session-settings/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/session-settings/</guid><description>面對挑戰 在寶可夢的世界中，訓練家將會面對許多的挑戰。
在這個章節，我們將會提供你一些關於故事情節和長期戰役的想法與框架，善用它們做為你與朋友們一起遊戲的靈感吧。
以下是一些你可以選擇的遊戲聚會設定：
⬛ 本周劇集 一次聚會就是一個完整的冒險故事。
這可以是與你的寶可夢一起幫助有需要人們的輕快物語、在夜晚探索洞窟以及其中隱藏的秘密、一場耗費心力的特訓過程、或者是努力尋找某種特定的寶可夢好完成你的寶可夢圖鑑。
這種形式既簡單且適合新手，你只需要創造出符合玩家們訓練家階級的故事遭遇，作為考驗他們能力的挑戰就好。
做為靈感參考， 你也可以看看短篇寓言故事或寶可夢的動畫影集。你甚至可以重演其中一些集數的情境，並看看你和你的朋友們是否會得到不一樣的結果！
讓故事單純但意義深刻。
冒險中的一切都將在聚會尾聲時跟著圓滿結束。
⬛ 對抗勁敵/邪惡組織 有些討厭鬼總是想針對你，讓你惱怒困擾；而有些則投身犯罪集團，到處製造混亂。
你和你的玩家們可以採用「本周劇集」的形式去對抗玩家們的勁敵或甚至不同地區的邪惡組織。
這可能會是一場與「小茂」的友誼賽、或也許是與偵探一起搜查揭露罪犯的邪惡計畫並將他們統統繩之以法。
要花多長的篇幅去處理訓練家們與勁敵或邪惡組織之間的衝突，將由你來決定。這也許會是時不時發生的遭遇、也可能是他們人生中重要的使命。
你可能會在某次聚會中遭遇他們，接著在兩到三次聚會之後才又再次看見他們的蹤影；或者他們可能會在每一次聚會中反覆出現，嘗試毀了你們訓練家的好日子。
⬛ 寶可夢聯盟挑戰 寶可夢聯盟為訓練家們提供了各種不同的挑戰，其中一些包括：
道館館主挑戰 新手訓練家能夠藉著正確的戰術策略來挑戰道館館主，而老練的訓練家則會需要證明自己擁有足以贏得最後一枚徽章的實力。
你可以選擇直接遊玩特定的道館對戰賽，或者從挑戰道館的整個旅途開始遊戲。畢竟，前往下一個道館所在地的旅途本身就是一場精彩的冒險了！
年度錦標賽挑戰 如果你成功在一年內蒐集到 8 枚道館徽章，那麼你將會被邀請參加該地區的年度錦標賽。在那裏，你將備授予「菁英訓練家」的頭銜，並有機會跟該地區最強大的寶可夢們對戰。在戰鬥場地不斷改變的官方對戰中，大量的觀眾們將為你的戰鬥喝采歡呼或噓聲倒讚。確保你竭盡全力，因為只有贏家才能把獎杯帶回家。
冠軍之路挑戰 如果你在著名的年度錦標賽中奪得了前５名的殊榮，那麼你將獲准前往冠軍之路──這是個充滿危險的可怕迷宮。這將是一段漫長的征途，你會需要使出渾身解數來穿過這個地區最最危險的區域。
⬛ 寶可夢世界的傳說 受夠人類和他們繁瑣的事務了嗎？如果你想要真正的動作、刺激、和危險，那麼你就必須追尋那些謠言和傳說，深入那些人類尚未涉足的世界邊陲。在那裏，你將發現倒你無法掌握的力量。你是否能直面它？又是否能夠馴服它？透過超級進化、極巨型態和超極巨型態來讓你的冒險升級，並藉著通過傳奇英雄的諸島巡禮來將Z招式的力量握在手中。
如果就連這些都無法滿足你的話，那麼昇華到「傳說階級」吧，這是個專屬於傳說級寶可夢與那些受祂們青睞的人們的崇高位置。
每個傳說級寶可夢本身都可以做為維繫一整個戰役的主題：從關於祂們存在本身的偶然線索開始，一路進展到你們這個世代最偉大的發現。
要記住，傳說級寶可夢並不是那種做為迷宮底層大魔王的毫無理智的野獸。祂們全都有著明確的個性、以及祂們各自的行事動機。
你在寶可夢圖鑑上看到的不過是祂們最弱小時的狀態數據，來瞧瞧你是否夠膽面對發揮出全力的祂們吧！
祂們既不是人類，更不是尋常的寶可夢，祂們的存在與力量超乎了這個世界和其中的一切。
祂們會是盟友、還是敵人？這都將取決於你們的故事而定。</description></item><item><title>招式的規則</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/basic-rules/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/basic-rules/</guid><description>寶可夢招式 善用自己手中的牌，比埋怨對手的好牌更為重要。
-越橘
寶可夢居住在這個世界的各個角落，並會使用奇妙的力量來保護自己。牠們能夠操縱特定種類的能量，將其形塑來攻擊或削弱敵人；也有一些寶可夢甚至能夠利用牠們的力量來強化或治療自己或他人。
這些力量被稱為「招式」。
所有的寶可夢體內都沉睡著的強大的潛力，尤其你的夥伴們更是如此。
在野外，寶可夢們會隨著年齡或經驗的增長而學習到新的招式，然而，一名熟練的訓練家將能夠發揮出任何寶可夢的最大潛力。
記住，你的寶可夢就是反映出你身為訓練家實力的鏡子，你所處的階級將會幫助你的同伴獲得更多強大的招式。
就跟寶可夢一樣，招式有著 18 種屬性：
Normal, Bug, Dark, Dragon, Electric, Fairy, Fight, Fire, Flying, Ghost, Grass, Ground, Ice, Poison, Psychic, Rock, Steel, Water
每種屬性都有著其獨特的戰鬥和解決問題的方式。最強大的訓練家能夠找到與他們思維模式和挑戰類型相符的屬性，藉此與他們的寶可夢夥伴同步，並更容易與牠們建立羈絆。
所有招式的說明都是由寶可夢聯盟所撰寫、並說明其在戰鬥中的用途。然而，招式最初都是源自於生存與適應的；就連攻擊招式也是如此。透過這些力量，你的寶可夢形塑了牠們的世界，而你也應該要如此，畢竟戰鬥也只是你做為訓練家所要經歷的其中一個面向罷了。
試著為你寶可夢的招式找出各種有創意的用法。
招式的基本規則 除非透過「越級」，寶可夢只能學會牠們當前階級或更低階級中的招式（參見「訓練寶可夢」章節）。 寶可夢能夠學會的招式數量上限等同於牠們的 洞察 + 2。 在訓練課程期間，寶可夢可以將牠已經學會的招式替換成另一個牠能夠學會的新招式。 進化過的寶可夢無法學會牠進化前專屬的招式，但如果牠在進化前就已經學會該招式，則牠可以將其保留。 在戰鬥中使用招式的規則 招式只能在該寶可夢的回合中、或進行對抗時被使用。 一個招式在每個戰鬥輪中都只能被使用一次。
（對抗被視作使用招式） 使用社交特質（帥氣、可愛、強壯、聰明、美麗）來進行命中判定的招式無法被閃避或對抗。 對象為「範圍內所有敵人」和「使用者和範圍內所有隊友」的招式，只能影響特定數量的目標，其數量由你的階級決定。 「範圍全體」招式打中的對象將由說書人決定。你可能會打中你的隊友！ 如何閱讀招式 所有的招式都會透過圖示和文字呈現。它們被分成了九個部分。
招式的名稱 威力 - 該數量的骰子將被加入傷害骰池中。 分類圖示 - 物理、特殊、或變化招式。 屬性 - 參見「不同的寶可夢屬性」章節。 命中 - 施展這個招式時用來判定的數值。 傷害骰池 - 特質 + 威力 + 其他調整值.</description></item><item><title>特性列表</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-abilities/ability-list/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-abilities/ability-list/</guid><description>
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Ability");
});</description></item><item><title>華麗大賽介紹</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/introduction/</guid><description>寶可夢華麗大賽 寶可夢訓練家們通常會把主要精力放在寶可夢對戰上，如果你喜歡這種粗魯暴力的娛樂方式，那也沒關係。但如果你能夠透過寶可夢華麗大賽過上奢侈富裕的生活，那為什麼還要像野獸一樣互毆呢？
什麼是寶可夢華麗大賽？ 說到寶可夢華麗大賽，那可是這個世界上最賺錢的演藝事業。這些大型活動有著各種各樣的形式：選美比賽、科學展覽、舞台對戰、音樂節、或者最常見的，那讓群眾沉醉於訓練家和寶可夢的才華優雅的全方位表演秀。
這很像是才藝比賽；你在觀眾和評審面前展示自己和你的寶可夢，看看你的表演是否達到了所有的要求；如果是，那你就贏了！聽起來很簡單，是吧？
沒有傷害、沒有擊中要害、也沒有瀕死狀態會擋在你和那條棒呆了的第一名獎章之間。但等等！儘管沒有人會在比賽結束時暈厥倒下，並不意味著競爭不激烈，恰恰相反，最高級別的華麗大賽中到處充滿了訓練家之間的激烈競爭。
人們會在聚光燈下崩潰。批評會是激烈的，評審們可能冷酷無情，甚至連觀眾都可能成為不好對付的難題。
這並不是比拼武力的戰鬥，你將會需要運用你所有的社交技巧來充滿自信地晉級，贏得同輩的讚賞以及評審的青睞。
在寶可夢華麗大賽中，你會嘗試盡你最大的努力來展現你和你寶可夢的天賦、魅力、和專業，做出一場震驚世界的表演。
信心值與壓力 要在觀眾面前展現你自己，你會需要有足夠的自信心來處理面對數百甚至數千人的沉重壓力。
性格給了你特定數量的信心值（參見「性格」章節），你可以把信心值想成是一種「社交HP」，幫助你在壓力下保持冷靜。
失去信心值就像是失去HP，但代表的不是你的身體受到傷害，而是你承受了壓力和情緒傷害。你會逐漸變得緊張、焦慮，然後變得歇斯底里。有些人會在面對觀眾的壓力下不知所措，而如果壓力太大，你甚至可能會徹底當機、大哭一場、或暴跳如雷。這就是我們所說的「崩潰」。
任何在舞台上崩潰的選手（無論訓練家或寶可夢），都將自動被淘汰。
信心值情緒狀態壓力懲罰
信心值全滿
積極進取
無。你可以的！
信心值低於一半(尾數捨去)
緊張不安
每過一輪，附近的隊友會失去 1 點信心值。
僅剩 1 點信心值
不知所措
每個行動的擲骰判定都骰二次取低。
0 點信心值
崩潰
所有社交擲骰判定自動失敗。
壓力懲罰會互相疊加，且只能透過「技倆牌」或花時間放鬆來消除。意志點也可以幫助你在短時間內無視壓力帶來的負面影響。
有些訓練家會利用技倆牌來取得優勢，欺凌其他寶可夢來讓牠們失去信心，而有些訓練家則會運用技倆牌以幫助他們的同伴重拾信心。
如果你或你的寶可夢失去信心值，你會需要盡快讓牠恢復過來。因為華麗大賽講究的是團隊合作，而你們之中任何一個開始失控，都會使你們身陷困境。
壓力懲罰通常只會用於華麗大賽的情境中，但它們也可以在壓力特別大的寶可夢對戰中發揮作用。</description></item><item><title>創建寶可夢</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-pokemon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-pokemon/</guid><description>創建寶可夢 儘管寶可夢會聽從牠們訓練家的指揮，但在遊戲中牠們並不是由玩家控制。
扮演寶可夢是說書人的工作之一，說書人將會告訴你寶可夢是如何回應牠們周遭的環境、又是如何與玩家溝通。
把它想像成擁有一隻寵物，你可以要求牠跟著你、或停止咀嚼地毯，但你並不是真的在牠的腦子裡控制牠。你只能透過與牠互動、解讀牠的表達和態度來理解牠的想法和感受。
儘管相似，但寶可夢並不是人類。 牠們大部分都不會說話，而牠們所看到的世界也與人類不同。
大多數的寶可夢都能夠進化。若想要瞭解更多關於不同進化的觸發方式，請參照「」章節。
寶可夢並不需要有像訓練家那樣的角色概念。
每個寶可夢都會依照牠們物種的本能、以及牠們各自的性格來行事。
牠們往往會有著符合其物種行為的天性，但它們仍可能存在差異。
這意味著兩個物種相同的寶可夢可能會想要同樣的東西，但牠們性格的差異會影響牠們達成目的的方式。
如果你才剛啟程，請移往本書第88頁的寶可夢圖鑑，並尋找這個標記：
{@icon novice|l}
對於新手訓練家來說，擁有這個標記的寶可夢會是最好的入門選擇。
初始寶可夢將會成為你旅途中的夥伴，因此如果能挑選與你訓練家個性相合的寶可夢會更好。
就算沒辦法一開始就獲得你想要的寶可夢也不要絕望，這個世界相當遼闊，且收服寶可夢的過程也是在這個世界冒險的樂趣之一。
填寫寶可夢角色卡 在填寫寶可夢角色表格時，你將會需要從寶可夢圖鑑中抄寫一些資訊。
名稱＆圖鑑編號 體型和體重 屬性 起始特質 特質上限 1 基礎 HP 特性 招式 2 3 *1: 寶可夢的特質可以達到的最高數值。
*2: 寶可夢能夠學習的招式數量最多等於: 洞察 + 2。
*3: 所有寶可夢學會的招式都必須等於或低於其階級。
你在遊戲開始時的初始寶可夢將擁有與你訓練家相同的階級。這將會影響牠能夠選擇的招式、以及其技能的分配方式。
在這之後遭遇的野生寶可夢的階級可能會比你更高或更低。
寶可夢角色卡 如何填寫寶可夢角色卡： 圖鑑區塊
寶可夢圖像。 寶可夢圖鑑編號。 寶可夢的物種名稱或是暱稱。 寶可夢特性。從圖鑑中挑選一個特性。 快速參照區塊
寶可夢的基礎 HP 被列在圖鑑上。每一點活力都會增加 1 點 HP。 意志點。 它的數值等同於 洞察 + 2。 持有道具 (p.</description></item><item><title>如何戰鬥</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/how-to-battle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/how-to-battle/</guid><description>如何戰鬥 多虧了能讓寶可夢免於嚴重傷害的神奇治療藥水和免費醫療照護設施，寶可夢對戰是這個世界最主要的運動競賽。
寶可夢聯盟也盡其所能在正式對戰中保障牠們的安全。戰鬥是你的選擇，但也要記住為什麼你的寶可夢會這麼做。
寶可夢的戰鬥被分成了四個簡單的階段：
先攻 在這個階段中，我們會決定大家進攻的順序：決定誰先行動，誰排在之後。
先攻順序一旦被決定，它就會一直維持到戰鬥結束。
寶可夢可以使用擁有優先度的招式來暫時改變先攻順序，戰略性地調整他人的行動順序。
戰鬥輪 一個戰鬥輪大約 10 秒鐘。在這段時間內，寶可夢和訓練家可以進行他們的動作和攻擊。一個戰鬥輪會由數個「回合」構成。
如果寶可夢夠快，夠有經驗，那麼牠也許只需要幾秒鐘的空檔就能在同一個戰鬥輪中進行多次攻擊。相反的，階級較低的寶可夢可能會需要花費整整一輪的時間才能執行一次攻擊。
回合 回合是戰鬥輪的其中一個片段，代表著寶可夢使用其動作去施展招式的這段時間。
戰鬥輪結束 一旦所有的寶可夢都做完了牠們各自的行動，且所有一切都處理完畢之後，該回合結束。
在這個階段，訓練家將獲得進行一個動作的機會。
有些招式或異常狀態會在戰鬥中的這個階段發揮效果。
戰鬥的步驟 步驟 1: 決定先攻 「皮卡丘，就決定是你了！」
骰 1 顆骰子，然後把擲骰結果加上你的先攻值。
你的先攻值等於：
靈巧 + 警覺
由擲骰總值越高的角色越先動作，總值次高的接續在後，以此類推。
步驟 2: 使用招式 「皮卡丘，使用十萬伏特！」
擲骰進行招式的命中判定。
在你寶可夢的回合期間，你可以命令牠使用一個招式。
一旦你選好要使用的招式，擲骰進行命中判定來決定招式是否命中。
每個招式都有它各自需要進行的命中檢定。
步驟 2.5: 閃避/對抗 (可選) 「伊布，別讓牠打中你！」
敵人可以會嘗試躲開或反擊。
敵人骰 靈巧 + 閃避 如果敵人骰出與你相同或更多的成功骰數，則他成功迴避該攻擊，不會承受任何傷害或效果。
或者
敵人骰 力量/特殊 + 對抗 如果敵人骰出與你相同或更多的成功骰數，則他對抗抵銷了該攻擊，且雙方寶可夢都將承受 1 點傷害，而非該攻擊原本的傷害。
進行對抗時，雙方受到的傷害仍會把弱點和抗性的影響納入計算。
閃避和對抗都需要花費一個行動。 對抗同樣會需要使用一個傷害招式。 閃避/對抗每個戰鬥輪都只能各使用一次。 步驟 3: 結算傷害 骰 招式的傷害 - 敵人的防禦/特防。 若招式命中，接著就是時候收集骰池來決定造成多少傷害了。每個招式都會列出它本身所使用的傷害骰池，它們通常會是這樣：</description></item><item><title>招式效果標誌</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/effect-types/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/effect-types/</guid><description>招式效果標誌 在這個章節中羅列了許許多多的效果標誌。它們是協助你快速參照效果的圖標，用來說明招式的目標、命中率、以及最重要的：招式的效果。
大部分的效果標誌的意義都相當不言自明，且能幫上你很大的忙。
留意你招式的效果。
如果你能學會組合它們，那它們將會成為你邁向勝利的關鍵。
分類圖示 {@icon moveType|l|physical}
物理招式
物理招式 會被「防禦」數值抵抗。它們通常會是近距離攻擊。
有些物理招式可以造成遠距離攻擊，它們會被標註為 遠程招式。
{@icon moveType|l|special}
特殊招式
特殊招式 會被「特防」數值抵抗。它們永遠會是遠程招式。
{@icon moveType|l|support}
變化招式
變化招式 並不會造成任何直接傷害。
機率骰 這標誌代表著該招式的效果是否發動的機率。
標誌上的數字代表著你需要用來擲骰判定的機率骰的數量。
{@icon dice|l|1}{@icon dice|l|2}{@icon dice|l|3}{@icon dice|l|4}{@icon dice|l|5}
如果至少有一個機率骰骰出了 {@icon rdice|s|6|normal} 的結果，那麼該效果就會發動。有時候機率骰會出現在異常狀態框裡面，用來表示造成該異常狀態的機率，如下圖範例所示：
{@icon frame|flinch|畏縮|number|d3}
絕不生效/永遠生效 ✖
當某個效果帶有這個標誌，代表該效果的目標絕不會被影響。
✔
當某個效果帶有這個標誌，代表該效果的目標永遠會被影響。
這些標誌會出現在效果框之中，如下圖範例所示：
{@icon frame|flinch|畏縮|never} 絕不會畏縮
{@icon frame|flinch|畏縮|always} 永遠會畏縮
降低命中率 {@icon frame|accuracy|命中|down|X}
該招式的命中判定將會扣除指定數量的成功骰。
關於更多詳情，請參見「勝利策略」章節。
目標 這些標誌說明了誰會受到這個招式的影響。
綠色目標標誌 被用於使用者或牠的隊友：
紅色目標標誌 被用於敵人：
{@icon target|l|self} 使用者</description></item><item><title>神奇的寶可夢世界</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/the-world/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/the-world/</guid><description>神奇的寶可夢世界 一個嶄新的冒險世界 在這世界中生活的人們與你我無異。他們有家庭和朋友，也同樣追求著財富、愛情、名聲、和平以及刺激。
然而，他們的世界與我們有許多不同：其中，寶可夢的存在幾乎改變了所有事物。
在這個世界裡，許多人遊走旅行在各個地區，尋求著冒險、神祕，以及成為頂尖的機會。
城市的數量較為稀少且相距甚遠，但小型的城鎮倒是相當常見。他們某方面的科技相當進步，但也有些方面看起來已經過時。
如果你想要冒險前往其他地區，你將會需要寶可夢來保護你遠離各種旅途上的危險。
為了讓你更容易理解寶可夢世界中的危險，讓我們換一個觀點來看：
鱷魚是種很危險的生物，對吧？
那麼，試著想像有一隻鱷魚，牠的速度迅捷如獵豹，還能從口中射出光束、眼睛發出閃光！
如果這樣對你來說還不夠危險，那麼就準備好跳上那無法控制的命運列車軌道吧！你所採取的每一步，以及每一個在你旅途中出現的生物，都有著他自己的故事。
僅僅是離開城鎮幾哩之遙都有可能導致無數麻煩，但也可能會讓你經歷世界上最令人興奮的故事。
但等等！這個遊戲並不只是你而已，而是你和你的寵物！
你是否曾經覺得你的狗狗想要保護你遠離某些東西？ 像是，就算一切都亂了套而危險逐步靠近的時候，你總會有個小小守護者在你身邊，保護你平安歸家。這就是這個遊戲的精髓。 一場你、你忠誠的狗狗、伶俐的貓咪、以及傻氣的鳥兒共同交織的，令人雀躍的旅途。
口袋怪獸 生活在這個世界的生物都有著不可思議的力量。牠們形體各異，大小不同，且從創世以來就棲息在這個世界上。牠們有些早已絕種，而有些則是在近代才被發現。
在人類出現之初，這些生物中最古老而強大的個體們統治著這個世界。一開始，人類畏懼牠們。然而在數個世紀之後，人類和這些生物如今共同生活在一起，互相建立起了信任及忠誠的羈絆。
人們學會了如何將這些生物安全地存放在一個口袋大小的裝置中，並能在需要的時候將其放出。這項技術帶給了這些神祕生物牠們現在的名字：「口袋怪獸」，簡稱「寶可夢」。
而這也正是宣告了這革命性概念的開始。
現在，人們能收服這些生物，安全地與牠們互動，並利用牠們特殊的能力來改變這個世界。透過這股力量，許多人出發展開了偉大的冒險，嘗試收服所有的寶可夢。
儘管如此，寶可夢的世界仍然屬於寶可夢，且其大部分的奧秘也尚未被解開。
⬛ 寶可夢的進化 寶可夢有著特別的神奇力量，牠們能透過一種快速且戲劇性的變化，來變得更大、更快且更強壯。
這些現象被稱為「進化」，且大部分的寶可夢都能夠發生這樣的現象。
這個變化的發生有許多種不同的原因，最常見的情形是寶可夢成長到了足以讓他進化的階段。
除此之外，接觸不同種類的能量、細心地呵護、身體的鍛鍊、或是嚴峻的環境都可能是寶可夢進化的契機。
也有一些報告指出，即使有些寶可夢的物種是能夠進化的，但仍有個體終其一生都不會經歷這樣的變化。關於這個現象的研究仍然有很長一段路要走。
值得注意的是，許多寶可夢的行為舉止在進化之後也會跟著改變。
有些寶可夢會在獲得更強的力量之後變得叛逆或重拾野性；也有些會變得更認真、更大膽、或更狂暴。只有最熟練的專家才能夠駕馭完全進化的寶可夢。
寶可夢世界中的生活 人們對這個世界的起源有著許多不同的理論和傳說。儘管沒有任何一個能被證實，但一個不可否認的事實是：寶可夢從一開始就已經存在。
牠們在史前時代自在遊蕩，棲居於陸地、海洋與天空，爭奪著食物與領土。現今發現的化石描繪出了那人類還未出現的遙遠過去，為我們展現著那些已經滅絕的寶可夢、以及牠們的生活方式。
當第一批人類開始定居時，那些較為溫和的物種來到他們的身邊尋求庇護，並建立了一種基於共同生存意志的緊密、互惠的羈絆。
而這種羈絆就這麼一直延續到了今日。
由於廣泛使用了高科技裝置以及古老的替代品，現代寶可夢世界看起來或許有些矛盾。
然而首先要記得，這並不是人類的世界。與寶可夢相比，人類是如此稀少且孱弱，以至於無法真正成為這個世界的優勢物種。其次，人類所有的科學和技術成就全都是倚靠寶可夢的協助而發展起來的。
這個世界的人們並未發現如何生起火焰，也沒有駕馭發電的方式。他們只是單純借助火系和電系寶可夢的幫助。
這就是為什麼這個世界的某些科技能有飛躍性的發展，但整體社會卻沒有足夠都市化的原因。
人們享受著簡單的生活，因為他們只需要從大自然獲取所需，而不需要承擔太多的風險。
他們不需要太多的奢侈品、假期、複雜的經濟體系、或是強大的執法機關。
然而，人們確實發展出了卓越的醫療系統以及豐富的醫療知識。能夠治療傷口和疾病的「靈丹妙藥」比比皆是。
雖然這樣的治療技術似乎很常見，但沒有人真的知道這些藥物是從何而來，也沒有人知道這些常用的技術究竟是誰發明的。
⬛ 人們與寶可夢之間的互動 在近代，人類居住區與寶可夢之間的分界可謂非常薄弱，但即使生活圈如此接近，大多數人類還是會選擇把自己安全地隔離在城鎮和城市裡頭，只讓少數無害的寶可夢在裡頭游蕩。
世界上那些最為狂野的寶可夢往往隱居在遠離人煙的地方。如果有人膽敢侵入，野生寶可夢將會極力捍衛牠們的領土。也因此，人們往往傾向讓已經馴化或是由人類養大的寶可夢待在身邊，讓自己能過上更輕鬆的生活。
你在城鎮中所見到的寶可夢通常被用來保護人們、或是協助各式各樣的工作，其他有些則是作為家庭寵物，而也有些寶可夢會被那些最為邪惡的惡黨當作武器來使用。
投身於捕捉、馴服、和教導這些生物如何與人類共同生活的人們，被稱為寶可夢訓練家。
寶可夢訓練家的生態與於職業運動員有些相似。他們最主要的活動被稱為「寶可夢對戰」，主要目標在於利用寶可夢自身強大的能力與技能擊敗對方的寶可夢。
為了規範與約束這個職業，寶可夢聯盟 成立了。
主要地區 就像我們的世界一樣，寶可夢世界劃分了許多不同的地區，且每個地區就是一個完整的國家。然而，這些國家並不是以實際的陸地或海洋做為分界，而是按照寶可夢聯盟來劃分的。
不過還是有例外存在：關都地區與城都地區被湊在了一塊，並共享著一部份的寶可夢聯盟賽制。除此之外的其他地區都有著自己的聯盟挑戰賽、寶可夢品種、著名訓練家、和其他獨特事物。
能在某個區域被輕易找到的寶可夢，在其他地區也許就罕見。這也是為什麼寶可夢訓練家很多都是環遊世界的旅行者，他們前往不同的地區四處探險，尋找是否有不一樣的寶可夢存在。
⬛ 關都地區 Kanto 關都地區 與現代日本相當類似。這裡是科技的搖籃，也是世界知名的西爾佛（Silph）公司總部和寶可夢聯盟的誕生地。
在這個地區，寶可夢戰鬥不只是一種全國性的運動，更是他們的生活方式。
關都寶可夢聯盟的組織非常龐大，因此也負責了城都地區的聯盟賽註冊事宜。這是一個充滿強大訓練家、豐富多彩的地區。
⬛ 城都地區 Johto 城都地區與關都地區相鄰。這是一個古老的地區，城鎮稀少分散，而且大城市很少。</description></item><item><title>華麗大賽的構成</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/contest-makeup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/contest-makeup/</guid><description>華麗大賽的構成 讓我們依序說明華麗大賽的各個部份，以及你主持華麗大賽會需要的事物。
大賽圖板 華麗大賽會以「遊戲圖板」的形式呈現。所有五種社交特質（強壯、帥氣、美麗、可愛、聰明）都有著相對應的華麗大賽，也存在著混合兩種或以上社交屬性，需要你證明自己是一個真正純熟的協調訓練家的華麗大賽。
參賽選手 這些人之所以奮鬥競爭，並不是為了尋求戰鬥的刺激，而是為了向全世界展現他們的演出。
任何人，從家庭主婦到聯盟冠軍，都可以報名成為華麗大賽的參賽選手。在階級較低的比賽中，你會遇到普通人與他們的寶可夢一起使用簡單的技巧進行演出；但在更高階級的大賽上，你要面對的將會是超級明星！
每場華麗大賽最多可以有 8 名參賽選手。
職業的華麗大賽選手會被稱為：協調訓練家。
評審 每個城鎮都會有一組指定的華麗大賽評審團隊，由頗具品味的男男女女組成。
在最高層級大賽的紅毯上，你能見到那些名氣堪比冠軍的評審們。
暗地里，每個評審都各自對某一個社交特質有特別的偏好，他們會情不自禁地為相應社交特質的表演給出更多的分數（紅心）。你將會需要吸引他們的注意力，讓他們留下深刻的印象，才能贏得比賽。
觀眾 觀賞你們表演的觀眾想要被娛樂，他們希望能好好享受。記得善待他們，那麼他們也會善待你。
如果他們為你鼓掌或歡呼，那麼評審們自然會對你留下深刻的印象；但如果他們噓聲四起，那你可就慘了。
華麗大賽難度階級 華麗大賽分成了 4 個難度階級，每個階級都有它們相應的挑戰和獎勵。
一般階級
入場費 - $1000
只是業餘者和愛好者們想經歷一段愉快的時光，志在參加。
超級階級
入場費 - $2000
這裡是新星開始閃耀的場所。
高級階級
入場費 - $3000
是時候走出地區小比賽的藩籬了，你可是個職業的！
大師階級
入場費 - $5000
這就是了，只要你有能力──名聲，財富，高品質的生活，就全都是你的。
選擇你要參加的大賽難度。
每個難度階級都會要求你在表演中取得最低限度的成功骰數，才能達到公眾和評審所期望的程度。
難度所需成功骰數
一般1
超級2
高級3
大師4
如果你骰出了所需的成功骰數，你將可以抽一張「反應牌」，你取得的成功骰數越多，你就能抽越多的反應牌，並忽略掉那些不好的反應！
但如果你沒能取得所需的最低成功骰數，那麼群眾將會開始對你發出噓聲。
牌堆 要想舉辦一場華麗大賽，你將會需要仔細閱讀規則，並準備一些卡牌來幫助大賽的進行。在遊戲中會有 3 組牌堆：
反應牌堆 Reactions Deck 觀眾會對你的表演做出反應。如果你在表演中取得了該難度階級所要求的最低成功骰數，那麼你將可以從這個牌堆中抽一張牌。</description></item><item><title>蟲屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-bug/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-bug/</guid><description>蟲屬性 蟲屬性招式會為你的所有攻擊都添上螫針。它們依靠著迅捷、低威力但帶有額外效果的打擊以及集群戰術。有些招式甚至能夠召集更多的蟲系寶可夢來阻止敵人逃跑、或者在你行動時幫助你。
蟲屬性招式並沒有在跟你在乎自己安全的，牠們經常全力進攻或乾脆完全不動作。如果你認為這些寶可夢只是想要騷擾你，最好再仔細瞧瞧，牠們的幫手可不少。
效果絕佳:
Dark, Grass, Psychic
效果不好:
Fairy, Fight, Fire, Flying, Ghost, Steel
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>關都地區</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-kanto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-kanto/</guid><description>
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Pokemon");
});</description></item><item><title>Z招式</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/z-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/z-moves/</guid><description>Z招式 阿羅拉地區的古老住民們流傳著一種傳統的儀式和舞蹈，能夠增強他們的戰魂，並與他們的寶可夢融為一體。
島嶼之王和他們的寶可夢會穿戴一種嵌有特殊結晶的配飾，這些結晶閃耀著強大的能量，隨時準備好被釋放來保護他們的人民。
這些結晶現在被稱之為「Z純晶」，如果你和你的寶可夢攜帶著它們，並演出一段儀式舞蹈的話，你們將能夠使用所謂的「Z招式」，讓你的對手好好感受一下你們友誼的力量！
Z招式 的規則 要使用Z招式，訓練家和寶可夢都必須攜帶Z純晶並進行儀式舞蹈。 Z招式每天只能使用一次。超額使用將會消耗掉訓練家和寶可夢各 5 點意志點。 寶可夢只能選擇牠已經學會的招式做為基底招式，來進行相同屬性的Z招式。 Z招式的招式分類（物理、特殊、或變化）將取決於它的基底招式。 傷害類的Z招式的威力等同於基底招式的威力，再加上該寶可夢的幸福度和忠誠度的點數總和。 基底招式的額外效果會被Z招式的額外效果給取代。 Z招式的額外效果和目標可以在說書人的許可下被完全客製化。 Z招式不能被用來對抗。 自訂 Z招式 的效果 要自訂 Z招式的效果，你可以從Z招式條目的建議效果中挑選、或完全自行決定。你能夠選擇的效果數量取決於你的階級：
初學者: 1 個效果 業餘者: 2 個效果 菁英:　3 個效果 專家:　4 個效果 大師:　5 個效果 冠軍:　6 個效果 Z招式只能夠指定一個目標，它可以是使用者、單體隊友、或單體敵人。 這不會被計入你選擇的效果數量中。
{@icon target|l|self} {@icon target|l|ally} {@icon target|l|foe}
Z招式可以提升或降低特質。每一點被提升或降低的特質都會被視作一個效果。
{@icon frame|self|特質|up|1} {@icon frame|self|特質|up|2} {@icon frame|self|特質|up|3}
我們建議讓某些異常狀態效果是透過機率骰造成，而不是直接造成，除非它在說書人的判斷下有著夠好的敘事理由。
{@icon frame|burn1|灼傷1|number|d3} {@icon frame|flinch|畏縮|number|d3} {@icon frame|sleep|睡眠|number|d3}
Z招式可以完全如你所想的那般獨特而強大，因為它就是你和你寶可夢之間羈絆的體現，你也可以隨意改變你們Z招式的名稱。
Z招式無法造成致命傷害，畢竟友情的力量絕不是毀滅性的。當寶可夢因為Z招式而陷入瀕死狀態時，牠就不會再受到進一步的傷害。
只有一個你寶可夢攜帶的Z純晶會與你的產生共鳴，因此在你的隊伍中也只會有一隻寶可夢攜帶Z純晶。如果你想要換掉它，那你必須在戰鬥外這麼做。</description></item><item><title>傷害</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/damage/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/damage/</guid><description>傷害 每當你的角色或你的寶可夢被攻擊命中時，他們都有可能會因此受到傷害；只有屬性抗性有辦法避免這件事發生，且你每次遭受攻擊時都很有可能都受到至少 1 點傷害。
在受到傷害後，訓練家和寶可夢每經過 8 小時就可以回復 1 點HP。
如果你需要長時間戰鬥，那麼你必須要盡可能減少寶可夢所受到的傷害。否則你們將會承受相應的後果。
瀕死狀態 承受等同或多於你總HP的傷害會使你陷入瀕死狀態。
當陷入瀕死狀態時，你將無法移動或採取任何行動。你現在只能任由你周遭環境的宰割。
陷入瀕死狀態的角色會持續平均約 8 個小時。在這之後，他們的身體會自動回復 1 點HP，並讓角色重新恢復意識。
道具「活力碎片」能讓你在數秒間的時間內從瀕死狀態中恢復。一瓶尋常的「傷藥」能夠治療身體受到的傷害，並防止傷口加劇，但角色仍然會維持瀕死狀態。
對寶可夢而言，瀕死是一個相當不好的體驗。如果你經常命令牠們持續戰鬥直到力盡昏厥，那麼牠們的幸福度與忠誠度將會因此下降，使你們之間的關係變得緊張。
在戰鬥中冒著讓訓練家瀕死的風險也相當不明智。假如寶可夢陷入瀕死狀態，你起碼還可以將其收回精靈球裡，保障牠的安全直到牠接受治療；但是一個陷入瀕死狀態的訓練家會需要其他人類的幫助才有辦法重新振作，因為你的寶可夢搭檔沒有辦法使用藥物。
野生寶可夢通常會在訓練家陷入瀕死狀態並失去威脅性之後停下攻擊。但在完全無助的情況下待在戶外很有可能會危害到你角色的生命。
致命傷害 (可選) 如果你或寶可夢在陷入瀕死狀態下再繼續受到傷害，那麼該傷害將會轉變成「致命傷害」。
有些寶可夢有辦法學會能直接造成致命傷害的毀滅性的招式。
與會隨著時間推移而自然恢復的普通傷害不同，受到致命傷害將會導致嚴重的傷口，且如果不加處理的話更會進一步惡化。
如果角色受到 1 點致命傷害，則他每經過一個小時就會再受到 1 點致命傷害，直到他接受了醫療照護、或是身體終於承受不住並死亡。
能夠造成致命傷害的招式被禁止在正式對戰中使用。但如果你的寶可夢有辦法手下留情以只造成普通傷害，那麼這個招式就仍然能被使用。
帶有以下這個標記的招式將會直接造成致命傷害，除非寶可夢手下留情：
{@icon effect|l|lethal}
保持安全 如果你受到了等於或高於你總HP的致命傷害，你的角色將會因此死亡。為了避免這種情況發生，請採取下列措施來確保你和你的寶可夢安全。
不要在使用治療道具上節省。
傷藥也許很昂貴，但你寶可夢夥伴的性命是無價的。
讓你的寶可夢學習治癒招式。
如果你的寶可夢能學會可以回復一些生命值的招式，那麼也許你應該讓牠優先學會這種招式，而不是傷害招式。
學習醫藥技能。
藥水總是有用完的時候。
在團隊中擁有一個知道如何利用樹果和草藥製作成藥物的訓練家，可以在危急時成為你的救命恩人！
閃避攻擊並尋找掩護。
寶可夢對戰的時候總會有火焰及能量光束四處亂飛，尋找安全的地方讓你的訓練家可以不會受到傷害。
如果某個寶可夢或訓練家將要死亡，請讓死亡變得有意義。沒有任何犧牲是徒勞的。
沒有任何角色是免洗可拋的。
疼痛懲罰 當你的身體負傷時，你會感到疼痛。當你或你的寶可夢受到傷害時，你們的動作和整體表現也都會因為傷口帶來的痛楚而被影響。
這正是我們所謂的「疼痛懲罰」。
根據你角色受傷的程度，你所嘗試進行的每個行動的擲骰都將扣除相應數量的成功骰數。 要衡量角色承受的痛苦程度，你必須將該角色的總HP納入考量，並參照以下表格：
HP狀態
疼痛懲罰
身體狀態
HP全滿
無
沒有任何痛苦或不適。
HP低於一半</description></item><item><title>勁敵系統（可選規則）</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/rival-system/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/rival-system/</guid><description>勁敵系統（可選規則） 俗話說：「你表現越好，就有越多人希望看到你失敗」。而你的勁敵就是這群人中最糟糕的那一個。
無論好壞，無論相熟已否，勁敵總是領先你一步，他們在你行走的道路上出現，提醒著你無論你多麼努力，你也永遠無法像他們一樣優秀。
你的勁敵不僅僅是個需要克服的障礙，他們的存在或許描繪出了一個與你角色相同但卻往錯誤方向發展的本質；或者，他們可能與你的角色完全相反。他們比你更強大、更聰明、更有魅力，且他們也清楚知道這一點。
在你的旅途中，他們會把握每一個機會使你的人生變得艱難，他們有資格把你搞得一團糟，並且每一次都表現得比你更加出色。然而，也許，只是也許，如果你設法克服了你自己所有的弱點，那麼你也許能夠一勞永逸地戰勝他們。
當你創建你的角色時，你也同時創建你的勁敵。
勁敵角色的創建與發展 下列這些數據將透過隨機的方式決定，但在說書人的允許下，你也可以直接決定它們。
在創建勁敵角色時，選擇 1 種態度。 在創建勁敵角色時，選擇 1 種關係。 在創建勁敵角色時，選擇 1 種背景。 在創建勁敵角色時，選擇 1 項異質特性。
你的勁敵會在 初學者、業餘者、菁英、專家、大師、和冠軍階級時額外獲得 1 項異質特性。 決定你勁敵的寶可夢。
牠們必須要比玩家的寶可夢更強大。 勁敵的階級永遠比玩加角色的階級高一階。 ⬛ 態度 Attitudes 善良 混蛋 虛偽 嫉妒 邪惡 ⬛ 關係 Relationship 親戚 - 家庭競爭關係是最糟糕的了…… 朋友 - 友好的競爭關係。 神秘 - 這傢伙到底是誰？ 惡霸 - 他會為了娛樂自己而折磨你。 死敵 - 他執著於看到你的毀滅。 ⬛ 背景 Backgrounds 勁敵是優秀的訓練家，他們有著豐富的背景故事來合理化他們那些強大的技能。
珍獸黑客 Hax0rus 你勁敵的寶可夢也許不是透過合法手段獲得的。牠們是色違品種，且超級稀有。
潮酷守則 Rule of Tenta-Cool 你的勁敵生來就是個明星，他的社交特質和社交類技能數值全都為最大值，並因此相當出名。他總是說著關於你的謊話，且每個人都相信他，就連你的家人和最要好的朋友也是。</description></item><item><title>城都地區</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-johto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-johto/</guid><description>
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Pokemon");
});</description></item><item><title>多重行動 (可選)</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/multiple-actions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/multiple-actions/</guid><description>多重行動 (可選) 你將在這個章節學到如何變得更快，更兇猛。你可以窮盡你的速度和智力來分配你的專注力，讓你能在同一時間完成多個任務。
多重行動大部分會用在戰鬥中；你可以同時攻擊、閃避、和支援你的同伴，但多重行動的用途並不僅限於戰鬥。
也許你想要在一邊讀書的同時駕駛車輛、或者也許你想要在一邊閃避種子機關槍的同時一邊接球、並狠踹你的對手。我並不會說一切都有可能，但至少你可以試試看！
最壞的情況是：你可能會死。
要進行多重行動，你要做的就只是：
使用相應骰池，如常為你的行動擲骰。 然而，第一個行動以後的每一個行動，都會需要一個額外的成功骰。
多重行動所需成功骰數
第一個行動 1
第二個行動 2
第三個行動 3
第四個行動 4
第五個行動 5
疼痛懲罰、低命中、和其他懲罰都可能扣除你擲骰結果中的成功骰。
你每個戰鬥輪都可以執行最多 5 個多重行動，且它會隨著你不斷逼近你技藝的極限而變得越來越困難，如果你的技藝不夠熟練，那麼你就可能遭受大失敗的風險。
當寶可夢自行採取行動時，牠們通常不會進行多於一個或二個行動，即使牠們有能力做到更多也一樣。
你只有在所有人的回合都輪過一次後，才可以接著進行第二個行動。唯一的例外是閃避/對抗、以及連續行動。
若你進行了許多的行動，就代表著你的每一個行動都相當迅速，用令人印象深刻的方式奔跑、跳躍、閃躲、和發動攻擊。
以下這個例子說明在精通了多重行動之後你能做到多少事情：
洽吉想要騎上一頭野生的肯泰羅，並同時傳訊通知大木博士關於牠的情報。他騎上了這隻寶可夢的背，並發現這頭野生的肯泰羅並不怎麼喜歡被騎乘。突然間，一枝箭矢劃破空氣朝著他飛來。由於恰吉是個科學人，他認為傳訊給大木博士這件事更為重要，但他也很重視自己的小命，因此他打算要同時完成上述所有一切。
恰吉的各項數值如下：
靈巧 ●●●●○ 聰明 ●●●○○
閃避 ●●●○○ 運動 ●●○○○ 科學 ●●●●○ 恰吉決定他想要同時執行這 3 個行動。首先，恰吉打算先試著留在肯泰羅背上，避免被甩下來：
恰吉的第一個行動
{@icon dice|m|4} 恰吉的靈巧
+ {@icon dice|m|2} 恰吉的運動
= {@icon dice|m|6} 恰吉的第一個行動骰池
擲骰結果: (需要 1 個成功骰)</description></item><item><title>心理/生理/社交特質</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/attributes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/attributes/</guid><description>心理和生理特質 你的角色會使用他的特質和技能來與這個世界互動，它們在角色卡上將會以點數的型式呈現。當你的行動需要用到特質和技能時，其點數就代表你在判定中可以骰的骰子數量。
特質可以被單獨拿來擲骰以進行某個單純的任務。或若你想要執行一個複雜或驚人的舉動時，它們可以結合技能一起使用。
人類的數值範圍介於 1 至 5 之間，但是某些更強壯的寶可夢可能會超過這個數字。
1 點為 貧弱 2 點為 平均 3 點為 良好 4 點為 優異 5 點為 驚人 6 點或更高為 超人類 ⬛ 力量 這個特質決定了承載重物和造成物理傷害的能力，以及肌肉的發達程度。
●○○○○ 你是個弱雞，強風都能把你吹倒在地。
●●○○○ 你的力量很一般，你可以再稍加鍛鍊就是了。
●●●○○ 你能在健身房炫耀一番，你的身體能力是值得一看的。
●●●●○ 你可以成為一名專業的健美運動員或舉重選手。
●●●●● 你可以毫不費力地把一塊大石頭給搬開。
●●●●●● 匹敵圈圈熊的怪力，足以撕毀一輛汽車。
⬛ 活力 這個特質被用來決定你對疼痛和疲勞的抵抗力和耐性，它也代表著角色的健康與精力。
每點活力都可以讓你的 HP+1，並讓你獲得 1 點防禦和特防。
你可以使用「活力」數值當作物防，使用「洞察」數值當作特防。
記下你防禦和特防的數值，你會需要它們來抵抗物理和特殊攻擊。
●○○○○ 你看起來很虛弱且很容易疲倦。即使只是紙張劃傷手指也會讓你流淚。
●●○○○ 少許疼痛和痛苦不會讓你哭泣，但你仍無法忍受太多痛苦。
●●●○○ 你可以撐過一場馬拉松、或可以連續幾天不睡覺。
●●●●○ 你可以擔當危險動作片中的替身演員。
●●●●● 你可以代替車禍測試中的假人。
●●●●●● 你可以用彷彿可多拉般堅硬的胸肌和大鋼蛇般的腹肌去抵擋種子機關槍的掃射。
⬛ 靈巧 這個特質決定了你身體的敏捷性、靈活性、和協調性。</description></item><item><title>惡屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-dark/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-dark/</guid><description>惡屬性 惡屬性寶可夢以捕獵弱者為樂。牠們憑藉著妨礙敵人和骯髒下流的手段來進行戰鬥。這些招式會用到詭計、謊言、和負面情緒。惡屬性寶可夢是邪惡的，牠們使用的招式亦相當危險。但牠們熱衷於此，畢竟有時候耍點壞可有趣多了。
惡屬性寶可夢總是企圖在戰鬥中置對手於完全不利的狀態。永遠不要低估妥善計畫的力量。
效果絕佳:
Ghost, Psychic
效果不好:
Dark, Fairy, Fight
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>華麗大賽的流程</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/step-of-the-show/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/step-of-the-show/</guid><description>華麗大賽演出的流程 1. 展示階段 在這個階段，所有參賽選手將會穿上他們的演出服裝並進行自我介紹，以決定誰能夠優先上場。每位選手使用他們（與大賽相符的）最高的社交特質來擲骰，決定他們在伸展台階段中的行動順序。接著，每位選手抽2張技巧牌。
2. 伸展台演出階段 這是整個華麗大賽最主要的內容。
在展示階段結束之後，每位選手將擲一顆骰子，並在大賽圖板的伸展台上前進等同該數量的格子數。
每個格子裡都會寫著評審對你和你寶可夢表演的要求，你必須宣告你想要吸引哪一個評審的青睞，並描述、扮演你的行動。
為你的表演行動擲骰：
指定社交特質 + 表演
根據你獲得的成功骰數，抽取一張或更多的「反應牌」。 說書人必須描述觀眾和評審們對此的反應。
技倆牌是你的祕密武器！
在你的回合中，你必須使用一張你手中的「技倆牌」，且這必須在你為你的表演行動擲骰判定之前執行。如果你使用技倆牌的社交特質與你所在格子的社交特質相符，那麼你將會獲得下列好處：
你的表演將會額外獲得 1 個紅心。
在你使用技倆牌之後，將其重新洗回牌堆，然後再抽一張。
3. 最終壓軸階段 這是你給評審們留下深刻印象的最後機會，也是你好好利用你手中剩下的技倆卡的時機。
第一個到達這裡的玩家將會獲得：
5 個額外的紅心
在這裡，你將會獲得進行一次壓軸表演的機會，而這個表演的內容將完全取決於你。這是你最後的行動機會，所以務必讓它與眾不同！
你可以讓玩家在表演的擲骰判定中獲得額外的獎勵骰，以做為他們創意和優秀角色扮演的回報。
4. 贏得比賽 一旦所有人都抵達了終點（最終壓軸階段的格子），則由擁有最多紅心的選手獲得優勝。（如果出現平手的情況，那麼優勝者將會是先一步到達終點的選手）。
評審們將會宣布第一名、第二名、和第三名的名次，並開始頒獎典禮。
5. 讚揚和獎賞! 這就是你所追求的時刻！
每個人都為你雀躍，為你鼓掌歡呼，有人向你獻上玫瑰，有人將冠冕戴在你的頭上，為你的寶可夢繫上美麗的緞帶獎章。觀眾愛死你了！真的！
每當你贏得了華麗大賽的名次，你都能夠獲得一筆現金做為獎勵，且可能提升你的協調訓練家階級。
你可以透過贏得更多的華麗大賽和獎章來提升你的協調訓練家階級。這些階級將允許你獲得一些只有華麗大賽優勝者才能夠得到的聲譽類技能！
協調訓練家階級 第一名: $6,000 第二名: $4,000 第三名: $2,000 超級協調訓練家階級 第一名: $12,000 第二名: $6,000 第三名: $3,000 高級協調訓練家階級 第一名: $18,000 第二名: $8,000 第三名: $6,000 大師協調訓練家階級 第一名: $30,000 第二名: $15,000 第三名: $10,000 大賽圖板 大賽圖板的說明：</description></item><item><title>勝利策略</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/strategies-to-win/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/strategies-to-win/</guid><description>勝利策略 在戰鬥中，那些能獲得勝利的贏家並不永遠是那些最強壯、最快速、或階級最高的寶可夢。
只憑一隻小小隻的皮丘，要怎麼能夠勝過一條大岩蛇呢？
沒錯，只要有傑出的策略就能挽回局面！
在這個章節，你將能學習到許多訣竅和技巧，讓你能購贏下幾乎所有戰鬥的勝利。
把這些技巧全部學起來，並讓任何在你身邊的寶可夢都能夠成為冠軍的原石。
⬛ 伺機行動 當你宣告伺機行動，你的角色將會保持不動，看著他的對手，就彷彿是在邀請對手或其他人比你先一步行動。
你可以在該戰鬥輪中的任何時候使用你扣住的動作。
如果你和你的對手都採取了伺機行動，那麼該戰鬥輪將會因為沒有人採取行動而直接結束。這代表著雙方都停下了戰鬥，只是死死的盯著對方……
⬛ 閃避 遠離危險永遠是個聰明的舉動。你可以透過閃避攻擊或尋找掩護來做到這點。
你每個戰鬥輪只能閃避一次攻擊，你只需要簡單的給出「避開他！」或是「躲開！」之類的指令即可。
你的寶可夢會理解到危險正在向牠襲來，並會以最快的速度做出反應。
閃避行動可以無視先攻順序而被觸發，且會需要你花費一個行動。你只需要擲骰使用：
靈巧 + 閃避
如果你骰出了跟你敵人相同或更多的成功骰數，則你成功迴避該攻擊。
閃避會被視作一次行動，因此，若你需要在該戰鬥輪再採取其他行動的話，你將會因為進行多重行動而需要額外的成功骰。
你在每個戰鬥輪中只能閃避一次。
⬛ 攻擊對抗 有些寶可夢並沒有敏捷到能夠持續閃躲，但牠們可以依賴牠們純粹的招式力量來抵禦敵人的攻擊，我們稱之為「對抗」。
每個戰鬥輪一次，當其中一個對手進行其命中判定時，你可以命令你的寶可夢使用牠們自己的傷害招式（例如：十萬伏特、水槍、近身戰）來嘗試偏折掉大部分的傷害。只要簡單的骰：
力量/特殊 + 對抗
如果你骰出了跟你敵人相同或更多的成功骰數，則你成功對抗該攻擊，且你的敵人和你的寶可夢都會改為承受 1 點傷害，而非招式原本的傷害。
對抗會被視作一次行動，因此，若你需要在該戰鬥輪再採取其他行動的話，你將會因為進行多重行動而需要額外的成功骰。
所有因為對抗而受到的傷害也都會被 效果絕佳 和 效果不好 的規則影響。
儘管對抗在減輕傷害的效果上並不如閃避那樣有效，但這對於速度較慢卻更強韌的寶可夢們而言仍是個不錯的選項。
你在每個戰鬥輪中只能對抗一次。
一旦你使用了某個招式來進行對抗，則你在同一個戰鬥輪中都不能再次使用它；你必須等到下一輪才能再使用該招式！
變化招式、能夠無視防禦的招式、以及能夠造成固定傷害的招式都無法被對抗。
⬛ 掩護 這個行動能夠協助你抵抗遠程攻擊造成的傷害，其程度取決於你身體被掩體覆蓋的程度。
身體遮蓋率 對遠程攻擊的額外 防禦/特防 加成
1/4 +1
1/2 +2
全 掩體將會被摧毀
根據說書人的裁斷，你可能有辦法藉此躲過全部的傷害。但掩體可能會在承受幾次攻擊之後被摧毀。
你可以使用「掩護隊友」的戰術動作，利用你的身體來做為小體型寶可夢的掩護。
或者，你也可以讓其他大體型的寶可夢使用這個戰術動作來掩護你自己！
⬛ 屬性一致加成 (STAB) 所有寶可夢都能夠操控不同屬性的能量，但如果這些能量與牠們自己的屬性相同，那麼它們會自然地變得更強。</description></item><item><title>協調訓練家階級</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/coordinator-rank/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-contest/coordinator-rank/</guid><description>協調訓練家階級 我們曾經提到過，「階級」代表的是你投入到某種特定生活方式中的時間和精力。除了寶可夢訓練之外，其他事業也會有其各自的階級，這些階級也將會為你的角色帶來許多好處。
如果你投身於贏取華麗大賽的殊榮，你將能獲得所謂的「協調訓練家階級」。它們並不會取代你的寶可夢訓練家階級，而是與其共存。
你可以把這想是寶可夢訓練家的其中一種專業。
協調訓練家有他們自己專屬的技能類型，這些技能能讓他們在社交場合中大有益處。其中有些技能甚至能讓他們過上許多訓練家夢寐以求的奢華生活！
協調訓練家被分成了 4 個階級：
協調訓練家階級 你成功地給評審們留下了深刻的印象，並最終贏得了自己的第一個獎章。
晉升這個階級需要達成什麼成就？ 在一般階級的華麗大賽中取得前三名的名次。 好處: 獲得 2 點可供分配於聲譽類技能的點數，技能上限為 1。 你現在可以參加超級階級的華麗大賽了。
超級協調訓練家階級 你已經通過了協調訓練家的第一次篩選，自豪地展示出你的獎章吧。
晉升這個階級需要達成什麼成就？ 在超級階級的華麗大賽中取得前三名的名次。 擁有至少 3 隻獲得過一般華麗大賽獎章的寶可夢。 好處: 額外獲得 1 點可供分配於聲譽類技能的點數，技能上限為 2。 你現在可以參加高級階級的華麗大賽了。
高級協調訓練家階級 帶著自信大步前進吧，大家都渴望跟你一樣。
晉升這個階級需要達成什麼成就？ 在高級階級的華麗大賽中取得前三名的名次。 擁有至少 3 隻獲得過超級華麗大賽獎章的寶可夢。 好處: 額外獲得 2 點可供分配於聲譽類技能的點數，技能上限為 4。 你現在可以參加大師階級的華麗大賽了。
大師協調訓練家階級 你現在是VIP階層的一員了，你的社交技能和地位已經遠遠超過了絕大部分的人們。
晉升這個階級需要達成什麼成就？ 在大師階級的華麗大賽中取得前三名的名次。 擁有至少 3 隻獲得過高級華麗大賽獎章的寶可夢。 好處: 額外獲得 5 點可供分配於聲譽類技能的點數，技能上限為 5。
聲譽類技能 這些技能是所有協調訓練家的基礎。</description></item><item><title>征服寶可夢聯盟</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/pokemon-league/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/pokemon-league/</guid><description>征服寶可夢聯盟 每個寶可夢訓練家都有這樣的夢想，就是參加至少一次「寶可夢聯盟挑戰」這場刺激的冒險。這是一場橫跨整個地區的宏大旅途，能夠訓練並證明你的技巧。所有最偉大的訓練家都曾參加過這場冒險，且據說這也是成為頂尖訓練家的唯一方法。
在寶可夢聯盟挑戰期間，你將會面對大量的危險情境來考驗自己做為寶可夢訓練家的技巧、你寶可夢夥伴的力量、你自己的求生能力、以及你的聰明才智。有時候，你甚至會需要把自己的身體和腦袋推到極限。
儘管許多人嘗試攻克這項挑戰，但只有強者才能夠熬過這趟旅程。
⬛ 寶可夢道館挑戰 寶可夢聯盟挑戰最主要的目標就是促使你和你的寶可夢提升自己的技巧與能力。
為了測試你的進步成果，聯盟設置了八個被稱作「道館」的測驗場地，許多強大的訓練家聚集在那裏，接受該區域最頂尖且最知名的訓練家之一的指導──這個人物被稱作「道館館主」。
他們會測試你在戰鬥中展現的技巧，並藉此考驗你的訓練家才能、以及你與寶可夢夥伴之間的羈絆。
道館館主手下有著各種不同強度的寶可夢，且他們應戰的隊伍成員將取決於是誰來挑戰他們、以及訓練家已經贏得的徽章數量而定。他們通常會專精於單一種寶可夢屬性。
如果你成功擊敗他們，那麼你將贏得一個道館徽章來證明你自己的技巧。徽章也可以透過花費難以置信的高額金錢來購買入手。
擊敗八名道館館主並獲得八個道館，將讓你得以參加那最興奮刺激，也最盛大的年度盛事：年度錦標賽！在那裏，最頂尖的訓練家們將竭盡全力，彼此競爭！
但要記住，你必須在一年不到的時間內打敗八個道館館主，否則你就得重頭開始，才能參與明年的挑戰。做好準備，努力鍛鍊吧！
⬛ 年度錦標賽 再也沒有什麼能比得上寶可夢聯盟年度錦標賽了！這是每年唯一一場人們能夠觀賞到最高級別戰鬥的活動與場地，在這裡，最終進化階段以及極度稀有的寶可夢將伴隨著種種前所未見的招式登場，展現出一幕幕精采絕倫的對戰演出。
儘管大部分挑戰者是利用道館的偏好屬性來贏得他們的徽章，但你仍然能在這裡遇到一些幾乎與部分道館館主一樣強勁的訓練家。他們會是相當聰明且強大的對手，而你也絕對不該小看他們。
在年度錦標賽中，寶可夢訓練家將在每場戰鬥中使用三隻寶可夢彼此對戰，且被允許在戰鬥中替換寶可夢。戰鬥場地有著各種不同的主題，從最單純的類森林場地、到建築物的室內、或甚至科幻小說般的設置。這麼做的主要目的不僅僅是為參賽者增添一些挑戰性，更是為群眾提供了更多樣化的演出與娛樂性。
準決賽通常會把賽制改成在一場戰鬥中使用完整六隻寶可夢的隊伍，而最終決賽的賽制可能又會完全不同。最終決賽的規則總是出乎意料，且可能會有著許多不同的場景，為戰鬥增添更多挑戰性。
除了菁英訓練家們彼此之間的對戰之外，寶可夢聯盟也會在錦標賽期間舉辦一些特別的活動，像是道館館主、四天王、或甚至地區聯盟冠軍之間的表演賽。這些對戰會在電視上同步轉播。
儘管大部分群眾都沒有意識到這一點，但這些頂尖訓練家之間的對戰其實不過是友誼賽；在錦標賽期間，四天王和聯盟冠軍都不會展現他們真正的實力。
參與聯盟年度錦標賽可以說是一項莫大的榮耀。
在經歷數個月的艱苦訓練、面對可怕危險、與野生寶可夢戰鬥、擊敗其他強大的訓練家、挑戰道館館主、在野外求生覓食、馴服新收服的寶可夢、並戰勝你自己的恐懼；你終於以令人欽佩的菁英訓練家的身分為人所知。無論你在錦標賽中是勝是敗，對於一般人來說，這就會是漫長旅途的終點。
⬛ 冠軍之路 在寶可夢聯盟年度錦標賽中奪得前五名殊榮的訓練家，將獲得通過冠軍之路的權利：這是該地區中最危險的考驗、甚至可能是全世界最為致命的場所。
這就是最後的試驗場，因為棲息在該處的野生寶可夢是如此的強大且危險，只有實力驚人的訓練家能夠獲准進入。這個地方是一個迷宮一般的地城，如城市一般寬廣、像洞穴一樣漆黑、也跟戰場中央一樣危險致命。你將與你的寶可夢夥伴孤身闖蕩，在敵人的領地中匍匐前進、被不明力量聚集起來的大量危險寶可夢給環繞。
冠軍之路的總路長可以長達數哩，且這趟旅程可能會長達數天或甚至數周，一路上沒有任何食物補給、寶可夢中心、或友好商店。你必須忍受艱苦、你必須想方設法生存下去，你必須抵達終點，而且你必須盡快。
無論棲息在這星球黑暗角落的那些存在是什麼，如果你們待得太久，牠們會讓你們深刻體悟：這裡可不歡迎你們。
穿越冠軍之路可不是什麼簡單的任務，大部分人們都會在搭上幾個小時之後，在意識到裏頭除了自己攜帶的傷藥之外沒有其他恢復手段後就撒手放棄。
你將深刻體會寶可夢中心的存在是一個多麼值得尊重且感謝的禮物。
生命苦短，人類如此脆弱，你將在這裡體悟到自己的力量在大自然面前是多麼不值一提。任何成功穿越冠軍之路的人，都將邁入一個全新的境界。
⬛ 挑戰四天王 「做好敗北的心理準備了嗎？你的聯盟挑戰就到此為止了，赤紅！」
-四天王 阿渡
總有那麼一天，每個人都必須直視命運的雙眼。
對於訓練家而言，這就是那一天。最後幾步，通往崇高力量的最後對峙。
四天王是終極的強者集團，且他們會以無與倫比的狂猛力量狠狠對你降下痛擊。
規則相當簡單，你必須擊敗這個地區中最頂尖的四個訓練家。他們之中的每一個人都有能力單槍匹馬擊敗八個道館、闖越冠軍之路、並對峙或擊敗一個或更多四天王成員。
他們是如此瘋狂的強大，且擁有超乎你想像以上的實力。
這些訓練家和其寶可夢並不受到特質上限的限制。四天王只需要一隻寶可夢就能夠掃平道館館主的隊伍，而他們身上總是帶著完整六隻寶可夢的隊伍。
當你終於到達了冠軍之路的盡頭，你將發現自己注視著四天王設施的光輝與榮耀。在裡面，有著一台寶可夢治療裝置、傳輸用的電腦、一間友好商店、以及某個負責歡迎接待你的人員。很快的，在稍作歇息整頓之後，你將踏出你的最後幾步，去面對真正的怪物。一旦你踏過門檻，你就再也無法回頭、沒有退路、也無法投降，你必須與四天王全力奮戰，直到你的所有寶可夢都失去意識、或直到你戰勝他們全員。
有高的機率，你甚至連擊敗第一個四天王的成員都做不到。但如果你成功擊敗他或她，那麼你將必須繼續前進挑戰下一位，幾乎連喘息的機會都沒有。
這正是這個挑戰的重點，你必須擊敗他們全部，一個接著一個，沒有任何休息或猶豫的空隙。基本上，你必須擊敗他們總共二十四隻超級強大的寶可夢，且最好只使用你隊伍中的四隻寶可夢達到這個目標。保留至少兩隻寶可夢的實力，你會需要牠們來攻克你最後的高牆：聯盟冠軍。
有時候，四天王會展現出傳說級的高強實力。如果他們這麼做，那麼你毫無勝算。你就是無法與他們匹敵。
這些戰鬥並不會在電視上轉播，也不會有任何觀眾。
這一切都將在極度機密的情況下進行。
⬛ 成為冠軍 「看著你的表情我就知道了。不管有多少困難，你都能和寶可夢一同克服。
這意味著你們也已經戰勝了任何個人會有的弱點。
你們所贏得的力量……我可以感覺你身上散發著這股力量。
話說的夠多了。讓我們直接進入主題吧。
我，竹蘭，以寶可夢聯盟冠軍的身分接受你的挑戰！
我可不會放水的！」
-寶可夢聯盟冠軍 竹蘭
一座為諸王建設的巨大競技場在你的眼前延伸開來，崇高而莊重，如同堡壘一般，見證著你的最後一場戰鬥。力量的嗡鳴聲迴盪在整個房間，卻不是出自寶可夢，而僅僅是一個人類：令人畏懼、充滿智慧、懷著比周圍磚牆還要強韌不可破的意志。
她走向你，彷彿崇山峻嶺，她的雙眼曾看過關於寶可夢的一切，牠們的傳說、神話、以及諸神。或許，她也曾經見證過跟你一樣的景象？
如果你能抵達這最後的舞台，那麼你或許也已經不是普通人類了，你所攜帶的寶可夢們也已經不再尋常。
如果真有奇蹟，在沒有任何神秘意志的幫助下，你僥倖擊敗了四天王，那麼冠軍將會在這裡終結你的好運。
歷任冠軍以及他們的寶可夢搭檔，無論自知與否，全都超乎了天生特性能力的限制。面對他們，就如同面對傳說級的寶可夢。他們的招式是如此強大，以至於它們甚至會直接被視為一種劇情裝置。
從他們展現出的力量中，你或許還能看出他們與寶可夢諸神或半神之間的關聯。
這些超乎尋常的個體已經向那些偉大的存在證明過他們的價值、力量、以其智慧，這讓他們得以達成真正的傳奇壯舉。
你必須在這一場允許攜帶道具、治療、事先強化的戰鬥中擊敗冠軍。
如果你成功得勝，那麼你將會被授予「冠軍」的無上頭銜，並得以進入名人殿堂，在這裡，你和你的寶可夢們將被永遠地紀錄與傳誦下去。</description></item><item><title>性格</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/natures/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/natures/</guid><description>性格 性格就是你的本質。人類和寶可夢都有著各自的價值觀，而對他們來說重要的是什麼也由此而定。
所有人類和寶可夢都有著獨特的人格特質，但性格決定了他們在特定情況會採取什麼樣的反應。
你的性格會顯示出你內心的想法，而這些想法又會反映於外在的行為舉止。有些性格能夠對生活中的某些面向帶來助益，而無論如何，所有的性格在面對特定情況時也都會遭遇到各自的阻礙。
寶可夢可以在訓練家的幫助下克服性格上的限制。即使是膽怯或帶有攻擊性的寶可夢，也能透過適當的引導而變得友好及具社交性。
寶可夢的性格也可能會在進化時發生改變。
但對於人類來說，要違背自己性格，就只能透過源自你內心的意志特質來與之對抗。
要記住，人類能夠將感性與行動分離，他們思考或感受到的是一回事，但做出的行動卻又是另一回事。而另一方面，寶可夢則傾向根據牠們的感覺行動，忠於自己的本性。
你所選擇的性格會決定你的「信心值」，一個你在面對強大壓力時會需要的素質。
一但決定好，訓練家的性格就不能再被改變。
寶可夢的性格可能會在進化時改變，或透過訓練而在說書人的判斷下變更。
在決定你於遊戲中會採取什麼樣的行動時，請把你的性格納入考慮。
根據你在遊戲中對性格的詮釋程度，你也可能會獲得相應的獎勵。
意志點正是你扮演詮釋出你性格的獎勵。
當你需要回復意志點時，扮演出你的性格是很好的起手方法。說書人必須在遊戲中獎勵那些忠實呈現出他們性格的玩家。
每個性格都有它們各自要面對的挑戰，沒有哪個比較好或比較不好。
而即使某些性格似乎無法與其他某些性格相處融洽，但這並不是破壞遊戲樂趣的藉口。相反的，這是一個能讓你們完善角色的機會，藉此創造出新的互動和有趣的動態。
寶可夢的性格也同樣能創造出許多不同的互動模式，因為牠不僅會與訓練家建立聯繫，也會和其他寶可夢隊友相互交流。牠們能和睦相處嗎？牠們會彼此成為競爭關係？還是堅固的友情？
當你把所有不同個性特質混在一起，你將會發現這能讓你的遊戲變得多麼豐富多彩。而這也無疑是遊戲中最有趣的部分之一。
信心值 人們與寶可夢需要彼此交流，而他們的性格不僅決定了他們的核心感受，也同樣會影響到他們在面對負面環境刺激時的處理能力。
有些人喜歡成為萬眾矚目的焦點，有些人則與一大群人一起廝混，而也有些人偏好冷僻、安靜的地方，或只是單純想要一個人獨處。
社交場合與寶可夢華麗大賽可能會帶給你相當大的壓力，而這些壓力可能會傷害到你的信心，而你所受到的這些情緒傷害也會給你帶來困境。
如果你的訓練家有興趣成為寶可夢協調訓練家，那麼「信心值」將會是你最有價值的數值之一。
請移至「寶可夢華麗大賽」的章節以進一步瞭解關於信心值以及它的用途。
性格列表 固執
信心值: 4
強大的、兇猛的、無情的
堅韌不拔的意志不會輕易動搖。固執性格的他們是好戰的、也是冷漠的。
他們認為只有強者可以在這個世界上生存，這也是為什麼他們最為敬重權力與力量。其他人要不是與他們同等，就是劣於他們。他們並不適合團隊合作，他們認為每個人都有自己該負起的責任，而那些無法負起責任的就會被甩在後頭。他們會在受到威脅時發火，且很少會去關心社會的規範。
害羞
信心值: 6
有同情心、脆弱、以家庭為主
他們有一種可愛的羞澀感。他們喜歡享受生活中簡單的事物，且對他人的情緒相當敏感。他們很清楚自己的弱點，也會努力讓自己變得更好。但被人欺侮擺佈會讓他們受傷，他們也會在面對太過困難的挑戰時感到害怕或沮喪。他們需要一個願意相信他們的強勢人物才能因此獲得自信。儘管如此，能清楚了解自己的弱點也是他們的一大優勢。
大膽
信心值: 9
冒險精神、自信、勇敢
他們是真正的尋求刺激者。大膽性格的他們總是以樂觀與興奮的態度看待生活，他們堅信無論結果如何都必須勇往直前。
他們很容易被煽動、會迅速採取行動，並經常去面對比自己還要更大的挑戰。失敗會對他們造成很大的打擊，但他們也以能夠迅速振作，並再一次向前衝鋒而聞名。
再高的山也擋不住他們的腳步，他們熱愛成為萬眾矚目的焦點。
勇敢
信心值: 9
無懼、沉穩、守護者
勇敢性格的他們會用勇氣與冷靜的頭腦去面對任何情況。他們不會容忍周遭有任何人被霸凌或是虐待，且他們總是會鼓勵他人去克服自己的恐懼。「無私」是他們的第二個名字，他們絕對不會背棄戰友，即使這會讓自己身陷險境也一樣。大家敬仰著他們，因為他們能激起自信與信任。他們努力征服自己的恐懼，也希望激勵他人一起這麼做。
即使壓力開始加劇，他們仍能保持鎮定。
溫和
信心值: 8
通情達理、和平、均衡
對於溫和性格的他們來說，和平和安寧是最重要的事物。他們既不吵鬧，也不希望生活中出現多少刺激的事物。他們是和平主義者，且不喜歡衝突。
在面對麻煩時，他們傾向保持距離及鎮定，因此他們很少會看到他們受到挑釁。
他們不喜歡承受壓力與專橫的關注，但他們的存在確實能讓人感到愉快與舒適。
慎重
信心值: 5
善於分析、多疑的、內斂的
慎重性格的人們通常會根據風險的程度來決定自己的選擇。如果收益可觀但風險太大，他們會寧可選擇回報較低但風險較小的選項。他們可能會需要一些時間來適應陌生人，且總是警戒著周圍的狀況。保持局面被控制住的狀態對他們來說非常重要，無法掌控局面將會使他們感到焦慮及壓力。如果事情不幸失控，他們可能會選擇逃跑，改日再戰。</description></item><item><title>技能</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/skills/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/skills/</guid><description>技能與額外技能 你會需要技能來讓你們的冒險旅程更容易，協助你度過各種各樣的狀況。你的寶可夢們能夠自己學會一些技能，但你也可訓練牠們，使牠們變得更強大。
技能是各種應用知識的匯總。
它們可以涵蓋相當廣泛的情境，且不一定要特指於某個領域或學科。
這個世界上有著許多不同的技能，要同時熟練或精通它們基本上是不可能的。儘管角色卡上列出那些與冒險故事最相關的技能，但你仍能學習任何你想要的技藝：耕種栽培、吟詩作對，或任何你想像得到的事物。你可以使用「額外技能」來紀錄任何沒有列在角色卡上的其他技能。
記住，絕大多數的寶可夢都需要訓練師的指導才能學會未列在牠們角色卡上的技能。
技能必須和特質一起擲骰，你永遠不能單獨拿技能來擲骰。
每當你需要藉助你天生身體、心理、或社交力之外的技藝能力來取得成功時，每一點技能點都能夠增加一顆骰子到你擲骰使用的骰池之中。
大部分的行動擲骰會要求你使用: 某個特質 + 某個技能
透過組合它們來獲得最符合你所採取行動的骰池。 另外值得注意的一點，你分配在同一個技能上的點數不能超過你階級所設定的技能上限，你需要更努力的鍛鍊才能夠進一步專精它們。
⬛ 戰鬥類技能 拳打腳踢、啃咬、拉扯毛髮。為了在戰鬥中取勝，你需要知道該怎麼做。這些技能將定義你的戰鬥方式，你可以選擇專精一項或分散投資它們，一切都取決於你打算遵循什麼樣的策略。
鬥毆 你專注於近身戰鬥，透過拳擊、腳踢、擒抱、啃咬等方式進行接觸。
閃避 躲避攻擊是你最為擅長的，你專注於尋找掩護、跳離攻擊範圍、或透過身體的流體運動來最小化承受的傷害。
導引 寶可夢能夠控制牠們屬性的能量，使用這個技能可以讓牠們更好地進行遠程攻擊。（寶可夢專用）
對抗 寶可夢的攻擊經常在戰鬥期間互相衝突對抗，使用這個技能來用你自己的攻擊去阻擋對手的攻擊。（寶可夢專用）
投擲 訓練家可以使用這個技能準確地投擲精靈球、石頭、誘餌、飛鏢、或是其它投擲物。（人類專用）
武器 人類不會任何寶可夢招式，但當寶可夢不在身邊時，他們可以使用武器和陷阱來保護自己。（人類專用）
本系統並沒有提供武器清單。 你必須自行決定這些武器會有多強大。
⬛ 生存類技能 無論你想要徒步穿越荒野、或只是在城市裡漫步，你都需要之到如何避免潛伏在每個角落的危險。
警覺 這個技能代表著你感官的敏銳程度，它可能會是良好的視力、優秀的聽覺、或傑出的嗅覺。保持警戒有助於你更快地對危險做出反應。
運動 奔跑、攀爬、跳躍、游泳、倒立行走！你知道如何充分發揮自己的身體能力。
自然 從頭開始生火、分辨哪種植物可以食用、搭建遮蔽處，理解大自然的循環，這些都能幫助你利用大地的恩寵。
隱匿 避免危險最佳的方法就是不要讓它找到你。你訓練自己變得迅捷而安靜，與周圍環境融為一體從而避免被發現。
⬛ 社交類技能 這些技能涵蓋了所有你在寶可夢華麗大賽和大多數社交場合中取得出色表現需要的一切，因此精進這些技能也許能讓你擺脫不必要的戰鬥。
誘惑 無論是為了贏得你的好感或避免遭受攻擊，寶可夢經常會試著讓你覺得牠們對你感興趣。你的行為給他人的感受能有多真誠，就取決於這個技能的程度了。（寶可夢專用）
共感 人類是具有同理心的生物。這個技能被用來衡量你你同理他人感受、以擊分享他們喜怒哀樂的能力。（人類專用）
禮儀 有些情境會需要你表現出良好的行為舉止，展現出優雅、教養、溫柔、和風度。正是它們決定了王子與貧民的差別。
威嚇 在某些情境下，你會需要凶狠的瞪視、說出尖銳的評論、或適時從座位上站起來。威嚇技能在你需要強迫或操縱他人按你的希望做事時相當有用。
表演 跳舞、唱歌、扮演、模仿、和虛張聲勢！如果你專精於表演技能，那麼所有你做出精彩演出所需的行動都會表現得更好。
⬛ 知識類技能 人們在他們的生活需要瞭解許許多多的事情。有些人只是學習他們在學校被教導的知識，而有些人則會選擇踏上智慧之道去尋求答案。
寶可夢需要擁有優異的洞察和聰慧特質（4 或以上）才能掌握這些概念。
工藝 你能夠藉著雙手、工具、和一些材料來建造出任何物品。像是繪畫、雕刻、烹飪、修理等等。
傳聞 關於不同種類寶可夢的知識，牠們的傳說和民間故事、以及該地區稀有寶可夢的位置和起源。
醫藥 如果你專精於醫藥技能，那麼你會知道如何處理傷口、急救、用藥、甚至發明你自己獨特的醫療方法。
科學 選擇任何你想要的科學或研究領域。例如：電腦、科技、化學、物理學、地質學、工程學、寶可夢進化學等。你可以選擇任何你想要的領域！
你能繼續學習並追加選擇其他「科學」領域來進一步專業化。</description></item><item><title>極巨招式</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/max-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/max-moves/</guid><description>極巨和超極巨招式 所以，你覺得你已經準備好參加真正的「大聯盟」了嗎？
當寶可夢處於極巨化現象的影響時，牠們不僅只是體型會變大，在力量上也會有所增長，而且極巨招式將會使你的戰術策略再額外增添一層複雜性！
極巨招式 的規則
極巨招式只能在寶可夢處於極巨化或超極巨化的樣子時被使用。 寶可夢只能選擇牠已經學會的傷害類招式做為基底招式，來進行相同屬性的極巨招式。 極巨招式的招式分類（物理、或特殊）取決於它的基底招式。 極巨招式的威力等同於基底招式的威力，再加上 2 點。 基底招式的額外效果會被極巨招式的額外效果給取代。 極巨招式每個戰鬥輪只能使用一次。 極巨招式不能被用來對抗。 如果你覺得這還不夠，那麼我們還準備了另一個超極巨大的驚喜！
有些特定的寶可夢體內擁有著被稱為「超極巨化因子」的物質，這讓牠們能夠更進一步的成長，甚至大幅度改變牠們的外形。當寶可夢釋放出超極巨化型態的全部力量時，極巨招式就會變成超極巨招式，超極巨化招式的效果將能夠完全自訂，讓其能更好地適應你寶可夢的戰術策略和能力。
超極巨招式 的規則
超極巨招式只能在寶可夢處於超極巨化的樣子時被使用。 所有極巨招式的其他規則也都同樣適用於超極巨招式。 每隻寶可夢都只能使用一種超極巨招式。 要將極巨招式升級並自訂成超極巨招式，從超極巨招式條目中的建議效果中挑選。你能夠選擇的效果數量取決於你的階級： 初學者: 1 個額外效果 業餘者: 2 個額外效果 菁英:　4 個額外效果 專家:　4 個額外效果（可自訂） 大師:　6 個額外效果（可自訂） 保留極巨招式條目中的效果，並將超極巨招式的建議效果添加或替換上去。
當你達到專家階級，你將可以在說書人的許可下自行添加你想要的效果。
你甚至可以加入其他招式的完整效果，看一看招式效果標誌列表來尋找靈感吧。你也可以隨意為你寶可夢的超極巨招式取個獨特的名字。 極巨招式列表
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move", "極巨招式列表");
});</description></item><item><title>豐緣地區</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-hoenn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-hoenn/</guid><description>
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Pokemon");
});</description></item><item><title>龍屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-dragon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-dragon/</guid><description>龍屬性 龍屬性寶可夢兇猛而可怕。牠們憑藉高威力的攻擊來迅速殲滅敵人。龍屬性寶可夢渴望戰鬥，牠們易怒，且不會對任何人展現憐憫或尊重。
牠們渴望著擊敗強大的對手，佔領大片的土地，並覬覦任何牠們找到的寶物。
牠們施展的攻擊既強力，且充滿毀滅性。
效果絕佳:
Dragon
效果不好:
Steel
沒有效果:
Fairy
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>天氣狀態 &amp; 環境</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/weather-condition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/weather-condition/</guid><description>天氣狀態 &amp;amp; 環境 寶可夢、牠們的招式、以及牠們與特性，這些都可能因為天氣狀態而被增強或是減弱。
日照、降雨、飄雪、以及沙塵暴是許多寶可夢棲息地的重要環境因子。
要記住，絕大部分的對戰都發生在野外。從森林和熱帶叢林，到火山地帶、苔原、甚至地底下或水中。
這讓戰場變成了一個不斷變換局勢的場景，而不僅僅是個空蕩單調的對戰場地。時間與地點都會影響你取得勝利的機會。
目前總共有七種主要的天氣狀態。
{@icon weather|l|sun}
大晴天
在沙漠、平原及熱帶地區的典型天氣。
{@icon weather|l|sun2}
大日照
只會在火山區域見到。
{@icon weather|l|rain}
下雨
常見於雨林、湖邊、和沼澤地。
{@icon weather|l|rain2}
暴風雨
只會在海上或水中見到。
{@icon weather|l|sand}
沙暴
常見於乾旱地區和貧瘠地帶。
{@icon weather|l|wind}
亂流
只會在極高的空中見到。
{@icon weather|l|hail}
冰雹
在寒冷與多雪地區周遭的典型天氣。
有些寶可夢有辦法使用特殊的招式來召喚這些天氣狀態。也有些寶可夢據說擁有著不可思議的特性，能夠僅憑意志就讓天氣發生改變。
你可以自行創造其他種類的天氣狀態和戰場情境，來使戰鬥變得更加艱困或更加容易，一切都取決於你對它們的適應能力。
讓戰場局勢成為戰鬥中重要的一環。
如果你允許他們自由與戰場環境互動，那它們將可能成為玩家們的盟友、也可能會變成玩家的敵人。
天氣狀態詳述 大晴天 明亮的陽光照耀著整個戰場。天氣炎熱，你感到又渴又累，光線刺痛著你的眼睛。
所有火屬性招式的傷害骰池都獲得 1 顆額外的骰子。 所有水屬性招式的總傷害都會減少 1 點。 沒有人會受到「冰凍」狀態的影響。
大日照 殘酷的日照在戰場上產生了極度的高溫，地面上流淌著岩漿，有些東西甚至突然就開始熊熊燃燒。你可能會需要穿戴特殊的裝備才有辦法度過這種天氣。</description></item><item><title>生命值與意志點</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/hp-wp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/hp-wp/</guid><description>生命值 (HP) 生命值被用來衡量角色的身體狀態。
所有活物都有著其各自的基礎生命值（BHP），代表他們物種對於傷害和痛苦的耐受性。某個可能會對某些生物造成嚴重傷害的事物，對另一個物種而言或許只不過是叮咬般的輕微疼痛，這一切都取決於牠們的身體構造差異。
在計算你的總生命值時，你必須將活力特質的點數加到基礎生命值中。
人類的基礎生命值為 4。寶可夢的基礎生命值記載於其各自的圖鑑條目上。
舉例來說：
馬可是一個人類，他的基礎生命值為 4，且他有 2 點的活力特質。
因此馬可的總HP為 6。
馬可的夥伴 嘎啦嘎啦 的基礎生命值為 4，且牠有 4 點的活力特質。
因此嘎啦嘎啦的總HP為 8。
每當你受到傷害時，你將失去HP。
這個HP的損失只是暫時性的，且可以隨著時間經過或透過藥物治療而恢復。如果你受到了等於或大於你總HP的傷害，則你將會無法移動並陷入瀕死狀態。
如果你在陷入瀕死狀態後仍持續受到傷害，那麼該傷害將會變為「致命傷害」。這代表它會留下更加嚴重的傷口，且你可能會有生命危險。
有些寶可夢使用的招式能夠直接造成致命傷害。
受到等於或大於你總HP的致命傷害意味著角色死亡。
意志點 (WP) 綜觀歷史，人們有時能做到正常來說不可能實現的偉大壯舉。
比如說，體弱多病的女人突然能舉起巨石救出被困在下面的嬰兒、或者摔斷了腿的男人仍咬牙爬起病逃出火場。
在這些情境下，人們竭盡了全力，打破了自己身體限制的極限，以實現更了不起的目標。
「意志」這個數值，正是用來衡量你的內在力量能夠讓你爆發到什麼程度。
每個人類和寶可夢的意志都等同於: 洞察 + 2。 說書人可能會要求玩家和寶可夢使用他們的意志進行擲骰，好讓他們能克服恐懼、憤怒、或悲傷，或是在他們嘗試做壞事時喚起他們的良知。
意志點也可以被花費以抵抗疼痛，或讓他們在進行任意擲骰時有更高的機會成功。
它的運作方式如下：
宣言你的角色或寶可夢正在竭盡他的全力。
花費 1 點意志點，讓他在該場景期間忽略 1 級的疼痛/壓力懲罰。
注意：這意味著如果你花費 2 點意志點的話，你將能忽略掉 2 級的疼痛/壓力懲罰，以此類推。 花費 1 點意志點，讓他在該回合期間的所有擲骰中都能夠重骰其中一顆失敗的骰子。
在你花費意志點之後，你的角色將會因此感到筋疲力盡。如果你耗盡了所有的意志點，角色將會在該回合結束的時候失去意識並昏厥，因為他再也無法承受超越極限帶來的巨大負擔。
寶可夢和人類生來都無法隨時隨地自由的花費意志點。
這個能力只會在極端情況下才會被使用，而就算是這樣的情境下，大多數人們仍無法發揮這種能力。
訓練師必須教導他的寶可夢以掌握這種內在力量。 或許在這之後牠們將能夠學會自行運用自己意志帶來的力量。如果訓練家從來沒有發揮過這種內在力量的經驗，那麼他或她的寶可夢可能也就學不會。
大部分的NPC都不會使用他們的意志點，只有最熟練的訓練家和寶可夢才能夠使用它們。
要回復1點花掉的意志點，你的角色必須：
經歷數天的休息、透過達成成就以取得成就感、遵循他們的天性，或讓其成為良好扮演的獎勵。</description></item><item><title>神奧地區</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-sinnoh/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-sinnoh/</guid><description>
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Pokemon");
});</description></item><item><title>超級進化的力量</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/mega-evolution/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/mega-evolution/</guid><description>超級進化的力量 豐原地區的人們認為傳說寶可夢：烈空坐，是有史以來第一隻經歷超級進化的寶可夢；但目前我們所知第一起關於超級進化的紀錄實際上是來自卡洛斯地區。
一個至今仍然存在家族的祖先，在過去曾發現了該如何駕馭這股神一般的強大力量，並將之封存在能量石內，這種石頭在日後被人們稱為「超級石」。
超級進化的過程就是將超級石內蘊含的力量注入你的寶可夢體內。這個過程會使牠們的身體經歷一種類似於進化的轉變，使牠們的身體發生變化，並提升牠們的能力值。
然而，不像一般的進化，超級進化的效果會在寶可夢不再與超級石接觸的數分鐘後消散。
值得注意的是，超級進化的劇烈過程可能會使寶可夢被突然激增的力量給壓倒，讓牠們感到不適或甚至痛苦。因此，與訓練家之間的強大羈絆是必須的，這樣牠們才能夠忍受這個轉化過程而不至於暴走，並能夠充分利用發揮超級進化的好處。
每一種能夠超級進化的寶可夢都有一個對應的超級石存在。它們相當罕見，且通常沒辦法在野外被找到。它們通常會是家族的傳家之寶、或者被守護的遺物。
它們通常會被它們超級進化的寶可夢的名字稱呼，像是「妙蛙花進化石」、「噴火龍進化石」、「 路卡利歐進化石」等等。
小心那些妄想掌握這股力量來在這個寶可夢世界製造混亂的惡人，因為如果這股力量落到了邪惡之人的手中，其產生的破壞將難以匹敵。
曾有報告指出，有些人看過訓練家帶著永久處於超級進化狀態的寶可夢……這個謠言究竟是真是假？
超級進化的規則 要讓寶可夢進行超級進化，寶可夢本身必須攜帶對應的「超級石」在牠們的道具欄位中，且其訓練家必須穿戴「鑰石」才行。 只有處於最終進化階段的寶可夢有能力進行超級進化。 經歷超級進化的過程會消耗 1 點意志點。 超級進化會持續一整個場景 或 一場戰鬥。 在說書人的判斷下，超級進化的寶可夢可能會失去控制。</description></item><item><title>電屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-electric/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-electric/</guid><description>電屬性 電屬性寶可夢在大城市裡相當常見。
牠們會被電力和科技所吸引，並視其為提升自己帶電能力的一種手段。
電屬性招式能夠麻痹敵人來使牠們難以移動。
牠們可以透過放電來進行大範圍的攻擊，或者影響區域內的電離子、電流、和磁場。牠們也能通過積蓄能量來釋放更強力的攻擊。
效果絕佳:
Flying, Water
效果不好:
Dragon, Electric, Grass
沒有效果:
Ground
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>合眾地區</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-unova/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-unova/</guid><description>
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Pokemon");
});</description></item><item><title>妖精屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-fairy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-fairy/</guid><description>妖精屬性 妖精屬性的寶可夢通常是可愛、淘氣、又狡詐的。牠們大部分的招式都在玩弄敵人的感情：天真、悲傷、快樂、情愛、和憤怒。尤其當牠們在等待攻擊時機的期間，牠們看起來會特別人畜無害。
並非所有妖精屬性的寶可夢都是善良和友好的，牠們之中有一些可能令人討厭，而且遠比牠們外表看起來還要強大。
當你在野外遇到妖精屬性的寶可夢時，你最好先搞清楚牠們惹人憐愛的微笑背後的含義，也許牠們其實有著和惡屬性寶可夢一樣的壞心腸。
效果絕佳:
Dark, Dragon, Fight
效果不好:
Fire, Poison, Steel
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>幸福度與忠誠度</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/happiness-and-loyalty/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/happiness-and-loyalty/</guid><description>幸福度 與 忠誠度 這些數值定義了你和你寶可夢之間的關係，這兩個數值同時也是遊戲中最有價值的數值之一，因為它們將會決定你和你同伴之間關係有多好。
畢竟，就算擁有了再強大的寶可夢，如果牠討厭你、或甚至想要逃跑，那又有什麼意義呢？
訓練家而言，和新捉到的寶可夢相處不融洽是很常見的情況，他們甚至可能會被上述的寶可夢攻擊，因為對牠來說這不過就只是上一場戰鬥的延續。這些反應將取決於該寶可夢被捕捉時發生的狀況，也同時取決於牠們的性格和物種天性。
我們能給你最好的建議是：試著在一開始就留下好印象。
幸福度和忠誠度的範圍介於 0 至 5 點。
在野外，寶可夢的這兩項數值通常皆為 2 點，但一旦牠們被捕捉，牠們的生活就從此永遠改變了。
做為優秀的訓練家，如果你打算與牠們建立良好的關係並提升這兩項數值，那你就必須清楚知道該如何處理你們之間的齟齬。
一旦你捉到寶可夢，將牠的忠誠度降低等同於你加諸在牠身上的疼痛懲罰級數的數值。
對，就是這樣。如果你把牠們打了個鼻青臉腫，就別指望牠們會有多高興。
當你捉到寶可夢時，若你是在違背牠自身意願的情況下捉到牠，將牠的幸福度降為 0。若你與牠之間的戰鬥是不公平的（比如說多對一、使用了道具等等），將牠的幸福度降為 1。若你是在公平的條件下與其戰鬥，則幸福度維持在 2 點。
這兩項數值無法透過階級系統來增加。你將必須透過扮演的方式來影響它們，無論好壞。
儘管幸福度與忠誠度之間並不直接相關，但讓你的寶可夢保持幸福是個提升忠誠度的好方法。
而最重要的是，角色扮演將會是增加這兩個數值的關鍵。
盡量趁寶可夢還沒進化之前與牠建立緊密的關係。
與進化型的寶可夢建立關係會困難得多。
幸福度 這項數值代表著感到快樂與舒適的程度。大部分的寶可夢都是單純的生物，牠們渴望安全、食物、穩定，且特別希望覺得自己是有用的。
有些寶可夢會對人類世界提供的舒適與奢華而歡欣，有些則不。
盡可能提供牠們想要的生活。
○○○○○ 悲慘。寶可夢感到憤怒或沮喪，牠可能會怨恨你或其他人。
●○○○○ 不滿。寶可夢不喜歡與你生活在一起。
●●○○○ 舒適。這裡有食物、有陪伴、有能睡覺的地方，這感覺還不錯。
●●●○○ 滿意。你的寶可夢享受著與你相伴帶來的好處。
●●●●○ 圓滿。你的寶可夢在生活中想要的大部分東西，都是來自於與你相伴。
●●●●● 真正的幸福。寶可夢的生活相當美好，牠因此相當感激你。
忠誠度 這項數值反應了寶可夢們願意為你做多少事；從完全無視你的命令，到冒著生命危險來救你。無論如何，忠心耿耿的寶可夢將會是你最好的朋友。永遠不要低估友誼的力量。
寶可夢的進化可能會使牠們的力量劇烈提升，並讓牠們覺得自己似乎不再那麼需要你了。因此寶可夢的忠誠度有可能會隨著進化而下降。
進化可能會讓你與寶可夢之間的關係變得緊張，讓你們之間變得彷彿陌生人一般。
當寶可夢進化時，使用牠訓練家最高的社交特質進行擲骰判定。
你必須取得至少 2 個成功，否則該寶可夢的忠誠度將會因此下降 1 點。
○○○○○ 寶可夢會想著要攻擊你或逃跑。小心點，牠可能會咬人。
●○○○○ 牠對你的態度冷淡，甚至可能不會想和你或你的其他寶可夢互動。
●●○○○ 他會陪在你身邊。但如果情況太過危險，你就只能靠你自己了。
●●●○○ 寶可夢把你當作朋友，且如果可能的話，牠會幫助你脫離險境。
●●●●○ 沒有什麼事情是牠不能為你做的。你是最重要的人。
●●●●● 有些友情可以持續甚至超過一輩子。沒有任何危險、人物、或距離能夠成為你們之間的阻礙。</description></item><item><title>異常狀態</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/status-condition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/status-condition/</guid><description>異常狀態 有些狀態會改變或妨害人類及寶可夢的正常狀態，它們被稱為「異常狀態」。
它們可能會是疼痛不堪或顛覆性的效果，像是灼傷或麻痺狀態。
這些效果有些會在幾分鐘之後就自行消退，但也有些可能嚴重到需要透過緊急藥物治療來處置。
有些寶可夢屬性會免疫於某些特定的異常狀態，有些則會因為能抵禦狀態來源而免疫於該異常狀態；但無論如何，你都最好還是隨時帶著一些藥物和治療道具在身上。
異常狀態有可能彼此互相疊加，這意味著你或你的寶可夢可能會同時陷入睡眠、中毒、和灼傷狀態。
只有萬靈藥、全復藥、和木子果能夠同時治癒一個以上的異常狀態，如果你沒有任何上述這些物品，那麼你就得一個一個治癒這些異常狀態、或是用老方法來處置它們：停下、躺倒、翻滾（此為著火自救的口訣）。
聯盟舉辦的正式比賽可能會限制你堆疊異常狀態。比如說，如果你對手的寶可夢已經陷入中毒或睡眠狀態，那麼聯盟職員可能會阻止你在繼續施加另外一個異常狀態，或者在你這麼做時懲處你。
以下是這些異常狀態及其效果的列表：
灼傷 1 級 某個相當炙熱的東西灼燒著你的肌膚，並開始起了水泡。
{@icon frame|burn1|}
效果:
每個戰鬥輪結束時造成 1 點傷害。火屬性寶可夢免疫這個狀態。
抵抗:
無法被抵抗。
持續時間:
使用一個行動來擲骰判定：靈巧 + 運動，這個判定可以重複進行，直到你累積獲得總共 4 顆成功骰數。
其他人可以在戰鬥以外的場合協助舒緩灼傷。
灼傷 2 級 你身體的一部份著火了！
{@icon frame|burn2|}
效果:
每個戰鬥輪結束時造成 2 點致命傷害。火屬性寶可夢免疫這個狀態。
抵抗:
無法被抵抗。
持續時間:
使用一個行動來擲骰判定：靈巧 + 運動，這個判定可以重複進行，直到你累積獲得總共 6 顆成功骰數。
其他人可以在戰鬥以外的場合協助撲滅火焰。
灼傷 3 級 你完全被火焰吞噬了！
{@icon frame|burn3|}
效果:
每個戰鬥輪結束時造成 3 點致命傷害。火屬性寶可夢免疫這個狀態。
抵抗:
無法被抵抗。
持續時間:
使用一個行動來擲骰判定：靈巧 + 運動，這個判定可以重複進行，直到你累積獲得總共 8 顆成功骰數。
其他人可以在戰鬥以外的場合協助撲滅火焰。
麻痺 你的肌肉抽搐，讓你幾乎難以動彈！
{@icon frame|paralysis|}</description></item><item><title>英雄巡禮與Z招式</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/z-moves/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/z-moves/</guid><description>英雄巡禮與Z招式 在阿羅拉地區，成長到一定年齡的孩童們將會出發進行一項成年儀式，開始他們與寶可夢和土地本身溝通交流的巡禮。
阿羅拉的四座島嶼上都各有著一隻作為島嶼守護神的傳說寶可夢。偶爾，祂們會現身，敦促其中一個年輕人開始他的諸島巡禮。
在島嶼之王的指引下，這名孩童將會經歷許多試煉。島嶼之王知曉人與寶可夢之間羈絆真正力量的秘密，並能透過Z招式來駕馭這股力量。如果你能夠掌握這股力量，那麼你就是走在成為真正英雄的道路上了。
要使用Z招式，寶可夢本身必須攜帶對應的「Z純晶」在牠們的道具欄位中，且其訓練家必須穿戴「Z手環」才行。 施展Z招式時需要進行一段特殊的儀式舞蹈。 要獲得Z純晶，你必須要通過四座島嶼其中之一的試煉。 關於使用Z招式和自訂Z招式效果的規則，請參閱「Z招式」章節。 玩家可以在你的裁斷下以任何方式獲得「Z純晶」和「超級石」。
它們可能會是某個家族的傳家寶、贈禮、獎品、或在一場偶然遭遇中發現的物品。</description></item><item><title>卡洛斯地區</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-kalos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-kalos/</guid><description>
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Pokemon");
});</description></item><item><title>收服寶可夢</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/catching-pokemon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/catching-pokemon/</guid><description>收服寶可夢 人類飼養的寶可夢與野生的寶可夢之間有著相當明顯的差異。大部分你在鄉鎮和城市所能見到的寶可夢都是好幾代以前被訓練師們馴化的野生寶可夢的後代。
牠們從小就被培育教導成要友善、忠誠、且順從；牠們會跟從牠們主人的階級，且需要仰賴訓練家的幫助才能使自己變得更強大。
然而那些生活在野外的寶可夢，無論是被遺棄後恢復了野性、或是一輩子都沒有接觸過人類，這都使牠們必須憑藉自己純粹的實力和求生本能，才有辦法提升自己的階級，在野外生存下來。
無論是哪種情況，這兩種野生的寶可夢都對人類懷抱著不信任感，甚至忌妒人類身邊的寶可夢夥伴。牠們有些會因為恐懼而逃離，有些則會展現出侵略性，盡一切努力從牠們視為生存威脅的存在面前保護自己。
野生寶可夢擁有著那些人類飼養的寶可夢所沒有的生存技巧。同時，野外也存在著一些因為其強大力量而尚未被馴服和眷養的物種。收服任何一隻這類寶可夢，都將讓你變得比其他訓練家更有優勢；此外，牠們還能讓你學習到許多課題，像是團隊合作、性格本質、以及遵循直覺的種種，就如同你能夠教導牠們關於人類世界的知識一樣。
棲息地 寶可夢的世界相當遼闊，甚至比我們的世界還要大。
有些環境能夠吸引到特定種類的寶可夢在該處棲居，也有些寶可夢只會在全世界的某些特定場所中出現。
經驗豐富的訓練家不會隨隨便便往世界各地亂跑，朝任何會動的東西亂丟精靈球。他們會仔細研究寶可夢們的棲息地，尋找那些似乎較為溫和的物種，或試圖獲得那些似乎特別警戒的寶可夢的信任與尊重。
有些寶可夢實在太過罕見，以至於人類無法確定這些寶可夢到底是真實存在亦或只是個傳說。
為了找到牠們，訓練家們將不得不冒險進入未知的領域中。
特殊的寶可夢 在世界各處，存在著一些不符合牠們物種刻板印象的寶可夢們。儘管每一隻寶可夢都是獨一無二的，但這些寶可夢的特別性質，讓牠們確實成為了萬中選一的存在。
這些特殊性質包括了不同的紋路花色、過大的身軀、和甚至違背了牠們天性的招式或特性。
⬛ 異色寶可夢、形態變化、地區形態 有些寶可夢的毛髮、表皮、羽毛、或鱗片會有著不同的顏色差異。這些差異可能僅僅體現在外觀美感上，也可能會涉及屬性、特質上限、招式、和/或特性的變化。
「異色寶可夢（或稱色違）」 與一般寶可夢最大的區別就在於牠們身後留下的閃爍光輝，就彷彿牠們被一層閃耀的星塵給覆蓋一樣。
牠們奇特的外表使得牠們在華麗大賽中備受青睞，人們願意付出難以置信的高價來得到牠們，但牠們的外表差異並會不影響牠們的屬性或特質。
「形態變化」 指的是與牠們同類在某種程度上看起來彼此不同的寶可夢，儘管牠們彼此之間仍保有相似性，但牠們可能會有著不同的屬性、特質、和特性。
有些寶可夢甚至能夠隨意改變牠們的形態。
「地區形態」 代表著只會出現在特定地區的一種寶可夢形態變化。牠們是將外地寶可夢引入某個既定棲息地之後，經過幾個世代適應變化後的結果。為了適應新的環境，牠們可能會改變牠們的屬性、特性、招式表、和甚至進化成牠們其他同類無法進化成的模樣。
⬛ 過度成長的寶可夢 大部分寶可夢的體型和重量都會落在其物種的標準內，但也有報告指出存在著大到足以被視作該物種中的巨人的寶可夢。這些過度成長的寶可夢通常會比牠們正常體型的同類還要再大上 30% ~ 60% 左右，但牠們相當罕見。牠們主要的特徵在於其體型和體重仍然保持著同樣的比例。
許多訓練家曾為了讓他們的寶可夢長得更大而過度餵食牠們，但最後卻只是讓牠們變得更胖。一個過度成長的寶可夢生來就是如此，即使在剛出生時有著正常的體型，牠仍會不斷成長茁壯直到牠們終於成熟為止。
體型過大的寶可夢有著比牠們普通尺寸的同類還要更高的基礎HP。
牠們的基礎HP增加 1 點。
⬛ 隱藏的招式和特性 在這個世界的歷史上，曾有紀錄描述著某些寶可夢使用了與其他常見同類截然不同的力量和特性。
只有少數熟練的訓練家，像是道館館主或是四天王，才有辦法得到至少一種這樣特殊的寶可夢。
然而，我們至今仍然不清楚他們是透過收服來獲得這些稀有特性的寶可夢，還是藉著某種方式與寶可夢搭檔鍛鍊來獲得這樣的能力。
說書人可以酌情考慮，讓寶可夢們獲得牠們通常無法獲得的招式和/或特性。
使用精靈球 如果你想要收服野生的寶可夢，那麼你就會需要精靈球。你可以在任何的友好商店中購買到它們。
儘管超級球和高級球比普通的精靈球還要更昂貴，但最終當你需要捕捉更強大的寶可夢時，它們還是比較划算的，因為它們不會那麼輕易就壞掉。
當你使用精靈球捕捉到寶可夢時，裡頭的晶片將會印上你的訓練家ID。這麼一來，其他訓練家的精靈球就無法捕捉你的寶可夢，保障牠不會被輕易偷走。
精靈球無法收納人類、像是樹木或山上巨石這類根植於地的物件、以及像是汽車或電子產品這類含有大量小型零件的機械。
像帳篷、自行車、傷藥箱這類的大型物品在販售時都會附有其專屬的精靈球以方便收納。一旦精靈球被使用於收納物品，它將會被重新編碼，並從此不能再拿來攜帶其他物品。就跟寶可夢一樣，它所收納的物品會印上你的訓練家ID，並可以在你弄丟它們、或想儲存它們的時候透過電腦來找回它們。
⬛ 收服判定 精靈球的主要用途在於收服寶可夢。它們都有著各自的捕獲強度，而要成功捕捉寶可夢，你需要為其擲骰判定：
道具捕獲強度
精靈球 4 顆骰子
超級球 6 顆骰子
高級球 8 顆骰子
對寶可夢造成傷害或使其陷入異常狀態將能夠提高你收服判定的成功機率。
這些成功骰獎勵會彼此疊加，並為你的收服判定提供最多 +3 的額外成功骰數。如果寶可夢陷入瀕死狀態，你將失去所有的成功骰獎勵。
野生寶可夢的狀況成功骰獎勵
寶可夢的HP低於一半 +1
寶可夢的HP僅剩 1 點 +1
寶可夢陷入異常狀態 +1
越強大的寶可夢會越難被收服，這也是為什麼你在收服越高階級的寶可夢時會需要取得越多的成功骰數。</description></item><item><title>格鬥屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-fighting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-fighting/</guid><description>格鬥屬性 格鬥屬性的寶可夢為了榮譽而戰，並會為了牠們的朋友挺身面對任何挑戰。牠們會盡全力保護弱小。
格鬥屬性的招式傾向進行直接而強大的攻擊，運用蠻力和嫺熟的武術技巧來擊敗敵人。牠們強大的力量只有牠們自己的驚人高速能夠匹敵。
只要運用得當，就誰也不能阻擋這群真正的戰士。
效果絕佳:
Ice, Normal, Rock, Steel, Dark
效果不好:
Bug, Fairy, Flying, Poison, Psychic
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>神話與傳說</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/myths-and-legends/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/myths-and-legends/</guid><description>寶可夢世界的神話與傳說 當你開始你的第一次旅程，〈寶可夢：角色扮演遊戲〉會專注於一些你在旅途中會遇到的尋常事務，呈現著人們的日常生活、他們的風俗民情、願望與抱負、以及在這美好天真世界中你與寶可夢之間的關係。
這是個學習團隊合作、領導、友情、同伴情誼、以及勇氣的時刻。這是一趟追求夢想的旅程，攀上巔峰，並意識到只要你堅持不懈、同心協力，就能夠達成任何你想要做到的成就。
然而，這個世界還存在著另一面：諸神與傳說的國度。那能夠形塑山河、創造人類與寶可夢的存在。遠比世界本身還要久遠，不知何謂死亡的古老生物。掌管廣袤海洋、清澈蒼空、以及堅實大陸的寶可夢……
著名圖書館和古老石板上記載著關於這些就算以寶可夢標準來看都超乎尋常的生物。大多數的人們相信這些祂們不過是好幾世代以前的傳說，但也許最終你將在旅途中見證一些無法用常理解釋的神秘。這也將會是你第一次面對傳說中的寶可夢。
⬛ 神話 我們知道你很想要加入一些傳說寶可夢到你的史詩長團中，這完全沒有問題。祂們的存在可以將簡單的故事轉變成一個能永遠改變角色人生的任務。
「神話」是你用來營造傳說寶可夢的重要性的主要工具，運用它來揭露關於神秘事件的第一個線索、或用來回答關於某個驚人科技帶出的疑問。
人們的雙眼總被無知與舒適生活的面紗給蒙蔽。在揭露神話背後的真相之前，確保你營造出了遠古時代特有的氛圍：那諸神仍行走在大地上，世人早已遺忘的遠古時光。
⬛ 傳說寶可夢 儘管數據被記錄在寶可夢圖鑑上，在故事中，傳說寶可夢的存在永遠應該被謹慎處理。當你圍繞著這些存在建構與之相關的故事弧線時，永遠記得把以下幾點納入考量：
祂們的存在會主動影響發生在祂們周遭的一切。 祂們無法被大部分的精靈球給捕捉或收納。 祂們之中的大部分存在應該要比人類還要更聰明且有智慧。 祂們知道任意數量個符合祂們屬性和類型的招式。 祂們可能會知道Z招式、極巨招式、超極巨招式，並甚至能夠憑自己的意志超級進化。 祂們之中的一部份存在能夠說話，透過心靈感應、或者直接的言語。 每種傳說寶可夢都只有一個個體。但一部份存在擁有著自我複製或製造化身的能力。 如果你希望讓祂們展現出更符合祂們神話的強度，那麼你可以試著為牠們套用我們稱之為「傳說階級」的階級。 你可以在「寶可夢圖鑑」章節中找到關於傳說寶可夢的數據和介紹。
圖鑑資料記錄著祂們大多屬於大師級階級，但這僅僅是祂們的基本型態。只有最強大的訓練家能夠馴服祂們，且祂們永遠不會弱於祂們在圖鑑上的數據。
傳說寶可夢既不是普通的寶可夢，也不是人類。
**祂們的思考和行動方式與其截然不同。祂們的所有行動全都超乎了善與惡。**祂們之間的差異頂多就只是關心與否。
在萬象之初, 從混沌渦流中湧起一顆蛋。阿爾宙斯從這顆蛋中誕生, 他用千臂形塑了這個宇宙, 首先創造了神奧大陸。
阿爾宙斯接著創造了原初之子們, 是為: 虚空之子、時間之子、空間之子。
最後, 人類出現, 定居於神奧。
阿爾宙斯接著創造三神, 給予人類知識、情感、意志。時至今日, 三神依然棲居於神奧大陸池中
巨石之靈, 出於諸神本源。
當命定之獸與天選之人解放其力, 寶可夢將挾神之力現身於世。
久遠以前, 神奧新創之時, 人與寶可夢分地而居。
他們並非互不來往, 不, 相反, 他們彼此協助, 互利共生。
一只寶可夢向他的同伴請求, 請求他們永遠要向人類伸出援手。
他要求寶可夢做好準備, 現身於人類面前。
因此, 時至今日, 當行走於草叢, 寶可夢就會現身在我們面前。
深森之中, 他褪去寶可夢的外皮, 以人之姿沉睡。
如今甦醒, 他披上寶可夢的外皮, 於村潛伏漫遊。</description></item><item><title>傳說階級（可選規則）</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/legendary-ranking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/legendary-ranking/</guid><description>傳說階級（可選規則） 〈寶可夢：角色扮演遊戲〉 主要著眼於較低層級的冒險，它處理普通人生活中的來來去去，以及他們與自然和寶可夢之間的關係。然而，這個世界的角落確實存在更為宏偉的神話。
在這裡，我們開啟了一扇通往高層級冒險的大門，甚至觸及了那些創世起初便存在的原始力量。這些力量以一種直接了當的形式體現在寶可夢世界中。然而，只有那些最勇敢且配得上這一切的角色才有足夠的毅力去理解、面對這些大幅決定未來的事件。
傳說階級獨立於一般的階級系統之外，換句話說，身處「業餘者」階級的寶可夢是有可能同時擁有「英雄」階級的。儘管實際上這個世界上大部分的英雄都落在「職業」或「冠軍」階級，但這並不會阻止其他階級的角色成為英雄。
值得注意的一點是，訓練家不可能透過訓練課程來使他的寶可夢獲得或晉升到傳說階級。只有傳說寶可夢有辦法這麼做，且祂們只會對符合祂們價值觀，傑出且有價值的寶可夢這麼做；舉例來說，謝米就不太會讓臭臭泥成為祂底下的英雄。
傳說階級並不僅僅只是用來衡量力量的尺規，它更代表著你在這個宇宙秩序中所屬的層級。
在這個章節，我們將會談論關於傳說階級最重要的幾個面向，但其完整的內容將在未來的擴充中補足：
「幻神的英雄儀式」僅僅是一個用來與傳說寶可夢溝通交流的儀式。這個儀式本身並不具備任何能賦予傳說階級的實質力量。
精靈球可以抓住傳說階級的寶可夢，但傳說寶可夢有能力憑意志破壞精靈球的束縛。只有大師球有辦法真正抓住祂們。
英雄階級 英雄們是傳說寶可夢底下的勞動力，他們通常會是遵循著嚴格行為法則、且堅持不懈追尋著崇高目標的非凡人物。
他們之中大部分都對自己英雄和救世主的身分毫不知情。無論知情與否，英雄們背負著應盡的使命，且他們被期許去成就偉業。
也因此，他們得益於下列好處：
獨特價值 英雄階級的角色擁有著遠比他同族更為優秀卓越的能力，即使是在他們最為虛弱的時候，你也能一眼就看出他們的天賦異稟。
他們開始意識到生命與力量並不只是源自生物性構成，還存在著一股更為強大的力量，沉睡在每一個生物的體內。
所有起始特質增加 1 點。 所有特質的上限增加 1 點。 招式使用者 角色覺醒進入一個嶄新的境界，奇妙的力量流竄於全身上下，就彷彿久遠的記憶一樣。
這股力量將以一個他們能夠施展的招式來呈現，即使他們身為人類，他們也能夠使用這個招式。
獲得一個招式。通常這會是一個變化系招式，但在說書人的裁斷下這可以是任意一個招式。 英雄階級的人類角色將獲得「特殊」特質，其數值與他們在戰場上的主要寶可夢相同。 英雄級特性 英雄發展出了一個附在他們肉體上的超自然特性，且該特性可以被隨意發動或中止。
到了這一步，已經沒有人能否認英雄是個超凡的存在了。
獲得一個與賜予祝福的傳說寶可夢有關的特性。英雄階級寶可夢原本的特性以及英雄級特性可以被同時發動，而英雄階級的訓練家則可以自行使用英雄級特性。 我該如何晉升到這個階級？ 想要獲得恩賜祝福的英雄和寶可夢必須與命運的宏偉之力交流溝通。
傳說寶可夢將會決定他們在祂的眼中是否有足夠的價值。
如果交流順利成功，那麼祂可能會決定賜予祝福給你、你的寶可夢、或兩者皆賜，讓其晉升為英雄階級。
守護神階級 某些寶可夢就是傳說奇談的一部份，祂們正在或曾被人們奉為守護神。
在少數情況下，這些守護神會創造或提拔起那些凡俗存在無法匹敵的生物。
祂們在相當特定且固定的位置上服務於祂們的使命。
與英雄正好相反，你一眼就能夠辨識出守護神那超乎自然的存在本質。也因此，祂們經常會成為寶可夢世界各地文化和傳統的神話傳說的一部分。
隱藏價值 守護神擁有著全然非凡的生命力，祂們幾乎可以說是免疫於所有凡俗生物的攻擊。
有時候，這種生命力會表現在他們巨大的體型上，但並不是所有守護神都會有這樣的特徵。祂們毀滅性的力量足以應付那些不足以打擾諸神插手的麻煩，像是抵禦入侵者或控制住危險致命的情境。
HP 增加 20點。 所有特質直接取最大值。 全 Z 招式 守護神的招式通常可以視作祂們承擔使命的延伸，且祂們無須休息或努力就能夠自由的施展這些攻擊，將最普通的招式變成最強大的力量，在眨眼間掃蕩所有非英雄階級的敵人。
守護神可以選擇以Z招式的形式使用他的招式，但在一個戰鬥輪中不能使用重複相同的Z招式。除此之外不受到任何其他限制。 傳說級特性 守護神的天性被增強到一個程度，讓祂們能以神性能量行事，而不用受限於肉體凡軀。祂們的所有天生能力將劇烈燃燒，揭示出祂們在這個凡俗世界中的非凡層級。
守護者可以同時擁有最多三個特性。 其中一個特性的效果變為兩倍。 我該如何晉升到這個階級？ 當一名英雄持續不斷地證明了自己的價值和才幹，那他將有可能被更高位的存在給召喚。</description></item><item><title>擲骰判定</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/rolling-dice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/rolling-dice/</guid><description>擲骰判定 我們的生活無時無刻都會受到隨機因素的影響。運氣是我們生活中的一部分，它可以改變我們的未來，而命運也建立在我們的行動結果之上。
在本系統中，所有的變數都會以六面骰來表示。 這種骰子很容易取得，且你可以在幾乎所有的桌遊店、或甚至在你的舊桌遊裡找到它們！
在故事進行的過程中，你的角色將不得不採取一些不同尋常的行動。
你需要擲骰判定來執行任何你所想像的動作。
既然你已經瞭解了關於特質和技能的一切，接下來就是時候學習如何使用它們了。
除了簡單的行為之外，所有的行動擲骰都會是一個特質和一個技能的組合。 把你的角色的這兩項數值加總起來，就會是你用來為該行動擲骰的最終骰池數量。
拿這個骰池裡的骰子來擲骰，每顆骰出 4、 5、或 6的骰子將被視作一個成功骰。
你可能會需要　1、 2、 3個或更多的成功骰才能讓這次擲骰判定成功，你所需的成功骰數將取決於任務的難度。
所需成功骰數 難度設定
1 麻煩. 你很少會做這樣的事情。
2 有挑戰性. 你在執行時會遭遇不少阻礙。
3 困難. 這個情境陷你於巨大的劣勢之中。
4 瘋狂. 僅僅嘗試去這麼做的想法都顯得無比荒謬。
5+ 幾乎不可能. 一切邏輯推論都表明這個行為是不可能的任務。
威爾遜正在追逐著一隻偷走他訓練家背包的黑暗鴉。
因為背包的重量，黑暗鴉的飛行速度被拖慢，也飛不了太高，因此要追上牠並不困難，威爾遜的擲骰判定只需要有 1 顆成功骰就能逮到這個小賊。
在當天稍晚，一隻烏鴉頭頭飛來，並偷走了他的包包（又來了！）。因為烏鴉頭頭比較強壯，牠的速度不會被拖慢，所以威爾遜要追上牠將會需要 3 顆成功骰。
如果威爾遜沒能在第一次擲骰就捉到牠，那麼烏鴉頭頭就會飛得更高，讓擲骰判定的難度變得越來越困難，直到牠飛到搆不著的高空，徹底遠走高飛。
⬛ 大失敗 如果你讓一個四歲孩子在緊急情況下駕駛飛機迫降會發生什麼事？對，大概不會有什麼好下場。
在嘗試進行高難度任務時做出糟糕的表現可能會帶來災難性的後果。這就是為什麼當你在擲骰時得到了比要求成功骰數低 3 顆或以下的成功骰時，你不僅無法完成任務．說書人還可能斟酌讓一些不好的事情發生。你可能會：
受到傷害 誤傷到隊友 使任務完全不可能達成 陷入異常狀態
……或其他更糟的。 這意味著，你可以安全地嘗試進行難度為 「麻煩」 或是 「有挑戰性」 的任務，然而一旦難度提升到 「困難」 或以上，那麼你因為失誤而負傷或造成災難性後果的可能性也就浮上了水面。</description></item><item><title>火屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-fire/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-fire/</guid><description>火屬性 火屬性招式是最強大也最危險的攻擊之一。它們用不滅的火焰吞沒敵人和戰鬥場地，在數秒內就把空間內的一切化為灰燼。
火屬性寶可夢依靠進攻性的遠程攻擊來擊潰敵人。
這些寶可夢和招式都應該被謹慎使用，畢竟鎮上的人們和野生寶可夢可不希望看到他們的家園變成灰燼。
效果絕佳:
Bug, Grass, Ice, Steel
效果不好:
Dragon, Fire, Rock, Water
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>訓練寶可夢</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/training-pokemon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/training-pokemon/</guid><description>訓練寶可夢 訓練課程 要讓寶可夢變強，訓練課程或許是最基本的環節之一。
訓練課程通常會需要花費遊戲世界中 2 個小時的時間。在這段期間，你和你的寶可夢一起努力，你將試著理解牠們的方式、牠們的動機、牠們的強項以及弱點。在嘗試教導牠們新的東西之前，你必須與牠們建立羈絆，尤其是如果牠們才剛剛被你收服的話。透過這個方式，你將能夠提升牠們的忠誠度和幸福度。
總的來說，給你的寶可盟提供一些簡單而有趣的身心活動，像是遊戲、拼圖、收集物品、舉重等等。你可以隨意發揮你的創意，但要記住有些寶可夢可能會需要你特別的關注。
訓練寶可夢需要耐心以及大量的功夫。如果你想要成為一名更好的寶可夢訓練家，那麼你會需要更精進於自己的技能表現。
你可以透過使用不同的技能來訓練你的寶可夢。
一旦你準備就緒，你就可以決定該如何強化你的寶可夢了！
湯姆帶著他的隊伍一起訓練：胖丁、小約克、以及新收服的走路草，湯姆希望提升牠們的速度，因此開始了每天帶著寶可夢們繞圈跑步的訓練。
數周過後，走路草已經進化成臭臭花，為了準備好再次進化，牠需要大量的陽光和肥料，湯姆知道一些關於園藝的知識，因此到商店買了一些肥料來照料臭臭花。
訓練寶可夢的方式有很多種，你只需要發揮一些想像力！
⬛ 提升階級 訓練家最重要的工作就是培育出強大且快樂的寶可夢。
你初始寶可夢的階級會與你開始遊戲時的階級相同，但是隨著你提升你的階級，你將會需要提升你所有寶可夢的階級。有些野生的寶可夢也許看上去很弱小，但在你這個訓練家的幫助下，牠們很快就會成為冠軍的原石！
根據你用來訓練寶可夢時使用的技巧，在訓練過程結束之後，進行訓練判定：
骰 一種特質/社交特質 + 傳聞
當你取得了所需的成功骰數，寶可夢的階級將會提升一級（比如說，從初學者升至業餘者）。
階級所需成功骰數
升至 初學者 3
升至 業餘者 6
升至 菁英 12
升至 專家 24
升至 大師 36
升至 冠軍 48
你無法將寶可夢的階級提升到超過你自己的階級，且訓練判定每天只能進行一次。
要讓寶可夢的階級完整提升，你將會需要花上好幾天的時間。
⬛ 重新訓練 大部分訓練家都不會在第一次嘗試就走到正確的方向。考慮到這個世界上有數百種不同的寶可夢種類，對某隻寶可夢有用的訓練方式也許完全無法適用於另一隻寶可夢。因此，做為訓練家，你可能會需要重新考慮培養策略，並重新訓練你的夥伴。這麼做會比重新抓一隻新的寶可夢並從頭提升牠的階級要來的容易得多。
你可以使用訓練課程來「重新訓練」，而非提升階級。
若是如此，你只需要在訓練過程結束之後，進行訓練判定：
骰 一種特質/社交特質 + 傳聞
當你取得了 3 個成功骰，你將獲得下列數個好處：
重新分配階級給予的所有特質和社交特質點數。 重新分配階級給予的所有技能點數。分配完一個階級給予的所有技能點數後，再接著分配下一個階級給予的技能點數。 寶可夢可以遺忘牠學到的招式，並從當前階級範圍中學會新的招式。如果被遺忘的招式是進化前專屬的招式，則該招式將被永遠遺忘。 記住，訓練判定每天只能進行一次。</description></item><item><title>阿羅拉地區</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-alola/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-alola/</guid><description>
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Pokemon");
});</description></item><item><title>飛行屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-flying/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-flying/</guid><description>飛行屬性 飛行屬性的寶可夢通常透過在空中以遠程攻擊的方式戰鬥，如此一來地面上的敵人就碰不到牠們。牠們迅速而精準，且能從速度中受益良多。
飛行屬性的寶可夢在戰鬥中通常以閃躲為最優先事項，且牠們比起戰鬥更傾向於規避危險。
飛行屬性的招式非常適合突襲。藉著埋伏戰術以及出其不意的速度，牠們甚至能在戰鬥開始之前就結束戰鬥。
效果絕佳:
Bug, Fight, Grass
效果不好:
Electric, Rock, Steel
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>伽勒爾地區</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-galar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokedex/pokedex-galar/</guid><description>
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Pokemon");
});</description></item><item><title>幽靈屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-ghost/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-ghost/</guid><description>幽靈屬性 幽靈屬性的寶可夢透過牠們超自然的能量和詛咒來在敵人身上種下恐懼和痛苦。牠們潛伏在陰影之中，等待著從黑暗中現身的時刻，並把活物帶到神秘的地方去。
這些招式讓幽靈屬性的寶可夢得以隨意出沒並襲擾他人，使受害者受到長時間的折磨。
很多人會提到他們在醒來後發現身上多了新的傷口、疤痕、或感覺到有某種詭異的存在跟蹤著他們──那多半是這些小搗蛋鬼在作祟。
效果絕佳:
Ghost, Psychic
效果不好:
Dark
沒有效果:
Normal
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>旅途中的道具</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/items-for-the-journey/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/items-for-the-journey/</guid><description>訓練家的基礎 獨自在荒野中旅行是相當辛苦的。你的寶可夢夥伴會保護你的安全，但牠們沒有辦法讓你過得更舒適。大多數時候，你會需要睡在岩石床上，並徒步行走數百公里的路途。
認真的訓練家會需要攜帶道具以幫助他們達成自己的目標，同時減輕他們在旅途中可能會遭遇的不便。
每個訓練家都應該隨時備有這些道具：
金錢 你會需要金錢來買東西。一名剛踏上旅途的訓練家通常會有 $1500 可以使用。你可以透過與其他訓練家的對戰獲勝來賺到更多的寶可幣，但你也可能會因為被打敗而失去它們！
你也可以透過找一份小兼差來賺到更多金錢。試著找找看那些會同時雇傭人類和寶可夢的工作，好讓你的夥伴們也能幫上你的忙。透過這個方式，你不僅可以賺到一些額外的收入，也能幫助到那些有需要的人們。
食物 你需要給你自己和你的寶可夢的食物。有些訓練家會讓他們的寶可夢自由閒晃，自己去找些吃的，但親自餵食牠們總是更安全一些。畢竟，有些寶可夢在其他飢餓的野生寶可夢眼中，看起來就跟美味的晚餐沒什麼兩樣。
寶可夢道具 你的寶可夢會保護你不受到危險，但牠們的安危就是你的責任了。你應該至少要準備一些治療道具好讓牠們恢復健康，以及精靈球以安全地帶著牠們移動。
露營裝備 在野外要找到安全的庇護所並不容易。那些討厭的生物往往會棲息在洞窟和藏身處，所以除非你想要睡在滿是超音蝠大便的洞穴地面上，否則你最好帶上帳篷、睡袋、或至少一些日常使用的工具。
交通工具 城鎮之間的距離可能相當漫長。訓練家們會盡可能加快他們旅行的步調，儘管最富有的那群人會使用汽車或摩托車代步，大部分的人們更偏好騎乘自行車，讓旅行速度更快一些，而不需要在燃料上多花錢。也有些訓練家會騎著他們的寶可夢四處旅行。但如果你沒有辦法做到上面這些方法，那你最好買雙舒服點的鞋子，老老實實的走路吧。
訓練家裝備 如果你有合適的工具，那麼露營可以是一件很有趣的事。以下是一些你旅途中可以攜帶的裝備的例子。你所購買的每個沉重或大型的道具都會附上一個它自己的精靈球，協助你減輕它的重量，並能快速地把它收起來。
大型露營帳篷
$2,500
一個寬敞的帳篷，能讓你的團隊度過一個舒適的夜晚。
噴灑了能驅趕野生寶可夢的物質。
小型露營帳篷
$800
一個供單人睡覺的舒適空間，或者二人，如果你們不介意擠一點的話。
睡袋
$500
不怎麼舒服。你可以在溫暖且乾燥的情況下入睡，但在幾個晚上之後你的背可能會痛。
露營爐具＆炊具
$2,000
別再像個野人一樣打獵或啃食樹根了。有了這組豪華的設備，你永遠都能享用到一頓熱騰騰的晚餐。
罐頭食品
$15
不怎麼高級，但旅途中沒必要餓著肚子吧。一罐罐頭食品就足以支撐你一天的需求。
地區地圖
$50
標示著你所在地區的道路、城鎮、和寶可夢中心的地圖。
指南針
$100
一個能指示你正確方向的指南針。
警告：遠離磁鐵！
寶可夢圖鑑
$5,000
記載著關於該地區寶可夢的基本資料的電子百科全書。你可以往裡面添加你自己的研究成果。
寶可夢圖鑑升級
$2,500
升級你的寶可夢圖鑑，獲得新地區的寶可夢資料。
寶可夢世界中的城市和城鎮就跟我們世界的一樣，有著販售各種商品和服務的的商店。你的玩家們可以以合適的價格購買各種道具。</description></item><item><title>超極巨聯盟</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/dynamax/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/challenges-ahead/dynamax/</guid><description>超極巨聯盟 迦勒爾地區是一種奇怪現象的發源地，你在世界的其他地方可看不到這種現象。
在迦勒爾的曠野地帶，巨大的寶可夢肆虐撒野並不是什麼罕見的景象。在這裡似乎有某種積蓄在地底的能量節點，能夠使寶可夢成長到超乎想像巨大的尺寸，它們被稱作「能量點」，且你可以從地底噴湧而出的紅色高聳光柱這個特徵來輕易辨認出它們。
這種現象被稱作「極巨化現象」，而且它還不止於此。一部分寶可夢對於這種古怪的能量特別敏感，在牠們駕馭這股力量時，牠們不只會使自己的體型變得巨大無比，甚至還會改變自己的外型，並得以使用更加強大的招式，這也被稱作「超極巨型態」。
當寶可夢處於這類轉變的影響下時，牠們只能夠使用被稱作「極巨招式」和「超極巨招式」的招式，也就是牠們所知的任意招式的加強版本。
在迦勒爾的科學家們長久以來的研究之下，因應公眾需求，他們開發出了一種能夠複製上述現象影響的精靈球，用來在迦勒爾地區的寶可夢對戰賽中娛樂觀眾和粉絲們！
因此當我們說迦勒爾地區有著「最龐大」的聯盟時，我們確實是百分之百字面上的意思！
但這裡有個玄機，儘管極巨化現象在曠野地帶可以長時間持續，但當透過極巨球來人工重製這個現象時，這種強大的型態就只會持續一分鐘左右。所以，趁它持續的其間充分利用你的全力，取得你最偉大的勝利吧！
準備好見證你的寶可夢在各方面的成長！因為一旦你踏入了超極巨化的領域，你就再也回不去了！
大部分的寶可夢都能夠進行極巨化，讓自己的身體體型成長到驚人的大小（大約15呎/5公尺 到 32呎/10公尺），但只有少數物種有超極巨型態的紀錄；甚至就連同一個物種之間都可能會有能不能超極巨化的差異。
即使是相同物種的兩隻寶可夢，也可能會有一隻擁有超極巨型態，而另一隻沒有的差異。
這是因為有些寶可夢生來就擁有「超極巨因子」，而有些沒有。 超極巨型態是真的超級巨大，從 45呎/14公尺 到甚至難以置信的 328呎/100公尺 ，取決於寶可夢的品種而定。
其基本生命值和特質的增長幅度也會因為極巨化和超極巨化而有不同，後者要比前者強上更多。
無論是極巨型態還是超極巨型態都無法持續太長的時間，且超極巨化的轉換過程可能會給寶可夢的行為舉止留下些許後遺症。
極巨化的規則 除了某些傳說寶可夢之外，所有寶可夢都能夠極巨化。
要讓寶可夢極巨化，其訓練家必須穿戴「極巨腕帶」，並身處寶可夢競技場的設施內才行。
位於曠野地帶的能量點能夠讓寶可夢在沒有「極巨腕帶」的輔助下極巨化。
當寶可夢處於極巨型態時，牠將會獲得下列好處：
基本生命值 + 6
使用極巨招式
「極巨腕帶」觸發的極巨化現象的持續時間為 3 個戰鬥輪，替換寶可夢會解除極巨化的效果。
「能量點」觸發的極巨化現象的持續時間不固定。
極巨型態的寶可夢免疫於下列效果：
「畏縮」狀態
根據雙方的體重影響威力的招式（如〈踢倒〉）
一擊必殺的招式（如〈絕對零度〉）
〈同命〉
強制從戰場中退場
被改變或移除特性
其他寶可夢也無法透過〈變身〉或類似效果變化成牠們的樣子。
極巨招式 和 超極巨招式 無法被複製。
超極巨化的規則 在說書人的裁定下，只有某些寶可夢能夠超極巨化。
要讓寶可夢超極巨化，該寶可夢必須擁有超極巨因子，且其訓練家必須穿戴「極巨腕帶」，並身處寶可夢競技場的設施內才行。
位於曠野地帶的能量點能夠讓寶可夢在沒有「極巨腕帶」的輔助下超極巨化。
當寶可夢處於超極巨型態時，牠將會獲得下列好處：
基本生命值 + 12
使用超極巨招式
除此之外，所有其他極巨化的規則也都將適用於超極巨化。
現在一切準備就緒！
是時候跟你的寶可夢夥伴一起展開一場屬於你們的大冒險吧！</description></item><item><title>階級</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/ranking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/ranking/</guid><description>階級 就連聯盟冠軍，最初也曾只是個什麼都不懂的菜鳥。
你從今天開始踏上了你的寶可夢之旅，在前方有無數冒險等待著你。或許你一直夢想著成為訓練家、或也許某些情境迫使你走上這條路。只要你願意付出努力，那麼總有一天你可能就能成為頂尖。
一名傑出的訓練家有能力把虛弱膽怯的寶可夢培養成冠軍。但想要做到這點，你將必須周遊世界各地並完成許許多多的成就。
階級決定了你訓練寶可夢的能力，也代表著你個人的整體成長。
所謂階級，不僅僅代表你訓練寶可夢們如何戰鬥和生存，你也同時在教導牠們如何釋放自己的潛力、控制牠們最高階的招式、並協調任何你所需的戰術策略。
階級系統的晉升是透過「成就」來實現的。
當訓練家完成了所有晉升所要求的成就之後，訓練家與其寶可夢們就都可以獲得晉級帶來的好處。
說書人可以增加或修改提升訓練家階級所需要達成的成就。 新手階級 你才剛開始你的訓練家生涯，還只是個沒有任何實際經驗的菜鳥。大部分的野生寶可夢都不會聽從你的話，而因為你根本還不夠理解你寶可夢的潛力，就連你自己的寶可夢也很難理解任何不符合牠們原始本能的命令。
晉升這個階級需要達成什麼成就？ 取得你的訓練家執照（角色卡）。 得到你的第一隻寶可夢。 好處: 獲得 5 點技能點數。 技能上限為 1（不能在單個技能上分配超過 1 點）。 可以指定最多 2 隻寶可夢做為目標（包括自己）。
初學者階級 你把從書本上讀過的、電視上看過的一切都付諸實踐。也許你嘗試了好幾次才終於成功。年幼且順從的寶可夢能理解你的訓練，並會聽從你的命令。
晉升這個階級需要達成什麼成就？ 成功理解你的寶可夢想表達什麼。 訓練一隻寶可夢。 捕捉到你的第二隻寶可夢。 在與訓練家的正式戰鬥中取得你的第一場勝利。 好處: 額外獲得 2 點可供分配的特質點數。 額外獲得 2 點可供分配的社交特質點數。 額外獲得 4 點技能點數。 技能上限為 2（不能在單個技能上分配超過 2 點）。 可以指定最多 2 隻寶可夢做為目標（包括自己）。
業餘者階級 在一段時間之後，你成功瞭解了做為一名寶可夢訓練家的基礎：你必須努力訓練、照顧好你的同伴，並向道館館主虛心求教。你能遇到的大部分訓練家都屬於這個階級。
晉升這個階級需要達成什麼成就？ 讓一隻寶可夢進化。 贏得你的第一個徽章。 提高一隻寶可夢的忠誠度＆幸福度。 好處: 額外獲得 2 點可供分配的特質點數。 額外獲得 2 點可供分配的社交特質點數。 額外獲得 3 點技能點數。 技能上限為 3（不能在單個技能上分配超過 3 點）。 可以指定最多 3 隻寶可夢做為目標（包括自己）。
菁英階級 很少有訓練家能有足夠的拚勁和天賦來把自己提升到平均水準之上。菁英階級的訓練家克服了所有的障礙，並將他一切所學的都運用在了旅途之中。他們展現出了他們的寶可夢蘊藏的真正潛力。</description></item><item><title>創作故事</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-story/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/starting-the-game/create-story/</guid><description>創作故事 現在是時候用一點轟轟烈烈的爆炸讓命運的列車脫軌了！角色們期待著遭遇生活中的冒險，而當他們出發去找麻煩時，他們將發現你早已準備就緒。
擔任說書人並創作故事其實沒有大家想像中的那麼困難。放輕鬆，盡情享受那些瘋狂點子帶來的樂趣。只要記住，你在這裡是為了確保大家都能玩得開心。
首先，和你的玩家們討論，詢問他們希望玩些什麼？他們對故事有什麼樣的期待？以及他們對於寶可夢世界有什麼樣看法。
你需要統整他們的看法，確保他們對於這個社會的運作有一個清晰的認知，對角色看待寶可夢和其他人們的態度能有所共識，從而扮演出活生生的角色。你可以在最後為此做一個簡單總結，確保大家都站在同一條線上。
仔細傾聽玩家關注的事物，也適時表達自己的意見。
記得，他們也有責任創造出有趣且能為故事做出貢獻的角色。
那些與其他玩家或說書人作對的人，就是沒有正確履行身為玩家所應盡的職責。
確保沒有任何玩家創造了無法與他人結交朋友的角色。
一旦大家都達成了共識，就可以準備開始了。
冒險故事的點子 寶可夢之旅 類型: 探索
焦點: 寶可夢傳說
遊戲規劃: 設計玩家周圍的地理興趣點。
安排NPC: 每個NPC可以是當地人、或是與這個興趣點之間有著個人關連的其他訓練家。
設置阻礙: 每個阻礙可能只能透過利用特定的寶可夢或特定招式來通過。
任務 類型: 動作
焦點: 寶可夢對戰
遊戲規劃: 設計一個正在傷害玩家、寶可夢、環境或是人民的反派。
安排敵人: 每個敵人都應該帶有一隻或更多的寶可夢，準備好阻撓隊伍的前進。
陰謀 類型: 調查
焦點: 人類角色
遊戲規劃: 設計一個反派和一個邪惡計畫。
設置線索: 其中一條線索需要透過戰鬥技能來獲得，另一條則可能要使用社交技能；其他的線索則可能得透過生存技能、或者利用知識技能才能取得。所有的線索都應該圍繞著一個即將發生的危險。
遊戲時間的長度 一場遊戲聚會的時間通常會持續 2 ~ 4 個小時。
考慮到在這個時間段內，玩家們通常只能完成 2 ~ 3 個過程被詳細描述的目標，並仍保有一些發展角色的扮演空間。戰鬥永遠不會是必要的；正常人不需要每天都為自己的小命奮戰，但他們仍然會遭遇各種麻煩、緊張、和危急的時刻。戰鬥最好被用作緊張嚴峻情境、或一連串壞決定所導致的劇情高潮。
這個遊戲的重點是精彩的故事劇情，而不是惱人的戰鬥練等。
講述故事的多種方式 取決於玩家們的目標不同，總是會有辦法讓講述故事的過程變得更加輕鬆。
這個遊戲有三種主要的說故事方式：
編年史 有些故事太長，沒有辦法在一次遊戲聚會的時間內說完。編年史是一部有著主線劇情，且通常會有反派反覆出現的宏大冒險故事。這種類型的故事可以營造出相當史詩的壯闊感，並會花上好幾個月的遊戲時間。
人們普遍認為這樣的敘事方式是角色扮演遊戲的正常模式，但事實並非如此。
這其實是困難模式。
經常能看到有人興致勃勃地以編年史體裁開始了遊戲，但始終無法將故事完成，所以盡可能保持簡單吧。
玩家們與說書人之間的溝通尤其重要。
單元劇 想像成像是電視劇那樣，每一次的遊戲聚會本身就是一場完整的冒險故事。
許多事物都可能因此產生或好或壞的變化，但記住，讓它們帶來有力的影響。讓玩家們能夠從中學到新東西。他們能在冒險之後回到正常生活的事實，並不意味著他們得空手而歸。
你可以先用單元劇的方式開始遊戲，接著再拋出一些編年史的要素。
環團 多虧了許多人一起輪流講述故事的性質，環團是一個有著很大優勢的敘事方式。</description></item><item><title>寶可夢圖鑑</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokedex/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokedex/</guid><description>寶可夢圖鑑 在這個世界上存在著將近一千種已知的寶可夢物種，其中有些又比其他種更為人所知。
在這個章節，你可以找到關於牠們大部分的所有已知情報。
為了創建和訓練你的寶可夢，你會需要查看牠們的圖鑑條目；關於牠們各自的特性和招式，則請參閱「寶可夢特性」和「寶可夢招式」章節。
乍看之下，這個章節的資訊量可能會有些過於龐大。一個人要怎麼記住所有寶可夢的名字、數據、招式和特性呢？
別擔心！你不需要記住它們全部！
你只需要使用你所需要的資訊來創建屬於你的，獨一無二的寶可夢就好！
把你的寶可夢想成是你訓練家能力的延伸。牠們的功能就彷彿是你角色的超能力一樣。
如果你想要冰屬性的力量，那麼你就應該收服冰屬性的寶可夢。如果你想要成為一名吟遊詩人，那麼就把會〈唱歌〉的寶可夢搞到手吧。
你的寶可夢有能力輕易地創造奇蹟。牠們擁有各式各樣的特性，且能夠學會或許數十種不同的招式。
專注在你想要的能力上！
試著用這種方式去思考：
你有六個可以用來自訂你角色的欄位。
你帶在身上的每隻寶可夢都將在你的隊伍中扮演特殊的角色定位。你可以用任何你想要的方式來完善你的團隊。
也許你會想要有一隻能夠承受攻擊的硬漢寶可夢、或一隻能夠橫掃敵人隊伍的神速搭檔；也許一隻只為了吸引女孩而存在的可愛貓貓、或者一隻能夠鼓舞所有人戰意的熱情小鼠。
唯一的限制就是你自己的想像力。
善用規則提供的工具以及你的想像力來創造你獨一無二的寶可夢。
牠們是這個活生生世界的一部份，花點時間，仔細描述牠們會有的行為舉止吧。
牢記在心，寶可夢的獨特性並不是體現在牠們的力量或者某個高數值，而是你透過牠們從玩家那裏得到的角色扮演。
型態差異 少數寶可夢即使物種相同也會有不同的外表。有時候，這種差異僅僅是外觀美學上的，但有時候牠們則會一路進化成不同型態的樣子，且再也無法變回來。有時候，某些特定的招式或道具會觸發這些變化。
有些這類型態差異只能在這個世界的特定區塊被發現。這些型態差異可能會改變牠們的特質上限分布、賦予牠們新的力量、或改變牠們的屬性。
超級進化也被視作一種型態差異，要進行超級進化，你的訓練家將會需要滿足特定條件才能讓這個型態穩定且長久持續。
當你使用這些不同型態的寶可夢時，確保你已經仔細看過這些不同型態的條目差異。
如果你的其中一隻寶可夢能夠改變型態，那麼為每種不同型態各準備一張角色卡會讓你在遊戲期間方便許多。
每個不同型態都會有它們各自的特質上限，以及根據你的階級而得的可分配點數。
你可以根據你自己的判斷來決定什麼條件會觸發特定寶可夢的變化。這可能會是某個道具、某種能量、或也許牠們有能力憑自己的意志發生改變。
關於建構世界的說明 這個世界相當廣闊，有許多可以探索的地區。一開始你可能會很容易得意忘形而想要大展宏圖，然而，我們會建議你從小規模的冒險開始。
從一個村鎮或小城市起步，讓這個世界朝著你玩家們想要探索的方向擴展，而不是把他們放到一個沒有方向、不知從何開始的大地圖上。
最終，他們會行經每一座城市，只不過不是以「預期中」的順序，甚至可能會行經不同的地區、換聯盟、跳過某個道館、或甚至來到一個完全虛構的場所。
你會發現，比起軌道式地讓玩家團隊按照指定路線行經地圖上的城鎮，在每次「完成」一個目標後從A點移動到B點，這種方式將能夠發展出一種更有結構性的冒險故事。
這對說書人來說也是好處多多，因為你不再需要準備一連串貫穿整個區域的連鎖事件，而只需要準備玩家當天將要探索的小區域的事件就好了。
關於繁殖寶可夢的說明 當兩隻寶可夢深深愛著彼此，牠們將會花些時間相處，接著一顆寶可夢的蛋就會忽然出現。
這並不是什麼大人們敷衍小孩的瞎扯蛋；事實是，沒有人真的知道這些蛋是怎麼忽然出現的。這也不過是寶可夢世界中許多神秘的其中之一罷了。
寶可夢寶寶需要大量的愛與養育才能夠快樂且健康地成長茁壯。
無論種族，所有寶可夢都可以彼此相愛。寶可夢寶寶通常會繼承母親那一方的物種，並以初階進化階段誕生。
由於寶可夢的雙親並不總是相同物種。寶可夢寶寶可能會因為雙親各自的能力不同，而展現出牠們種族正常不會擁有的能力。
這並不是那種要為了孵出完美個體而開始無止盡孵蛋的廢人遊戲，如果玩家們得到了寶可夢蛋，記得提醒他們為它付出應有的重視。孵化寶可夢蛋需要的不僅僅是時間與溫暖，透過愛與關懷，寶可夢寶寶才會誕生。
這個過程可能會需要數周或幾個月的時間，但當蛋殼裂開、新生命誕生的時候到來，那將會是一個幸福滿載的重大時刻！
準備好為你新生的喜悅餵奶瓶和換尿布吧！
如果你想要繁殖寶可夢的話，立刻前往距離你最近的培育屋吧。
關於生態系統的說明 你在這裡看到的只不過是關於生物的第一部分，你究竟能見到多少種？一切全操之在你！
這個世界存在著許多種生態系，你可以從將近一千種寶可夢中挑選，將任意數量你想要的生物點綴其中，使其益發生意盎然。
增加玩家遭遇到生物的多樣性能夠大大提升探索感與驚奇感。
寶可夢圖鑑列表 參見此頁。</description></item><item><title>常見問題</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-moves/faq/</guid><description>經常被詢問的問題 我可以對隊友使用以敵人做為目標的招式嗎？ 可以。儘管這種情況相當罕見，但有時候它仍值得一試，比如說使用〈虛張聲勢〉、或對擁有「蓄電」特性的寶可夢使用電屬性招式。
我的寶可夢可以對自己使用以同伴或敵人為目標的招式嗎？ 不行。大部分以隊友或敵人為目標的招式就是不可能作用在使用者自己身上，比如說〈你先請〉或〈幫助〉，你需要另一個目標才能從這個招式中受益。或者，假如你是想讓寶可夢用自己的招式攻擊自己？可別指望你的寶可夢會聽從這個命令。
「脫離影響範圍」是什麼意思？ 有些招式，像是〈飛翔〉或〈挖洞〉能讓寶可夢脫離戰鬥的範圍。當寶可夢脫離戰鬥的影響範圍時，牠將不會受到任何類型的攻擊或招式影響。一如既往，根據情境不同仍可能存在例外情況。
如果我的寶可夢在牠的回合遠離了敵人，那牠還算是在敵人的影響範圍之內嗎？ 是的。戰場並不是靜止不變的，人們和寶可夢並不會整個場景都傻傻站在原地彼此互毆直到某人倒下。相反的，寶可夢對戰是瞬息萬變的，除非另有說明，否則每個人都將不斷地改變位置。如果你決定要遠離敵人並逃之夭夭，那麼戰鬥有可能會就此結束。
我的寶可夢能夠漂浮／飛翔，那牠還會受到地面屬性招式的影響嗎？ 如果你的寶可夢不是飛行屬性、沒有「漂浮」特性、也沒有任何能免疫地面屬性招式的效果，那牠就仍然會受到影響。
「在有所準備的狀況下上場」是什麼意思？ 正常來說，當寶可夢被替換上場時，牠將無法採取任何行動，直到下一個戰鬥輪開始。在這時，該寶可夢才算終於「做好準備」，並能夠如常採取行動。
有些帶有「替換寶可夢」標籤的招式能讓被替換上場的寶可夢能「在有所準備的狀況下上場」，這讓牠可以直接在該戰鬥輪如常採取行動。
如果我的寶可夢陷入瀕死狀態，那我下一隻替換上場的寶可夢會被視作「做好準備」嗎？ 是的。當你的寶可夢陷入瀕死狀態，你的回合也就此結束。你可以在下一個戰鬥輪開始的時候派出你的下一隻寶可夢，而牠也將因此做好戰鬥的準備。
〈守住〉〈看穿〉〈廣域防守〉和其他類似招式的效果可以彼此疊加嗎？ 不行。
如果我命令我的寶可夢進行攻擊，但敵人使用了先制招式先一步攻擊我的話，我可以把我的命令改成閃避嗎？ 可以，只要你的寶可夢還沒有處理牠原本的行動，你就可以命令牠改為採取閃避、或甚至使用另一個先制招式。
請問像是〈求雨〉或〈幸運咒語〉這類招式的效果的持續時間有可能被延長嗎？ 可以，根據說書人的判斷。
我可以疊加寶可夢身上的特質增益嗎？ 招式對同一個特質的增益並不會疊加，而只會取效果最大的增益。
它們也不會跟攜帶物品帶來的增益疊加，它們只會跟特性帶來的增益互相疊加。
我可以提升Z招式、極巨招式、和超極巨招式造成的傷害嗎？ 如果你處於合適的階級，那你可以這麼做。
但要記住，你每增加一顆傷害骰，都會花費你一個自訂招式效果的額度。
我的寶可夢可以同時擁有Z招式、極巨招式、和超極巨招式嗎？ 這當然是有可能的，但是否能實行仍取決於你說書人的判斷。
如果我使用了多重行動，那麼我在閃避或對抗時會需要多少顆成功骰？ 你只需要得到與你敵人相同的成功骰即可，無論這是你的第一個、第二個或第五個行動都不會影響「閃避」和「對抗」所需的成功骰。
然而，由於「閃避」和「對抗」仍會被視作一個行動，因此你的下一個行動將會需要額外的成功骰。
請問我有可能在每個戰鬥輪進行好幾次「閃避」嗎？ 只能透過使用〈影子分身〉、〈變小〉或其他類似的招式。
我可以使用〈挖洞〉來逃出建築物或洞穴嗎？ 當然可以。然而，取決於地形環境，這可能會需要花上一些時間。
用你的常識來判斷吧。</description></item><item><title>草屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-grass/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-grass/</guid><description>草屬性 草屬性寶可夢是安詳寧靜的生物，習慣於忍受嚴酷的環境。
牠們的招式運用牠們體內的能量來提供庇護、攻擊敵人、以及躲避天敵的追捕。牠們的能力因其能彷彿吸收陽光一樣汲取牠們敵人的能量而聞名。除此之外，草屬性的招式也會透過藤蔓、孢子、或沁人心脾的香氣來牽制敵人。
這些花朵們可不喜歡自己的花瓣被隨意觸碰。
效果絕佳:
Ground, Rock, Water
效果不好:
Bug, Dragon, Fire, Flying, Grass, Poison, Steel
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>地面屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-ground/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-ground/</guid><description>地面屬性 地面屬性的寶可夢是頑強又孤獨的生物。牠們的招式能夠控制戰場，透過大範圍的攻擊和場地招式來阻止大部分的敵人、或造成嚴重的傷害。
這些力量能夠減緩大多數追擊者的速度、陷困任何毫無戒心的旅行者、並切斷能保全寶可夢安危的退路。
注意你的腳下，地面系寶可夢就像是一顆會行走的地雷。
效果絕佳:
Electric, Fire, Poison, Rock, Steel
效果不好:
Bug, Grass
沒有效果:
Flying
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>冰屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-ice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-ice/</guid><description>冰屬性 冰屬性的寶可夢在大部分的城市跟城鎮之中都相當罕見，牠們的身驅擁有著能夠凍結周遭環境的獨特能力，並能幫助牠們抵抗惡劣的環境。
冰屬性招式在做攻擊單體目標時能發揮強大而堅實的效果，它們僅憑一擊和一些些運氣就能擊敗大多數的敵人。這些招式能夠凍結水體，空氣中的水氣、甚至生物。
一旦敵人被凍成冰塊，冰屬性寶可夢可能會就此逃走，或者不斷攻擊直到對手暈厥為止。
效果絕佳:
Dragon, Flying, Grass, Ground
效果不好:
Fire, Ice, Steel, Water
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>寶可夢特性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-abilities/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-abilities/</guid><description>寶可夢特性 除了牠們驚人的能力之外，寶可夢生來就擁有一些定義了牠們之間物種差異的特性。
這些特性可能會影響牠們的性格和技能組成，並讓牠們在戰鬥或以外的場合都獲得優勢。
永遠記得考慮你寶可夢的特性，這能在任何情況下幫上你的忙。
有時候，寶可夢會有一種以上的特性可以選擇，此外，在戰鬥外的場合，這些特性都能被隨意使用。
在戰鬥開始時，你必須告知你的說書人你的寶可夢要使用哪個特性。
一旦戰鬥開始，特性就不能被改變。
野生寶可夢永遠會使用在戰鬥中對牠們最有利的特性，或是在戰鬥外最有幫助牠們生存下來的特性。
特性的效果可以跟招式的效果互相疊加，像是提升或降低特質。
然而，特性的效果之間很少能夠互相疊加，這意味著即使有兩隻寶可夢擁有相同的特性，也只有其中一隻的特性會發揮效果（例如「威嚇」特性的力量降低效果只會作用一次）。
在說書人的裁斷下，寶可夢可以使用那些沒有被列在其圖鑑條目上的特性。
形態變化特性 有些特性能夠讓寶可夢在不同型態之間變化。當發生這種情況，通常代表著只有該寶可夢有辦法利用這個特性，除非另有能讓人信服的解釋說明其他寶可夢可以如何改變自己的形態以符合該特性的效果。
為你寶可夢的每個型態都預備一張角色卡，能在進行遊戲時讓你方便許多。
每個形態都會根據該寶可夢的階級分配其特質點，但不同形態彼此之間的特質點數總和不一定會相同。
忽略 或 無效？ 當某個特性表示它能夠「忽略」某個效果，則這意味著只有該寶可夢能夠忽略該效果的影響，但其他人事物仍然會被該效果給影響。
當某個特性表示它能夠「無效」某個效果，則這意味著效果被無效的寶可夢將因為外在因素的阻礙而無法發揮該能力的效果。
詛咒特性 有些招式或特性的效果會要求你借助靈媒的力量來解除它們。如果你無法獲得這類的協助，你可以嘗試透過其他招式或特性來改變它。如果這仍然不起作用，那麼你可以試著透過純粹的意志力來克服它、或是祈禱它的效果會在幾天之後自然消退……
這是有可能發生的，對吧？對吧！？
隱藏特性 有些寶可夢可能會擁有沒有被列在其圖鑑條目上的特性。
這些隱藏特性是寶可夢在不尋常的環境中生活所造成的結果。
寶可夢是否擁有這類特性，將由說書人決定。你可以跟他或她討論看看，決定你的寶可夢是否能獲得，又可能是如何獲得你想要的隱藏特性。
千萬記住，那些擁有罕見特性的寶可夢相當稀少，且牠們的存在通常會在寶可夢學界中引發一些關注。
特性列表 參見此頁。</description></item><item><title>毒屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-poison/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-poison/</guid><description>毒屬性 毒屬性寶可夢特別擅長於透過牠們的攻擊散佈汙染和疾病。這些寶可夢在野外極度危險，也是你之所以能在森林中或遠離道路之地仍能找到寶可夢中心的主要原因。
毒屬性寶可夢能夠使其他寶可夢退卻、毒害河川、或是在幾天之內就把環境摧殘殆盡。你或許能夠打敗寶可夢，但你能夠戰勝毒素嗎？
效果絕佳:
Fairy, Grass
效果不好:
Ghost, Ground, Poison, Rock
沒有效果:
Steel
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>超能力屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-psychic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-psychic/</guid><description>超能力屬性 超能力屬性寶可夢都是聰明伶俐的生物，一些比較罕見的物種甚至可能擁有與人類相近的智力。儘管如此，這些寶可夢仍然被相當程度的誤解了。牠們能透過意念來控制物質、能量、以及其他生物的思想。由於牠們強大的思想，牠們鮮少會服從人類的命令。
超能力屬性的招式能夠凝視未來、使用精神衝擊波攻擊、使敵人混亂、並耍弄那些脆弱的心智。
效果絕佳:
Fight, Poison
效果不好:
Psychic, Steel
沒有效果:
Dark
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>岩石屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-rock/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-rock/</guid><description>岩石屬性 岩石屬性的寶可夢就如同牠們棲息的山脈一樣堅韌結實。這些寶可夢是荒野中的資深老將，身上的裂痕彷彿傷疤，被附近的生物尊敬或懼怕著。
岩石屬性的招式通常緩慢但極度強大，能夠將任何敵人壓垮在落石之中。遠距離的物理攻擊尤其是他們的專長。
如果你夠勇敢去面對這群頑石，等待著你的或許無異於全速撞上磚牆。
效果絕佳:
Bug, Fire, Flying, Ice
效果不好:
Fight, Ground, Steel
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>鋼屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-steel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-steel/</guid><description>鋼屬性 鋼屬性寶可夢的行為舉止宛如機器：冰冷、嚴肅、漠不關心。牠們既不邪惡也不會不誠實，正好相反，牠們相當可靠，因為鋼屬性寶可夢習慣於遵循命令和編程的目標事項行事。
然而，要馴服牠們可以說是極其困難。
鋼屬性招式包含了各種能夠提升自己強度或降低敵人能力特質的殘暴攻擊手段。
持久戰永遠能讓這些生物從中受益。隨著戰鬥持續進行，敵人將變得越來越虛弱，而這些精鋼只會變得越來越銳利。
效果絕佳:
Fairy, Ice, Rock
效果不好:
Electric, Fire, Steel, Water
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>水屬性</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-water/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/data/pokemon-moves/moves-water/</guid><description>水屬性 水屬性的寶可夢既常見又危險，而當你在開放海域或大洋深處面對牠們尤其如此。幸運的是，其中一部分的物種相當容易馴服，且能提供很好的保護能力。
水屬性招式的運作方式與火屬性招式截然相反，但它們同樣都具有強大的毀滅潛力。水屬性的攻擊能夠產生出足以掃平人類和寶可夢家園的洪水。有些水屬性的寶可夢由於無法離開水中呼吸，因此不能在陸地上生活。
無論牠們在什麼時候投入戰鬥，善加利用牠們。
效果絕佳:
Fire, Ground, Rock
效果不好:
Dragon, Grass, Water
window.addEventListener("parsePage", ()={
TocInjector.parsePage("Move");
});</description></item><item><title>總結</title><link>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/conclusion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hazmole.github.io/PokeRole/docs/pokemon-battle/conclusion/</guid><description>總結 邁向成功戰鬥的 10 個訣竅 1. 訓練你的寶可夢 透過訓練，你可以嘗試構築不同的屬性、技能、與招式，並找到強大的組合。如果你想要成為一名傑出的訓練師，那麼你會需要強大的寶可夢。
2. 發揮你的優勢 除了屬性優勢之外，也要考慮你的寶可夢擅長什麼，並思考如何運用這些優勢來幫助自己占上風。
3. 利用或創造弱點 如果敵人太過強壯或快速，你會用什麼來反擊？也許敵人使用了一個低命中率的招式可以讓你加以閃避，而善用能降低敵人特質的特性也肯定能夠妨礙對手的表現。
4. 瞭解你的招式 瞭解你經常使用的招式的威力、命中、與效果，能讓你更容易將其發揮到最大化。
5. 閃避、對抗、與掩護 除非你確定你可以承受住打擊，否則盡可能閃避、對抗、或者尋找掩護，讓受到的傷害保持在最低限度。
6. 善用多重行動 掌握多重行動是掌握寶可夢戰鬥的關鍵。一點一點地，它們將幫助你獲得優勢，增加你的骰池大小來充分發揮它的效用吧。
7. 適應對手的策略 如果你一直採取同樣的行動，那麼你就只會一直得到同樣的結果。如果有些狀況行不通，那就改變你的策略，否則你將會失敗。
8. 在適當的時機出擊 耐心點，把你的王牌握在手中。
不要過早出擊以免暴露它們，也不要太晚行動以至於錯過執行它們的機會。
9. 果決果斷 不要花太多時間決定你該使用什麼行動，而讓這場戰鬥永遠拖延下去。
10. 持續嘗試 你和你的寶可夢是一個團隊，你們共同分享著勝利和敗北。
邁向成功的道路總是建立在失敗之上。
不要灰心，持續嘗試！
如你所見，寶可夢對戰是個相當刺激也相當危險的活動。
就算你在對戰中敗北也不用灰心。失敗是通往成功之路的其中一部分，一步一步來。
做為訓練家，你會需要瞭解你能要求你的寶可夢做到多少事情，牠們也需要你的指導來挑戰牠們自己的極限。
百戰百勝的秘訣在於找到正確的時機出擊。
有時候你會需要承受一兩次攻擊，你得決定哪些攻擊是你的寶可夢勢必得迴避的；而其他時候，你會需要冒險進行一個孤注一擲的攻擊。
而當情況無法再變得更糟時，你可能會需要花費一些意志點，並讓命運來決定你的下場。
對於訓練家而言，精通所有戰鬥策略的過程將會是一條漫漫長路，但如果能有朋友的陪伴，彼此學習相長，將會使這個過程容易許多。
無論如何，你將會從經驗中學習到更多的事物，所以立刻出發，體驗屬於你自己的寶可夢戰鬥吧！
透過詳細敘述戰鬥的過程來保持戰鬥的趣味性。描述他們的行動以及行動帶來的影響，而不是僅僅是念出他們受到的傷害數值。</description></item></channel></rss>